{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Le ministre Hehr invite tous les Canadiens \u00e0 nous aider \u00e0 concr\u00e9tiser l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada! #G\u00e9n\u00c9nergie www.generationenergie.ca",
    "date": "2017-09-26T14:46:23",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c88b36cbbb1c8ea3d58ebc39370aec57/5A63FCA6/t51.2885-15/e15/22070809_125646658040607_4628518313087991808_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1612645812190306897,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8171802714f11f5d472b9fad10511a3d/5A63A3DD/t50.2886-16/22079986_496150750763293_7049729233408491520_n.mp4",
    "likes": 2,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZhRNJwH-JR"
}