{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Bonne Journ\u00e9e internationale des for\u00eats! \nLa sant\u00e9 et la vitalit\u00e9 de nos for\u00eats comptent. \nLe Canada est fier de ses pratiques d\u2019am\u00e9nagement forestier reconnues mondialement. Le gouvernement du Canada mise sur l\u2019am\u00e9nagement forestier durable pour pr\u00e9server les valeurs et avantages environnementaux, sociaux et \u00e9conomiques des for\u00eats. \n#IntForestDay #For\u00eatsDuCanada #For\u00eat",
    "date": "2017-03-21T13:36:22",
    "caption_hashtags": [
        "intforestday",
        "for\u00eatsducanada",
        "for\u00eat"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/486974cc1f6f5a65aa31928ada57ded5/5AE4F131/t51.2885-15/e35/17332324_268477843599276_4795213114901528576_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1475627960756128554,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 2,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BR6e8_lgMsq"
}