{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, parle de la modernisation de l\u2019industrie des produits forestiers au congr\u00e8s PaperWeek Canada, \u00e0 Montr\u00e9al, le mercredi 15 f\u00e9vrier 2017. PaperWeek Canada est un congr\u00e8s annuel et salon professionnel r\u00e9unissant des leaders de l\u2019industrie canadienne des p\u00e2tes et papiers.\n #ressourcesnaturelles #modernisation #foret #produit #paperweekcanada #papier #p\u00e2tes #industrie #montr\u00e9al \ud83c\udf32\ud83c\udde8\ud83c\udde6",
    "date": "2017-02-16T11:09:14",
    "caption_hashtags": [
        "ressourcesnaturelles",
        "modernisation",
        "foret",
        "produit",
        "paperweekcanada",
        "papier",
        "p\u00e2tes",
        "industrie",
        "montr\u00e9al"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/41d249b26e51eeae5e875c455ab18148/5AE9CD99/t51.2885-15/e35/16789678_1086703291441887_8364568204755861504_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1451666508265659768,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 3,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQlWv99gZ14"
}