{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Quel sera le tableau \u00e9nerg\u00e9tique au Canada en 2040? \nTel fut le th\u00e8me d\u2019une table ronde G\u00e9n\u00e9ration \u00c9nergie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Dalhousie. Sortant du cadre actuel de leurs occupations et de leurs connaissances professionnelles, les participants \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 formuler leur vision du bouquet \u00e9nerg\u00e9tique canadien de l\u2019avenir. \nDe composition diversifi\u00e9e \u2013 \u00e9tudiants, professeurs, repr\u00e9sentants autochtones, experts-conseils en \u00e9nergie et autres membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u2013 le groupe n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 court d\u2019id\u00e9es pour le ministre des Ressources naturelles, Jim Carr. \nSamantha Peverell, dipl\u00f4m\u00e9e de Dalhousie, a eu cette pens\u00e9e : \u00ab\u2009G\u00e9n\u00e9ration \u00c9nergie, c\u2019est plus qu\u2019une simple question de production, mais aussi d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie.\u2009\u00bb",
    "date": "2017-08-02T07:46:31",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/54536db96a5c46b314f35d75efa79524/5AEC16E7/t51.2885-15/e35/20478761_1069395589857914_8826251629725483008_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1572571820790512892,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 0,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BXS5b06Afz8"
}