{
    "caption": "Le temps \u00e9tait venu de faire l\u2019inspection annuelle de la station climatologique de r\u00e9f\u00e9rence de Fort Vermillion, afin de veiller \u00e0 ce que nos capteurs soient \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la plage de tol\u00e9rance et \u00e0 ce que le syst\u00e8me soit compl\u00e8tement fonctionnel. Apr\u00e8s le long trajet de 7 heures et demie jusqu\u2019\u00e0 Fort Vermillion, notre \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 bien heureuse de constater que la m\u00e9t\u00e9o \u00e9tait cl\u00e9mente le lendemain.\n\nCe site est situ\u00e9 \u00e0 la Mackenzie Applied Research Association, o\u00f9 sont r\u00e9alis\u00e9s divers projets de recherche sur les cultures. Nous sommes rest\u00e9s environ 4 heures sur le site, car plusieurs capteurs ne respectaient pas la plage de tol\u00e9rance et ont d\u00fb \u00eatre remplac\u00e9s, dont le capteur du taux de pr\u00e9cipitations et le capteur de pr\u00e9cipitations. Ce site est l\u2019un de nos rares sites en Alberta o\u00f9 la temp\u00e9rature du sol et le taux d\u2019humidit\u00e9 du sol peuvent \u00e9galement \u00eatre mesur\u00e9s. Toutefois, avant notre arriv\u00e9e, les capteurs du taux d\u2019humidit\u00e9 du sol ne fonctionnaient pas. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 une heure \u00e0 r\u00e9soudre des probl\u00e8mes et \u00e0 refaire le c\u00e2blage, nous avons \u00e9t\u00e9 en mesure de remettre en service la majorit\u00e9 des capteurs. \ud83c\udfac Braden Bunce\n.\n.\n.\n.\n#FortVermillion #Alberta #RadarM\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9o #StationM\u00e9t\u00e9o #Science #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BXD8vfUgERT",
    "caption_hashtags": [
        "fortvermillion",
        "alberta",
        "radarm\u00e9t\u00e9o",
        "m\u00e9t\u00e9o",
        "stationm\u00e9t\u00e9o",
        "science",
        "environnementcanada"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/668eb31e3356827b69d7bc359fbbccc3/5A646507/t50.2886-16/25028847_2004102289919151_2316509362924814336_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-07-27T12:26:48",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/eecadb1f330b7dceaa3a3153f46e4f9d/5A638816/t51.2885-15/e15/25007802_810452922467759_7887502148257185792_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1568364241491084371,
    "is_video": true,
    "likes": 5
}