{
    "caption": "Ces canards \u00e9taient parfaitement heureux de nager dans la r\u00e9serve nationale de faune d\u2019Alaksen l\u2019automne dernier.\n\n#Esp\u00e8cesSauvages #colombiebritannique #MilieuxHumides #Photographie #Canards #Canard #EnvironnementCan #ornithologie #AireProt\u00e9g\u00e9e #Canada #Nature",
    "shortcode": "BPIWqoWB4V6",
    "caption_hashtags": [
        "esp\u00e8cessauvages",
        "colombiebritannique",
        "milieuxhumides",
        "photographie",
        "canards",
        "canard",
        "environnementcan",
        "ornithologie",
        "aireprot\u00e9g\u00e9e",
        "canada",
        "nature"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-01-11T08:19:08",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/90ff411f2b9d10c98392a110c6342f79/5AF07825/t51.2885-15/e35/25009670_392316257864826_6196946485897068544_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1425488968623293818,
    "is_video": false,
    "likes": 11
}