{
    "likes": 101,
    "mediaid": 1479366138953914205,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-03-26T17:23:28",
    "caption_mentions": [
        "jercham"
    ],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b3ec84a3952dda1d4d72ba2edd1e5228/5AE06073/t51.2885-15/e35/19424982_1375686715840279_2804160800116178944_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 1,
    "caption": "Saviez-vous que le premier phare sur la c\u00f4te ouest canadienne est encore en service? Il n'y a plus de gardien depuis 1929, puisqu'il a \u00e9t\u00e9 automatis\u00e9, mais vous pouvez toujours agripper la barre tel un capitaine au long cours, sauvant les bateaux des naufrages et des tourments de la mer. \nPhoto de @jercham \n#victoria #explorebc #colombiebritannique #phare #pharefisgard #ocean #pacifique #voyage #voyageur #voyager #wanderlust #aventure #canada #canada150 #parcscanada #explorecanada",
    "shortcode": "BSHw6pVFtdd",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "victoria",
        "explorebc",
        "colombiebritannique",
        "phare",
        "pharefisgard",
        "ocean",
        "pacifique",
        "voyage",
        "voyageur",
        "voyager",
        "wanderlust",
        "aventure",
        "canada",
        "canada150",
        "parcscanada",
        "explorecanada"
    ]
}