{
    "caption": "Nous voici, les quatre biologistes (deux en pleine vue, un cach\u00e9 en arri\u00e8re-plan et moi, derri\u00e8re la cam\u00e9ra) qui installons une cl\u00f4ture dans un petit secteur mar\u00e9cageux bord\u00e9 d\u2019arbres dans la r\u00e9serve nationale de faune du Lac-de-la-Derni\u00e8re-Montagne, en Saskatchewan.\ud83d\udee0 Nous avons besoin de cl\u00f4tures comme celle-ci pour emp\u00eacher nos \u00ab gestionnaires de la v\u00e9g\u00e9tation \u00bb (\ud83d\udc04) de se promener \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la r\u00e9serve jusqu\u2019aux routes et aux terrains avoisinants. Ils broutent la v\u00e9g\u00e9tation pour pr\u00e9server la sant\u00e9 de nos prairies. Nous nous sommes retrouss\u00e9 les manches pour installer cette cl\u00f4ture d\u2019une longueur de 3,2 km lors de nos temps libres pendant plus de trois mois. Nous devions commencer \u00e0 travailler d\u00e8s les petites heures du matin pour \u00e9viter la chaleur accablante du soleil d\u2019\u00e9t\u00e9 et parce que les cuissardes que nous portons sont chaudes peu importe la saison. Au moins, les moustiques nous tenaient compagnie!\n- Kerry",
    "shortcode": "BMT5DlABdTu",
    "caption_hashtags": [],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-11-02T07:17:06",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/73baedb811bd008bf5f23236e61632d3/5AE9FFDD/t51.2885-15/e35/25005428_2105678146112917_7107383285252096000_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1374693245816526062,
    "is_video": false,
    "likes": 4
}