{
    "caption": "#JonSnow ne sait peut-\u00eatre rien, mais nos chercheurs sur l\u2019#Environnement et les #ChangementsClimatiques ont une multitude de connaissances. L\u2019\u00e9quipe a travers\u00e9 les #TerritoiresDuNordOuest et le #Nunavut en #Motoneige afin de prendre des mesures syst\u00e9matiques de la #neige pour la premi\u00e8re fois dans les r\u00e9gions. Ces nouvelles mesures, combin\u00e9es avec celles prises ant\u00e9rieurement, montrent que la r\u00e9gion enneig\u00e9e de la #toundra s\u2019\u00e9tend sur plus de 6 000 km dans les r\u00e9gions arctiques et subarctiques de l\u2019Am\u00e9rique du Nord. Voici leur camp dans une vall\u00e9e pr\u00e8s du lac Aberdeen au #Nunavut. Faites attention, \u00ab marcheurs nocturnes \u00bb\u2026 #Arctique #ScienceArctique #Science #EnvironnementCan #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BOUwecvD6at",
    "caption_hashtags": [
        "jonsnow",
        "environnement",
        "changementsclimatiques",
        "territoiresdunordouest",
        "nunavut",
        "motoneige",
        "neige",
        "toundra",
        "nunavut",
        "arctique",
        "sciencearctique",
        "science",
        "environnementcan",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-12-22T07:24:10",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/99ece315e79697c6cb9539f9a352f694/5AE7D2B8/t51.2885-15/e35/24845442_145810206074576_3194185599149932544_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1410965781944968877,
    "is_video": false,
    "likes": 9
}