{
    "caption": "Un magnifique lever de soleil refl\u00e9t\u00e9 sur la glace \ud83d\ude0d \u00ab C\u2019\u00e9tait un beau matin \u00e0 Makkovik o\u00f9 il faisait -40oC. \u00bb \ud83d\ude30  Pendant les mois d\u2019hiver, les collectivit\u00e9s de la c\u00f4te nord du Labrador effectuent la transition vers les #Motoneiges comme moyen de transport au sein de leurs communaut\u00e9s. Les glaces de mer deviennent \u00e9galement un autre type de routes qui permettent aux r\u00e9sidents de se promener entre les cabanes et les communaut\u00e9s. Le transport par #motoneige continue jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9b\u00e2cle des glaces au printemps.\n\nLe fait de pouvoir visiter des r\u00e9gions magnifiques au Labrador est l\u2019un des meilleurs aspects de notre travail. \u2013 Regina, membre de l\u2019\u00e9quipe du SCF\n\n#ServiceCanadienDeLaFaune #Faune #Hiver #PaysagesDhiver #IlFaitFroid #VieDeBiologiste #Biologistes #EnvironnementCanada #EnvironnementCan",
    "shortcode": "BQA7YjsB1xG",
    "caption_hashtags": [
        "motoneiges",
        "motoneige",
        "servicecanadiendelafaune",
        "faune",
        "hiver",
        "paysagesdhiver",
        "ilfaitfroid",
        "viedebiologiste",
        "biologistes",
        "environnementcanada",
        "environnementcan"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-02-02T07:37:27",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2e62b83d32fa93f697da91c346df78ae/5AF08EF1/t51.2885-15/e35/25006263_136495313721887_7940211460087480320_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1441413053089799238,
    "is_video": false,
    "likes": 9
}