{
    "caption": "Le 11 f\u00e9vrier marque la Journ\u00e9e internationale des femmes et des filles de science! Nous avons l\u2019honneur de travailler avec des scientifiques plus que g\u00e9niales, incluant ces trois femmes! Jesse, Marianna et Sara sont des m\u00e9t\u00e9orologistes qui travaillent au Centre de pr\u00e9visions de temp\u00eates des Prairies et de l\u2019Arctique. Elles sont dipl\u00f4m\u00e9es du Programme des sciences atmosph\u00e9riques de l'Universit\u00e9 de l'Alberta. Impressionnant  n\u2019est-ce pas !!??? \ud83e\udd17\n\n#FemmesDeScience #ScienceEtTechnologie #m\u00e9t\u00e9orologues #M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9orologie #EnvironmentCan #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BQX239Ohdjn",
    "caption_hashtags": [
        "femmesdescience",
        "scienceettechnologie",
        "m\u00e9t\u00e9orologues",
        "m\u00e9t\u00e9o",
        "m\u00e9t\u00e9orologie",
        "environmentcan",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-02-11T05:20:35",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3d99860b52767e251fa8f1901b39e8eb/5AE86416/t51.2885-15/e35/25008840_146091132629712_6341180258019966976_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1447867145047628007,
    "is_video": false,
    "likes": 20
}