{
    "caption": "Non, vous ne voyez pas double! Ce sont bien de jeunes jumeaux orignaux qui ont \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9s par l\u2019une de nos cam\u00e9ras Reconyx! Nous utilisons des cam\u00e9ras dot\u00e9es d\u2019un d\u00e9tecteur de mouvement pour photographier la faune dans son habitat naturel.\n.\n.\n.\n.\n#Reconyx #Orignal #FauneCanadienne #AireProt\u00e9g\u00e9e #ConservationDeLaFaune #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BWvR7kXgDML",
    "caption_hashtags": [
        "reconyx",
        "orignal",
        "faunecanadienne",
        "aireprot\u00e9g\u00e9e",
        "conservationdelafaune",
        "servicecanadiendelafaune",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-07-19T11:47:54",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bf1f6763033c6e9a27479f74ab840517/5AF40E17/t51.2885-15/e35/25005734_112411576168890_3735937316280074240_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1562546456009650955,
    "is_video": false,
    "likes": 9
}