{
    "caption": "Le Canada compte 532 esp\u00e8ces qui sont en p\u00e9ril en raison de la d\u00e9gradation et de la perte de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Il incombe \u00e0 tous les Canadiens de travailler ensemble pour prot\u00e9ger et conserver leur habitat. Aujourd\u2019hui, un comit\u00e9 consultatif nouvellement form\u00e9 s\u2019est r\u00e9uni avec la ministre McKenna dans le but de trouver des solutions pratiques pour le bien de ces \u00eatres vivants. En travaillant ensemble, nous prot\u00e9geons la sant\u00e9 des esp\u00e8ces sauvages et des \u00e9cosyst\u00e8mes du Canada!\n.\n.\n.\n.\n#Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril #TravailDeTerrain #ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #FauneEtFlore",
    "shortcode": "BTZ0ubZAm30",
    "caption_hashtags": [
        "esp\u00e8cesenp\u00e9ril",
        "travaildeterrain",
        "servicecanadiendelafaune",
        "faunecanadienne",
        "fauneetflore"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f4252483c58989d97e2c864a5ec081ec/5A6457ED/t50.2886-16/24491296_306487623184530_7010912564527759360_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-04-27T14:14:28",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e69429ce330c3c9f117ea85cbb6441e8/5A639293/t51.2885-15/e15/25008599_1761050993966435_7879036230845857792_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1502463839629897204,
    "is_video": true,
    "likes": 11
}