{
    "caption": "Regina, Karel, Garry, Becky, Julie et Paul ont travaill\u00e9 fort durant la p\u00e9riode des F\u00eates en Nouvelle-\u00c9cosse, \u00e0 Terre-Neuve-et-Labrador et au Nouveau-Brunswick. Ils ont recueilli des renseignements sur les oiseaux qui hivernent dans ces r\u00e9gions. Chaque ann\u00e9e, ils en apprennent davantage sur les esp\u00e8ces en p\u00e9ril qui d\u00e9cident d\u2019affronter des conditions hivernales parmi les plus rigoureuses du Canada! Restez \u00e0 l\u2019aff\u00fbt afin de d\u00e9couvrir d\u2019autres d\u00e9tails sur leurs aventures durant le #Relev\u00e9DesOiseaux de No\u00ebl!\n\n#Biologistes #Oiseaux #HiverCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Aventures",
    "shortcode": "BQ3QxeJAONK",
    "caption_hashtags": [
        "relev\u00e9desoiseaux",
        "biologistes",
        "oiseaux",
        "hivercanadien",
        "servicecanadiendelafaune",
        "environnementcan",
        "environnementcanada",
        "aventures"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-02-23T10:03:21",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/946210c21179e7619c9aefa37e1f0c68/5AFC3FF3/t51.2885-15/e35/25021835_149888159108640_7850256337895161856_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1456706772839490378,
    "is_video": false,
    "likes": 6
}