{
    "caption": "Nos m\u00e9t\u00e9orologues du Centre canadien de pr\u00e9visions des ouragans discutent du lien entre les changements climatiques et les ouragans. Nous avons observ\u00e9 une grande activit\u00e9 dans le bassin de l\u2019Atlantique, mais pouvons-nous en bl\u00e2mer les changements climatiques?\n.\n.\n.\n.\n#ChangementsClimatiques #M\u00e9t\u00e9o #Ouragans #Pr\u00e9parezVous #EnvironnementCanada #EnvironnementCAN",
    "shortcode": "BZHHQ2tg3AH",
    "caption_hashtags": [
        "changementsclimatiques",
        "m\u00e9t\u00e9o",
        "ouragans",
        "pr\u00e9parezvous",
        "environnementcanada",
        "environnementcan"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4d45cdef4c498c55bc44d4c609fb13b2/5A6385FC/t50.2886-16/24995305_1604845252888225_2734333793048461312_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-09-16T10:59:15",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bba5de596e19dacee5586386c23b9a02/5A6474C5/t51.2885-15/e15/25015576_174488776473053_4079968590441218048_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1605283736763723783,
    "is_video": true,
    "likes": 5
}