{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Ayez votre mot \u00e0 dire sur l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada! Participez en ligne avec le min Hehr au forum #G\u00e9n\u00c9nergie: generationenergie.ca",
    "date": "2017-10-03T09:11:22",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f0decd8067921c1d55af724d0fa8cf99/5A640152/t51.2885-15/e15/22277490_128997304489147_6353139809204043776_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1617550624316970630,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6c5faeec9b8c696622d8b1e3976470e7/5A639F9E/t50.2886-16/22252023_1646744072022657_6388901051235303424_n.mp4",
    "likes": 0,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZysbkAn9aG"
}