{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "\u00c9coutez Camille nous parler de ce qu\u2019elle entrevoit de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique au #Canada!\n\nVous avez vous aussi des id\u00e9es? Participez \u00e0 notre forum des id\u00e9es \u00e0 generationenergie.ca.\n\n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique",
    "date": "2017-06-23T08:23:24",
    "caption_hashtags": [
        "canada",
        "g\u00e9n\u00e9nergie",
        "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f2bf1e605ab88159e559ab2baa2a46c2/5A6387A8/t51.2885-15/e15/19228759_330785627354977_6296011757710213120_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1543599358023529610,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e4ec7552292d5cbabdae404adb887fea/5A636640/t50.2886-16/19431780_1518183668226769_2344699131664007168_n.mp4",
    "likes": 1,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BVr93ASg3SK"
}