{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "En 1992, lors d\u2019une exp\u00e9dition majeure, on a gravi le mont Logan pour c\u00e9l\u00e9brer le 150e de la CGC #CGC175",
    "date": "2017-11-23T11:49:35",
    "caption_hashtags": [
        "cgc175"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/07cbd0872a64718f509aa1abf876c64e/5AF8C3B9/t51.2885-15/e35/23825093_353056928491474_5533929120238403584_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1654624020061926595,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 0,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "Bb2Z8eYnrTD"
}