{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Le min O'Regan  @ancienscombattantscanada veut que vous nous disiez \u00e0 quoi ressemble notre prochaine g\u00e9n\u00e9ration \u00e9nergie https://www.generationenergie.ca/fr/idees #G\u00e9n\u00c9nergie",
    "date": "2017-10-06T05:53:07",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3e6c26e2481b61496db8ba0eddb7bd8c/5A64745F/t51.2885-15/e15/22280191_2014269822189798_3671784502176251904_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1619625167390828265,
    "caption_mentions": [
        "ancienscombattantscanada"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ad98507f74ba98099e1df324192a517d/5A637E1D/t50.2886-16/22309626_1678434748893531_4376191582903205888_n.mp4",
    "likes": 1,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZ6EIIznObp"
}