{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Pour la Journ\u00e9e nationale de l'abre : le ministre Jim Carr plante un arbre \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie avec @treecanada @bytownmuseum dans le cadre de la Semaine nationale des for\u00eats",
    "date": "2017-09-27T13:11:45",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/46ff2314c11baefc41ae7ca7e8dc5cd4/5AF699A0/t51.2885-15/e35/21985464_1114394015360390_7045176980391591936_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1613322959359773926,
    "caption_mentions": [
        "treecanada",
        "bytownmuseum"
    ],
    "likes": 3,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [
        "bytownmuseum",
        "treecanada"
    ],
    "shortcode": "BZjrK8Mnwzm"
}