{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre Carr et la secr\u00e9taire parlementaire Kim Rudd discutent du r\u00f4le de l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire dans une \u00e9conomie sobre en carbone avec des chefs de file de l\u2019innovation nucl\u00e9aire \u00e0 la foire commerciale #CNA2017\n\n#BasCarbone # nucl\u00e9aire #Innovation #MissionInnovation #\u00c9nergiePropre",
    "date": "2017-02-23T13:13:13",
    "caption_hashtags": [
        "cna2017",
        "bascarbone",
        "innovation",
        "missioninnovation",
        "\u00e9nergiepropre"
    ],
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/366468e586338518cfd11c0bb6da469a/5AF3F8CA/t51.2885-15/e35/16788507_402919873391218_8950478976032178176_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1456802342530968011,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 4,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQ3mgMWg-nL"
}