{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Le min Duclos a une vision de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada. Et vous? Faites-nous part de vos id\u00e9es au www.generationenergie.ca/fr/idees",
    "date": "2017-10-05T14:05:07",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/865c6e14a74d55d1754abf52554b83d0/5A63A003/t51.2885-15/e15/22221351_136170587007611_9013784204109938688_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1619148027922776804,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8d26bd14c2c5a9b4f5affd446841cd33/5A645E9D/t50.2886-16/22252150_151928448743557_50499508206829568_n.mp4",
    "likes": 2,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZ4Xo2DHILk"
}