{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le mininstre Carr a fait la promotion de l\u2019acc\u00e8s au march\u00e9 pour les produits du bois canadiens en Chine aupr\u00e8s du vice-min. Yi Jun #CanadaChine",
    "date": "2017-06-09T06:45:05",
    "caption_hashtags": [
        "canadachine"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b9121bcd10937e00be35c7d0e4db40ce/5AF65D06/t51.2885-15/e35/18947406_141402469740951_5373295462172327936_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1533403016600947486,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 1,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BVHvetWAwse"
}