{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, s\u2019adresse aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l\u2019expo et congr\u00e8s Energy Mexico Oil Gas Power 2017, \u00e0 Mexico, au Mexique, le 2 f\u00e9vrier 2017",
    "date": "2017-02-02T11:36:12",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8b7344b84224680a53bb53cdf8cc72f7/5AF58AC8/t51.2885-15/e35/16464405_1748002628850515_5149584887900012544_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1441533216426474737,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 3,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQBWtKhBrzx"
}