{
    "likes": 69,
    "mediaid": 1427077388877259588,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-01-13T12:55:03",
    "caption_mentions": [
        "jillianangermeier"
    ],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/14771362f5deedb2c4d03302bf3297cc/5AF2BEE3/t51.2885-15/e35/19425482_227297271122128_4187137267246039040_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 0,
    "caption": "Quelle belle vue! Au parc national des Lacs-Waterton, l\u2019hiver est un excellent moment pour profiter des paysages de montagnes et de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 du parc! PHOTO \ud83d\udcf7 @jillianangermeier \n#PNLacsWaterton #PartagezLaChaise #ParcsCanada #Canada150 #Hiver #raquette #ExploreAB",
    "shortcode": "BPN_1L_BWNE",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "pnlacswaterton",
        "partagezlachaise",
        "parcscanada",
        "canada150",
        "hiver",
        "raquette",
        "exploreab"
    ]
}