{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "\u00c0 l\u2019\u00e9co-village, le min. Carr et d\u00e9l\u00e9gation (for\u00eats et #TechPropre) montrent l\u2019innovation canadien des produits du bois et de la #TechPropre. #CanadaChine",
    "date": "2017-06-12T11:37:56",
    "caption_hashtags": [
        "techpropre",
        "techpropre",
        "canadachine"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/16103535c7cab37bfa41cc75dc6b7a2d/5AFCFD83/t51.2885-15/e35/19052045_1432688360120839_8803536200531968_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1535724736301101253,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 1,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BVP_YLUAfDF"
}