{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Et voici Charlene, notre stagiaire d\u2019\u00e9t\u00e9 bien aim\u00e9e! \nElle entreprend une M. Sc. en g\u00e9ologie cet automne. Notre exp\u00e9dition lui donnera une pr\u00e9cieuse exp\u00e9rience du travail dans des endroits recul\u00e9s et lui permettra d\u2019accro\u00eetre ses connaissances en g\u00e9ologie \u00e9conomique. \nCharlene prendra des mesures d\u00e9taill\u00e9es des \u00e9chantillons de sonde r\u00e9colt\u00e9s, elle aidera \u00e0 l\u2019organisation de nos donn\u00e9es num\u00e9riques, contribuera \u00e0 la cr\u00e9ation de nos mod\u00e8les de formation des gisements et mettra la main comme nous tous \u00e0 la vie du camp. \n#FemmesEnSTIM #G\u00e9oSciences #wcw #FemmesEnScience",
    "date": "2017-07-19T12:50:26",
    "caption_hashtags": [
        "femmesenstim",
        "g\u00e9osciences",
        "wcw",
        "femmesenscience"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/43894cfa97886d9488ec0ac273f3e7b5/5AF3D8D2/t51.2885-15/e35/20214622_290034531466299_2050581493515812864_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1562577931576843792,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 3,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BWvZFmRgJ4Q"
}