{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "\u00ab Nous croyons dans la fili\u00e8re solaire. Nous savons qu\u2019elle peut acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers un avenir fond\u00e9 sur l\u2019\u00e9nergie propre. \u00bb \u2013 Le ministre Carr \nLe ministre des Ressources naturelles du Canada, livre un discours-programme \u00e0 Solar Canada.",
    "date": "2017-12-04T08:47:11",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c109f43068b042771592b76b5e664e79/5AE113CA/t51.2885-15/e35/24332351_1793161764143724_643784115560120320_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1662504746962817263,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 2,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BcSZ0JQHpDv"
}