{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "\u00ab\u2009Le potentiel d\u2019exploitation des ressources dans le Nord nous donne l\u2019occasion d\u2019innover et de d\u00e9velopper de nouvelles technologies.\u2009\u00bb \n\u00c9coutez ce que David avait \u00e0 dire \u00e0 #G\u00e9n\u00c9nergie au sujet de notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique \n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique #\u00c9nergiePropre",
    "date": "2017-08-09T08:36:14",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie",
        "g\u00e9n\u00e9nergie",
        "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique",
        "\u00e9nergiepropre"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2a13af48c6e21f3bbd214bb9b4be7ec8/5A6479F4/t51.2885-15/e15/20635522_347135442382251_5599941500562571264_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1577670280048932574,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d3e47448380d011d0122a053cf3dba2d/5A63DDA4/t50.2886-16/20772255_1856252274686987_8114657724387557376_n.mp4",
    "likes": 1,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BXlAsLHAfbe"
}