{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Joignez-vous au min Duclos pour discuter de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada. Pour participer : generationenergie.ca #G\u00e9n\u00c9nergie",
    "date": "2017-10-05T15:23:59",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/48113b4fb1c5290485a4c59e0a8e43b0/5A6474C8/t51.2885-15/e15/22280157_1719029265072307_944649143035363328_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1619187718738977570,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2ddd6956386d8bfaf1ab659228da210f/5A63824B/t50.2886-16/22251507_1664115580296258_3261822142831919104_n.mp4",
    "likes": 1,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZ4gqbAHKMi"
}