{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Nicolas Piette-Lauziere et Zoik Brault, tous deux assistants \u00e0 la recherche, ont cartographi\u00e9 sur place une zone de faille aux abords du parc national des Hautes-Terres-du-Cap-Breton. On les voit arborant avec fiert\u00e9 le t-shirt comm\u00e9moratif #CGC175. \nIls ont consacr\u00e9 le mois dernier \u00e0 ce travail sur l\u2019\u00eele du Cap-Breton. La roche d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et de l\u2019autre de la faille n\u2019a pas connu la m\u00eame \u00e9volution g\u00e9ologique. En \u00e9tudiant en laboratoire les \u00e9chantillons collect\u00e9s, Nicolas esp\u00e8re d\u00e9couvrir \u00e0 quel moment et pourquoi la faille s\u2019est form\u00e9e, et d\u00e9terminer comment elle a pu livrer passage \u00e0 un magma issu des profondeurs de la croute terrestre et qui, une fois \u00e0 la surface, s\u2019est transform\u00e9 en granite.",
    "date": "2017-08-04T10:53:44",
    "caption_hashtags": [
        "cgc175"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bcedff5d77a2864bacd71aa934a0e4a8/5AFEEBC6/t51.2885-15/e35/20582685_1870313193296847_933431001990823936_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1574115602635852427,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 4,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BXYYczygoqL"
}