{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "\u00c0 une semaine du forum #G\u00e9n\u00c9nergie, le min Carr invite les Canadiens \u00e0 participer \u00e0 la conversation virtuelle\nGenerationenergie.ca",
    "date": "2017-10-03T14:01:24",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9b80ef735d250d7317acdec7a296708a/5A645707/t51.2885-15/e15/22158712_218532572017873_8390769996342493184_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1617696606866227619,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f27991e9148a180f1d678e9fb96a0b90/5A636373/t50.2886-16/22285117_927615400729324_2277084775783071744_n.mp4",
    "likes": 0,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZzNn42ncGj"
}