{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, participe \u00e0 une table ronde sur les mines durables avec la d\u00e9l\u00e9gation Canadienne au Mexique le 1er f\u00e9vrier 2017.",
    "date": "2017-02-02T11:35:06",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3ccd814697eec536a45f150dd48a4126/5AEC77DA/t51.2885-15/e35/16230132_1785211288411022_2882473429905178624_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1441532666855037959,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 1,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQBWlKsBBwH"
}