{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre Jim Carr et Fatih Birol avant le forum #G\u00e9n\u00c9nergie \u00e0 Winnipeg",
    "date": "2017-10-11T06:05:06",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/101656d0b56e5eb3290b19831cdf1da7/5AE3FB98/t51.2885-15/e35/22351717_324930304638158_4635973603219734528_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1623255080023046823,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 1,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BaG9eUYnzqn"
}