{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le min. Carr et Terje S\u00f8viknes, min. norv\u00e9gien du P\u00e9trole et de l\u2019\u00c9nergie discutent d\u2019int\u00e9r\u00eats mutuels. #MissionInnovation #CanadaChine",
    "date": "2017-06-07T09:55:18",
    "caption_hashtags": [
        "missioninnovation",
        "canadachine"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e6337c62375b56f05e9ab6b69390c367/5AFC6AF2/t51.2885-15/e35/18888794_663650397167816_2472290957781893120_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1532049200152456909,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 2,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BVC7qFhgi7N"
}