{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, visite le salon professionnel du congr\u00e8s PaperWeek Canada avec Greg Hay, directeur ex\u00e9cutif, Association technique des p\u00e2tes et papiers du Canada et Pierre Lapointe, pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral, FPInnovations, \u00e0 Montr\u00e9al, le mercredi 15 f\u00e9vrier 2017. #ressourcesnaturelles #p\u00e2tes #papier #paperweekcanada #montr\u00e9al #innovation \ud83c\udf32\ud83c\udde8\ud83c\udde6",
    "date": "2017-02-16T10:47:41",
    "caption_hashtags": [
        "ressourcesnaturelles",
        "p\u00e2tes",
        "papier",
        "paperweekcanada",
        "montr\u00e9al",
        "innovation"
    ],
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7d12be307aaeff90c7764b5bc4e2277f/5AE28BE1/t51.2885-15/e35/16465743_150347205477763_3598901046056845312_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1451655663045810014,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 3,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQlUSJkB5de"
}