{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "\u00c0 quoi ressemble l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du #Canada et comment le r\u00e9aliser? Voyez ce qu\u2019en pense Isabelle!\n\nVous voulez ajouter votre mot? Participez \u00e0 notre forum des id\u00e9es \u00e0 generationenergie.ca.\n\n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique",
    "date": "2017-06-21T13:21:10",
    "caption_hashtags": [
        "canada",
        "g\u00e9n\u00e9nergie",
        "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4231ffb41a4aebe80fd546b47f45ab7b/5A63A441/t51.2885-15/e15/19367283_1453727291354278_7302135948769230848_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1542299676904266343,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ede8a16d6930e8e5748a5b25d3e4864d/5A63D966/t50.2886-16/19419373_1885142735086749_4947015590062587904_n.mp4",
    "likes": 4,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BVnWWJ7FBpn"
}