{
    "caption": "Je m\u2019adresse \u00e0 vous depuis la cabine #Facebook Live, sur place \u00e0 la @COP22ma. C\u2019est depuis cette cabine qu\u2019aujourd\u2019hui \u00e0 18 h 30 UTC (13 h 30 HNE), la ministre de l\u2019Environnement et du Changement climatique, Catherine McKenna, sera sur Facebook Live en compagnie de trois jeunes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es canadiennes (#Canadien) au #Maroc. \u2013 Henry",
    "shortcode": "BM1j44XBs6s",
    "caption_hashtags": [
        "facebook",
        "canadien",
        "maroc"
    ],
    "caption_mentions": [
        "cop22ma"
    ],
    "date": "2016-11-15T08:06:19",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e403830806b765daadef64bb0c7c6419/5AE3933E/t51.2885-15/e35/25006231_745533178974066_942278518656466944_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1384170300920745644,
    "is_video": false,
    "likes": 4
}