{
    "caption": "De nombreuses stations m\u00e9t\u00e9orologiques sont isol\u00e9es. En arri\u00e8re-plan se trouve le phare de Pachena. Un h\u00e9licopt\u00e8re \ud83d\ude81de la Garde c\u00f4ti\u00e8re am\u00e8ne \u00e0 bon port des techniciens pr\u00e8s de Bamfield en Colombie-Britannique pour qu\u2019ils puissent travailler \u00e0 la station m\u00e9t\u00e9orologique. Cette station m\u00e9t\u00e9orologique se trouve le long du sentier de la C\u00f4te-Ouest, un sentier de renomm\u00e9e mondiale.",
    "shortcode": "BMHFj1xBXCp",
    "caption_hashtags": [],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-10-28T07:56:15",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4239221cc86aa5ab98dc9ff1ae26d7a4/5AE5BF7E/t51.2885-15/e35/24838715_188091061743786_8607374968130371584_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1371089064702603433,
    "is_video": false,
    "likes": 7
}