{
    "caption": "Le nuage pr\u00e9sent\u00e9 sur la photo s\u2019appelle une supercellule d\u2019orage. Les supercellules d\u2019orage forment un tourbillon vertical et sont presque toujours associ\u00e9es \u00e0 des conditions de temps violent. Ces nuages ressemblent souvent \u00e0 une enseigne de barbier et m\u00eame, dans certains cas, \u00e0 un OVNI!\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9orologie #Nuage #Nuages #Ciel #Temp\u00eates #Canada #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BVZ5bp7A23d",
    "caption_hashtags": [
        "m\u00e9t\u00e9o",
        "m\u00e9t\u00e9orologie",
        "nuage",
        "nuages",
        "ciel",
        "temp\u00eates",
        "canada",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-06-16T07:58:23",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b3d436ac718aafab8f1ea4b554860e68/5ADDC879/t51.2885-15/e35/25013440_1898176677165523_4208370670729428992_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1538513336814235101,
    "is_video": false,
    "likes": 11
}