{
    "caption": "Le @canadaC3 longera les \u00eeles Scott, la premi\u00e8re r\u00e9serve nationale de faune en milieu marin propos\u00e9e du Canada!\n\nLes recherches sur les oiseaux marins les plus intensives au Canada sont men\u00e9es sur ces \u00eeles, puisque l\u2019on y retrouve la plus grande concentration d\u2019oiseaux marins nicheurs du Pacifique canadien! @vanaqua\n.\n.\n.\n.\n\n#Canada150 #Canada #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Oiseaux #Ornithologie #BirdYear #Faune #FauneCanadienne #Pacifique #Nature",
    "shortcode": "BaMsf1TA54S",
    "caption_hashtags": [
        "canada150",
        "canada",
        "environnementcanada",
        "environnementcan",
        "oiseaux",
        "ornithologie",
        "birdyear",
        "faune",
        "faunecanadienne",
        "pacifique",
        "nature"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8cbadfb3d8a6766054585061406ed896/5A644FDB/t50.2886-16/24739096_160207164592465_1145398551560323072_n.mp4",
    "caption_mentions": [
        "canadac3",
        "vanaqua"
    ],
    "date": "2017-10-13T11:32:39",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1dbfa6f290f6e557b4b1d6bc74e89661/5A646E37/t51.2885-15/e15/25013774_1520792821339404_4931193493184839680_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1624869267151494674,
    "is_video": true,
    "likes": 12
}