{
    "caption": "Voici un aper\u00e7u de l\u2019exposition \u00ab Ceci n\u2019est pas un parapluie : Science et art du temps qu\u2019il fait \u00bb \u00e0 la Biosph\u00e8re, situ\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al. Vous y d\u00e9couvrirez les diff\u00e9rents aspects de la m\u00e9t\u00e9o, notamment les causes, ainsi que les cons\u00e9quences et les outils qu\u2019utilisent les chercheurs pour pr\u00e9dire les changements dans la m\u00e9t\u00e9o et les dangers.\n.\n.\n.\n.\n.\n#375MTL #MuseesMontr\u00e9al #EnvironnementCanada #Biosph\u00e8re #BiosphereMTL #MTLMOMENTS #M\u00e9t\u00e9orologie #M\u00e9t\u00e9o #OdySci #Canada #Qu\u00e9bec",
    "shortcode": "BUJ2qc9gDf-",
    "caption_hashtags": [
        "375mtl",
        "museesmontr\u00e9al",
        "environnementcanada",
        "biosph\u00e8re",
        "biospheremtl",
        "mtlmoments",
        "m\u00e9t\u00e9orologie",
        "m\u00e9t\u00e9o",
        "odysci",
        "canada",
        "qu\u00e9bec"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-05-16T05:54:57",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5d000af1a938141c98dfdc57c7b14b64/5ADF5FED/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25005862_135599700484803_822026327790977024_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1515983161413089278,
    "is_video": false,
    "likes": 12
}