{
    "caption": "Brenda a pris sa retraite du Service canadien de la faune en 2015, mais elle revient tous les mois de juin pour participer au Relev\u00e9 des Oiseaux Nicheurs d\u2019Am\u00e9rique du Nord qui se d\u00e9roule \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du continent. Elle parcourt ces itin\u00e9raires dans le sud de l\u2019Alberta et de la Saskatchewan depuis 1993 et a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour 176 relev\u00e9s! On la voit ici au milieu de gramin\u00e9es indig\u00e8nes tout pr\u00e8s de Drumheller, dans le sud-est de l\u2019Alberta.\n.\n.\n.\n#Relev\u00e9DesOiseaux #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BaKT61jg_76",
    "caption_hashtags": [
        "relev\u00e9desoiseaux",
        "servicecanadiendelafaune",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-10-12T13:18:57",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f6e72cfc424c8d1bd244766c7e754770/5AE08C51/t51.2885-15/e35/24331623_138698313458471_8601256589648723968_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1624198221738016506,
    "is_video": false,
    "likes": 13
}