{
    "caption": "David Phillips, m\u00e9t\u00e9orologue principal \u00e0 Environnement et Changement climatique Canada, a surnomm\u00e9 2017 \u00ab l\u2019ann\u00e9e des exc\u00e8s \u00bb \u2013 le temps dans notre pays a \u00e9t\u00e9 trop sec, trop chaud ou trop humide. \nIl a dress\u00e9 sa liste annuelle des dix \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques qui ont marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2017 au Canada. On y retrouve de tout, des feux de for\u00eat catastrophiques en Colombie-Britannique jusqu\u2019aux temp\u00eates hivernales violentes dans les provinces de l\u2019Atlantique. \u00ab L\u2019intensit\u00e9 accrue de nos conditions m\u00e9t\u00e9o refl\u00e8te parfaitement nos pr\u00e9visions sur la hausse des temp\u00e9ratures mondiales, \u00bb dit David Phillips. \u00ab La liste d\u00e9montre que nos collectivit\u00e9s doivent devenir plus r\u00e9silientes aux effets des changements climatiques. \u00bb\n.\n.\n.\n#EnvironnementCanada #EnvironnementCan #M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9oLogique #Top10M\u00e9t\u00e9o #ChangementsClimatiques",
    "shortcode": "Bc95R8tAn0k",
    "caption_hashtags": [
        "environnementcanada",
        "environnementcan",
        "m\u00e9t\u00e9o",
        "m\u00e9t\u00e9ologique",
        "top10m\u00e9t\u00e9o",
        "changementsclimatiques"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f84fb2d2f5c577e4391eb1716c691bdb/5A638BBD/t50.2886-16/25584564_1497552447209920_6767102483908001792_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-12-21T06:10:11",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b96cff8f5a3fc6fc7c7700d0ca1b1956/5A638463/t51.2885-15/e15/25014003_304232980084303_3803059937060323328_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1674746558513577252,
    "is_video": true,
    "likes": 12
}