{
    "caption": "Test. Test. Est-ce que \u00e7a fonctionne?  Voici un aper\u00e7u de ce qui se passe en coulisses lorsque nous filmons une \u00e9mission en direct sur Facebook! \ud83d\udcf9Apr\u00e8s des heures de pr\u00e9paration et d\u2019essai avec les nouvelles applications de logiciels, Ariella, Daniel et Rowan ont film\u00e9 notre premi\u00e8re \u00e9mission en direct sur Facebook compos\u00e9e de diff\u00e9rents angles de cam\u00e9ra de t\u00e9l\u00e9phones mobiles, de jolis graphiques et de l\u00e9gendes!\n.\n.\n.\n#FacebookLive #FacebookEnDirect #Succ\u00e8s #Lumi\u00e8resCam\u00e9raAction #\u00c9quipeDeChampions #EnCoulisses #EnvironnementCan #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BdAlURVgB-A",
    "caption_hashtags": [
        "facebooklive",
        "facebookendirect",
        "succ\u00e8s",
        "lumi\u00e8rescam\u00e9raaction",
        "\u00e9quipedechampions",
        "encoulisses",
        "environnementcan",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-12-22T07:12:45",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 1,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6b65d16c2e4867e438ae658c4ec68f48/5AE2758A/t51.2885-15/e35/25012846_169739867107348_6464516063605293056_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1675503182106599296,
    "is_video": false,
    "likes": 15
}