{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, donne un discours-programme \u00e0 la conf\u00e9rence du Conseil canadien de l\u2019\u00e9nergie \u00e0 Ottawa (Ontario), le lundi 6 f\u00e9vrier 2017.",
    "date": "2017-02-08T05:58:16",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ea30bb57fb81c1b887728945806e2265/5AE5953B/t51.2885-15/e35/16585566_1293814470701105_6712151933588602880_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1445711785402656699,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 3,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQQMzWIhWe7"
}