{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Souhaitez-vous que l\u2019#\u00e9olien fasse partie du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique \ud83c\udde8\ud83c\udde6 ? Dites-le nous @ http://www.generationenergie.ca #G\u00e9n\u00c9nergie",
    "date": "2017-07-12T10:20:46",
    "caption_hashtags": [
        "\u00e9olien",
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0949fa3c4e42beb6aadc0ca42eaa84a2/5AF7BFF0/t51.2885-15/e35/19955672_1418456684899116_9190222268083470336_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1557429170911563365,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 2,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BWdGZRPA85l"
}