{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "L\u2019honorable Jim Carr, ministre des Ressources naturelles du Canada, prononce une allocution sur le r\u00f4le de l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire dans l\u2019\u00e9conomie sobre en carbone du Canada au cours du congr\u00e8s et de la foire commerciale de l\u2019Association nucl\u00e9aire canadienne, \u00e0 Ottawa, le 23 f\u00e9vrier 2017. #nucl\u00e9aire #ressourcesnaturelles #\u00e9nergienucl\u00e9aire #economie #carbone",
    "date": "2017-02-23T09:52:55",
    "caption_hashtags": [
        "nucl\u00e9aire",
        "ressourcesnaturelles",
        "\u00e9nergienucl\u00e9aire",
        "economie",
        "carbone"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5335e71e82ac41e865549353b7af53d3/5AF437E4/t51.2885-15/e35/16584981_365889600463346_7300260053083226112_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1456701522267301326,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 2,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BQ3PlEKg2XO"
}