{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Participez \u00e0 la conversation d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration avec le min Duclos. Confiez-nous votre vision de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada! #G\u00e9n\u00c9nergie",
    "date": "2017-10-05T12:41:33",
    "caption_hashtags": [
        "g\u00e9n\u00e9nergie"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/085f049dac77eb9b5b28b554289e5c08/5A63A51C/t51.2885-15/e15/22159268_1942305596040321_7053255010716483584_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1619105968994264766,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d9cc3d38076e7b6d1bbbc0e9a22a2c5c/5A63A465/t50.2886-16/22282991_1686422578068642_2747942577314463744_n.mp4",
    "likes": 1,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BZ4OEznnia-"
}