{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Le ministre Carr fait une annonce au sujet de la r\u00e9union minist\u00e9rielle sur l\u2019\u00e9nergie propre et de la 4\u00e8me r\u00e9union minist\u00e9rielle de Mission Innovation de 2019",
    "date": "2017-11-08T08:10:54",
    "caption_hashtags": [],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/03e857a279ae5e4253b6a0df0a2cef88/5A646B53/t51.2885-15/e15/23279881_143508149602552_4593842800134455296_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1643642313427107795,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1ae0c44084fbdfe3ea19d03385b5ca48/5A636562/t50.2886-16/23422304_295397867629250_333426467331375104_n.mp4",
    "likes": 1,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "BbPY_nFn7_T"
}