{
    "typename": "GraphImage",
    "caption": "Voici un \u00e9cho du pass\u00e9 en ce #vendredi. \nCette photo a \u00e9t\u00e9 prise le 29 ao\u00fbt 2011, lors du 4e lev\u00e9 conjoint Canada\u2013\u00c9tats-Unis du plateau continental \u00e9tendu dans l\u2019Arctique!\n.\n.\n.\n#ScienceArctique #Arctique",
    "date": "2017-12-15T10:43:56",
    "caption_hashtags": [
        "vendredi",
        "sciencearctique",
        "arctique"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fb1d5f40daf2348ed7c6978a23b52bc5/5ADD7756/t51.2885-15/e35/25005231_158078648143245_2504578760976629760_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1670536039159837178,
    "caption_mentions": [],
    "likes": 6,
    "is_video": false,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "Bcu760-nDH6"
}