{
    "typename": "GraphVideo",
    "caption": "Dans sa marche vers une \u00e9conomie sobre en carbone, le Canada s\u2019est engag\u00e9 sur la voie de l\u2019\u00e9nergie propre, de l\u2019innovation et de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. \nLe ministre Carr annonce un appel \u00e0 propositions de 100 M$ en vue de multiplier les syst\u00e8mes pour r\u00e9seaux intelligents et r\u00e9duire ainsi les GES, cr\u00e9er des emplois propres et rendre nos r\u00e9seaux plus dynamiques et plus souples. \n#\u00c9nergiePropre #Innovation #R\u00e9seauxIntelligents #BasCarbone",
    "date": "2018-01-15T07:38:47",
    "caption_hashtags": [
        "\u00e9nergiepropre",
        "innovation",
        "r\u00e9seauxintelligents",
        "bascarbone"
    ],
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/29a190617fe6dc4e74ae894d459d03ab/5A638910/t51.2885-15/e15/26221448_170357943694303_4073313624515411968_n.jpg",
    "owner_username": "ressourcesnaturellescanada",
    "mediaid": 1692910463444010769,
    "caption_mentions": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ae4ba503de11a12635ca364cb20c5745/5A646903/t50.2886-16/26246847_170091010423735_3943976190544445440_n.mp4",
    "likes": 6,
    "is_video": true,
    "owner_id": 4210755410,
    "tagged_users": [],
    "shortcode": "Bd-bRjaH0cR"
}