{
    "likes": 33,
    "mediaid": 1425529435712686900,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-01-11T09:39:32",
    "caption_mentions": [],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5783dcd393fb4af134ebfd907d8218f2/5AFB7A30/t51.2885-15/e35/19428903_1966573896922162_7122059536394878976_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 0,
    "caption": "Voyez-vous le lieu historique national du Refuge-du-Col-Abbot dans cette superbe photo?? La construction du refuge fut achev\u00e9e en 1922. \u00c0 une altitude de 2 925 m, le refuge servait de pied-\u00e0-terre pour les #alpinistes d\u00e9sireux d\u2019escalader le mont Lefroy et le mont Victoria. Appel aux alpinistes chevronn\u00e9s! \n#ParcsCanada #parcsnationauxdesmontagnes #RefugeduColAbbot #Canada150",
    "shortcode": "BPIf3gQhIs0",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "alpinistes",
        "parcscanada",
        "parcsnationauxdesmontagnes",
        "refugeducolabbot",
        "canada150"
    ]
}