{
    "likes": 69,
    "mediaid": 1695358344754404783,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2018-01-18T16:41:25",
    "caption_mentions": [
        "derekkind"
    ],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ac5f6b71486b6c79ce398641fa74ccc9/5AFDDBE6/t51.2885-15/e35/26310597_163030357755854_4794375871156715520_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 0,
    "caption": "Soyez la PREMI\u00c8RE personne au Canada \u00e0 accueillir la nouvelle journ\u00e9e en visitant le cap Spear au lever du soleil. \ud83c\udf05 Point le plus \u00e0 l\u2019est de notre beau pays, l'aube au lieu historique national du Phare-de-Cap-Spear est une exp\u00e9rience tellement sp\u00e9ciale ET canadienne. \ud83d\udcf7: @derekkind\n.\n.\n.\n.\n.\n#parcscanada #canada #parc #explorecanada #nature #photographie #sauvage #voyage #jouerdehors #aventure #paysage #canada150 #conservation #capSpear #histoire #lieuhistorique #phare",
    "shortcode": "BeHH26iFJ2v",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "parcscanada",
        "canada",
        "parc",
        "explorecanada",
        "nature",
        "photographie",
        "sauvage",
        "voyage",
        "jouerdehors",
        "aventure",
        "paysage",
        "canada150",
        "conservation",
        "capspear",
        "histoire",
        "lieuhistorique",
        "phare"
    ]
}