{
    "caption": "J'ai eu la chance de visionner le film Oculus \u00abThis is the Arctic\u00bb sur les effets du #Changement climatique dans l'Arctique hier au village #COP22. Une exp\u00e9rience assez cool et immersive montrant diff\u00e9rents paysages et communaut\u00e9s de l\u2019Arctique. -Henry",
    "shortcode": "BMt1cOMhZBE",
    "caption_hashtags": [
        "changement",
        "cop22"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b83b39c68dc98fa41259881edff54068/5A63E0EF/t50.2886-16/24984726_195517544344435_6968311196235595776_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-11-12T08:05:46",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d9fec09d5984bb8ecc8eaefc97d5ddfe/5A63E774/t51.2885-15/e15/25005680_1759682280709064_3734036776071725056_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1381995696525512772,
    "is_video": true,
    "likes": 1
}