{
    "caption": "Vous nous connaissez probablement sous le nom d\u2019Environnement Canada, mais notre nom est maintenant Environnement et Changement climatique Canada, et ce, depuis pr\u00e8s d\u2019un an d\u00e9j\u00e0. Que faisons-nous? Bien s\u00fbr, nous vous faisons conna\u00eetre les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques pour vous aider \u00e0 planifier vos journ\u00e9es, mais nous faisons beaucoup plus! Suivez-nous et d\u00e9couvrez les diff\u00e9rents r\u00f4les que nous jouons. Nous vous donnons acc\u00e8s \u00e0 des photos et \u00e0 des vid\u00e9os exclusives du travail en coulisses des \u00e9quipes dont les bureaux se trouvent aux quatre coins de notre magnifique pays.",
    "shortcode": "BLqu7gwB4PV",
    "caption_hashtags": [],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5013e7c2ae521762c1f4d2b43e511329/5A6454FA/t50.2886-16/25003932_924766241033393_872096523951800320_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-10-17T07:39:46",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fe3fe8de14942472f9542ef0f0e8e8ec/5A638D88/t51.2885-15/e15/25012412_151396235620751_2097230580721647616_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1363108236987171797,
    "is_video": true,
    "likes": 6
}