{
    "caption": "Certains de nos employ\u00e9s travaillant \u00e0 partir des stations m\u00e9t\u00e9orologiques d'Eureka et de l'\u00eele de Sable ont particip\u00e9 \u00e0 l'heure de la Terre hier soir et nous ont envoy\u00e9 des photos exclusives!\n\nSur l'\u00eele de Sable, ils ont \u00e9teint toutes les lumi\u00e8res dans le bureau (il y avait des gens qui y travaillait) et la r\u00e9sidence, et ont ferm\u00e9 tout l'exc\u00e9dent \u00e9lectronique qu'ils pouvaient. L'\u00e9quipement de surveillance essentiel et les lumi\u00e8res ext\u00e9rieures sur les minuteries automatiques ont d\u00fb \u00eatre laiss\u00e9s allum\u00e9s. Les \u00e9toiles \u00e9taient superbes. Ils en ont donc profit\u00e9 pour aller les contempler!\n\n\u00c0 la Station m\u00e9t\u00e9orologique d'Eureka dans le Haut-Arctique (80 \u00b0 Nord), quelques membres de l'\u00e9quipe sont sorties c\u00e9l\u00e9brer l'heure de la Terre. Pas de bougies \u00e9taient n\u00e9cessaires l\u00e0-bas, il fera bient\u00f4t clair 24h/24 ( d\u00e8s le 14 avril)\n\nChaque jour, ils contribuent tous \u00e0 recueillir des donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques et climatiques importantes qui seront utilis\u00e9es pour pr\u00e9voir les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et surveiller le changement climatique dans l'Arctique!",
    "shortcode": "BSGmWk-giRa",
    "caption_hashtags": [],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-03-26T06:31:55",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e75238e72fff645e53ca01c4c64ec60d/5AEABBA2/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25007070_1781756508564302_5064536710008799232_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1479038204937118810,
    "is_video": false,
    "likes": 13
}