{
    "caption": "Il y a trente ans aujourd\u2019hui, son Altesse Royale le prince Philip c\u00e9l\u00e9brait le centenaire du refuge d'oiseaux migrateurs du lac de la Derni\u00e8re-Montagne. En 1887, le lac de la Derni\u00e8re-Montagne fut d\u00e9sign\u00e9 comme aire prot\u00e9g\u00e9e pour la conservation des oiseaux. \u00c0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait une d\u00e9cision historique et une premi\u00e8re en Am\u00e9rique du Nord. Venez nous rendre visite et constater pourquoi l'endroit fascine tant les membres de la royaut\u00e9!\n.\n.\n.\n.\n#ConservationDeLaFaune #OiseauxMigrateurs #AireProt\u00e9g\u00e9e #Saskatchewan #SemaineEnviro #PrincePhilip #JeudiR\u00e9tro",
    "shortcode": "BVFO0U9g7Ns",
    "caption_hashtags": [
        "conservationdelafaune",
        "oiseauxmigrateurs",
        "aireprot\u00e9g\u00e9e",
        "saskatchewan",
        "semaineenviro",
        "princephilip",
        "jeudir\u00e9tro"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-06-08T07:21:12",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3bc46bafade62b703012c6ccd63ec1f5/5AD98AFA/t51.2885-15/e35/24845971_309226346245239_8543260795847311360_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1532696416760345452,
    "is_video": false,
    "likes": 3
}