{
    "caption": "Hier, c'\u00e9tait la Journ\u00e9e mondiale des oiseaux de rivage, une belle fa\u00e7on de sensibiliser les gens \u00e0 ces petites b\u00eates! Dans notre coin de pays, ces oiseaux  se reproduisent dans l'Arctique de mai \u00e0 ao\u00fbt et hivernent en Am\u00e9rique du Sud et font face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis au cours de leur voyage. Prot\u00e9ger les habitats dont ils ont besoin pour compl\u00e9ter leur cycle annuel est une coop\u00e9ration des gouvernements, des industries, des scientifiques, des b\u00e9n\u00e9voles et des citoyens dans l'h\u00e9misph\u00e8re occidental (et le monde!).\n.\n.\n.\n.\n#OiseauxMigrateurs #OiseauxDeRivage #Oiseaux #Conservation #ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #Faune #Ornithologie",
    "shortcode": "BYvpv6gADqM",
    "caption_hashtags": [
        "oiseauxmigrateurs",
        "oiseauxderivage",
        "oiseaux",
        "conservation",
        "servicecanadiendelafaune",
        "faunecanadienne",
        "faune",
        "ornithologie"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-09-07T08:18:49",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8c4d701686e48ff0b24e46683f25b52a/5AF27C4E/t51.2885-15/e35/25009583_1929133884018066_3904325512029274112_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1598680005276088972,
    "is_video": false,
    "likes": 16
}