{
    "caption": "Aujourd\u2019hui, nous rapprochons les gens de la nature! La nature nous entoure et la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement nous rappelle d\u2019agir pour conserver et prot\u00e9ger notre environnement naturel. Respirons la beaut\u00e9 et n\u2019oublions pas qu\u2019en gardant notre plan\u00e8te en sant\u00e9, nous prot\u00e9geons notre propre sant\u00e9.\n\nBien que nos scientifiques d\u00e9couvrent encore de nouvelles esp\u00e8ces (on estime que des millions d\u2019esp\u00e8ces sont toujours inconnues), il ne fait aucun doute que notre biodiversit\u00e9 est menac\u00e9e \u2013 par la concurrence dans l\u2019utilisation du territoire, la pollution, la croissance des populations et les activit\u00e9s humaines.\n\nNous travaillons avec des partenaires pour conserver notre biodiversit\u00e9. .\n.\n.\n#Journ\u00e9eMondialeDelEnvironnement #PourLaNature #Canada #EnvironnementCanada #ConservationDeLaFaune #Canada150 #JMECan #Biodiversit\u00e9",
    "shortcode": "BU9fYyWg2aw",
    "caption_hashtags": [
        "journ\u00e9emondialedelenvironnemen",
        "pourlanature",
        "canada",
        "environnementcanada",
        "conservationdelafaune",
        "canada150",
        "jmecan",
        "biodiversit\u00e9"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-06-05T07:12:04",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f16511a9759455a04d0353bc5a4b157f/5AF28C27/t51.2885-15/e35/25009552_220500845158009_3843910779761852416_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1530517491149924016,
    "is_video": false,
    "likes": 7
}