[{"likes": 6, "mediaid": 1363108236987171797, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5013e7c2ae521762c1f4d2b43e511329/5A6454FA/t50.2886-16/25003932_924766241033393_872096523951800320_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fe3fe8de14942472f9542ef0f0e8e8ec/5A638D88/t51.2885-15/e15/25012412_151396235620751_2097230580721647616_n.jpg", "shortcode": "BLqu7gwB4PV", "comments": 0, "id": "2016-10-17_07-39-46", "caption": "Vous nous connaissez probablement sous le nom d\u2019Environnement Canada, mais notre nom est maintenant Environnement et Changement climatique Canada, et ce, depuis pr\u00e8s d\u2019un an d\u00e9j\u00e0. Que faisons-nous? Bien s\u00fbr, nous vous faisons conna\u00eetre les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques pour vous aider \u00e0 planifier vos journ\u00e9es, mais nous faisons beaucoup plus! Suivez-nous et d\u00e9couvrez les diff\u00e9rents r\u00f4les que nous jouons. Nous vous donnons acc\u00e8s \u00e0 des photos et \u00e0 des vid\u00e9os exclusives du travail en coulisses des \u00e9quipes dont les bureaux se trouvent aux quatre coins de notre magnifique pays.", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2016-10-17T07:39:46", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": [], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1363782249140954396, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0d2060da9562821f0a3d048684298c0f/5AF7ABB1/t51.2885-15/e35/25011829_1487829211301269_2512665608869380096_n.jpg", "shortcode": "BLtILrfB6Uc", "comments": 1, "id": "2016-10-18_05-58-54", "caption": "\u00ab Cet \u00e9t\u00e9, notre travail de biologistes nous a amen\u00e9es de nouveau \u00e0 partir \u00e0 la recherche du Grand H\u00e9ron. En observant les sites de nidification, nous pouvons surveiller et suivre ces merveilleux oiseaux. Malheureusement, la population du Grand H\u00e9ron est en d\u00e9clin alors nous essayons d\u2019acqu\u00e9rir le plus de connaissances possible! \u00bb \u2013 Kate et Britney, \u00e9quipe du Service canadien de la faune", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-18T05:58:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1364481174168499886, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/baf1c20988e02e70f548d2f9fc3beeda/5AED01ED/t51.2885-15/e35/25019046_188689098375559_6088155634304286720_n.jpg", "shortcode": "BLvnGYJBXau", "comments": 1, "id": "2016-10-19_05-07-33", "caption": "\u00ab Nous approchons de Sand Heads, une station m\u00e9t\u00e9orologique situ\u00e9e au large de l\u2019\u00eele de Vancouver, dans le d\u00e9troit de Georgia.\n\nEn tant que m\u00e9t\u00e9orologiste, je fais parfois des voyages de familiarisation, notamment pour remplacer et calibrer des sondes m\u00e9t\u00e9orologiques. Lors de ces sorties, je dois monter \u00e0 bord d\u2019un a\u00e9roglisseur de la Garde c\u00f4ti\u00e8re canadienne! Je sais que je fais des jaloux!\n\nEn arri\u00e8re-plan, un de nos techniciens de surveillance et trois officiers de la garde c\u00f4ti\u00e8re d\u00e9chargent notre \u00e9quipement sur la plateforme. \u00bb \u2013 Cindy Yu, \u00e9quipe du Service m\u00e9t\u00e9orologique du Canada", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-19T05:07:33", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1365272465965880737, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d12a1187a564538ffc48ef6de599c429/5AEEEBB2/t51.2885-15/e35/24327328_497420643975399_1095751053195870208_n.jpg", "shortcode": "BLybBMDhJWh", "comments": 1, "id": "2016-10-20_07-19-42", "caption": "\u00ab La patrouille des macareux arrive \u00e0 la rescousse! Ce jeune macareux trouv\u00e9 pr\u00e8s de la r\u00e9serve \u00e9cologique de la baie Witless, \u00e0 Terre-Neuve, est sorti de son habitat s\u00e9curitaire parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par les lumi\u00e8res des collectivit\u00e9s avoisinantes qui brillent la nuit. Nous posons des bagues aux macareux que nous sauvons et nous prenons leurs mesures avant de les remettre en libert\u00e9 dans l\u2019oc\u00e9an. \u00bb \u2013 Sabina, \u00c9quipe du SCF", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-20T07:19:42", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1366030610053008515, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/20d2dca50796174e227a8e0923b516c3/5AFCEBF9/t51.2885-15/e35/24327877_2031688483731887_7091553813915500544_n.jpg", "shortcode": "BL1HZowhQyD", "comments": 1, "id": "2016-10-21_08-26-00", "caption": "Notre minifourgonnette est rep\u00e9r\u00e9e lors d\u2019une visite de terrain ax\u00e9e sur la conservation des oiseaux dans la magnifique aire nomm\u00e9e Lac du Bois Grasslands.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-21T08:26:00", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1368165208161724514, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5495f3273013531fbe32d5e49f00ecea/5AF7877C/t51.2885-15/e35/25005279_149583202351969_7511849250393686016_n.jpg", "shortcode": "BL8swIKhyhi", "comments": 2, "id": "2016-10-24_07-07-04", "caption": "\u00ab La folie du lundi \u00bb\n\nDes Chev\u00eaches des terriers prisent en photo par l\u2019une de nos cam\u00e9ras infrarouges \u00e0 d\u00e9tecteur de mouvement. Nos biologistes utilisent ces cam\u00e9ras pour prendre des photos au c\u0153ur des habitats sauvages aux quatre coins du Canada.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-24T07:07:04", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1368917639162132206, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1511f9abe660b4aa3bd70230e3d48f50/5AF4F3B5/t51.2885-15/e35/25012811_593718587686245_7682335907034169344_n.jpg", "shortcode": "BL_X1cJBnbu", "comments": 2, "id": "2016-10-25_08-02-00", "caption": "Faites la connaissance de Lynne (\u00e0 gauche) et de Barbara (\u00e0 droite). En 1975, ces deux femmes ont fait partie de la toute premi\u00e8re \u00e9quipe f\u00e9minine de chercheuses du Service canadien de la faune (SCF) envoy\u00e9e en Arctique pour proc\u00e9der au baguage des oiseaux. Depuis, 41 ann\u00e9es ont pass\u00e9 et Barbara travaille toujours au sein du SCF. Ce mois-ci, elle se trouve sur l\u2019\u00eele Manitoulin o\u00f9 elle d\u00e9nombre les Grues du Canada.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-25T08:02:00", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1369626019560206156, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e620ecea8914f37e884dd9b5b1c911ab/5AD8E6D6/t51.2885-15/e35/25006838_2030171670552335_6262880985579257856_n.jpg", "shortcode": "BMB45uzBK9M", "comments": 2, "id": "2016-10-26_07-29-26", "caption": "En d\u00e9nombrant la population des h\u00e9rons \u00e0 proximit\u00e9 du fleuve Fraser en Colombie-Britannique, nous avons aper\u00e7u ce dr\u00f4le de h\u00e9ron et sa partenaire en train de construire un nid sur un poteau. Ce poteau devait avoir quelque chose de sp\u00e9cial pour qu\u2019ils y \u00e9l\u00e8vent un oisillon.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-26T07:29:26", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1370362390352609289, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/cc2b7f64b5007e2a9afec867fe4a4c4d/5AF72F14/t51.2885-15/e35/24838215_183473228899594_4460688742260146176_n.jpg", "shortcode": "BMEgVVihcAJ", "comments": 1, "id": "2016-10-27_07-52-28", "caption": "Voici une photo d\u2019une station m\u00e9t\u00e9orologique automatis\u00e9e prise en mars dernier dans la vall\u00e9e Callaghan pr\u00e8s de Whistler, alors que le soleil se pointait au-dessus des montagnes et qu\u2019une gel\u00e9e blanche recouvrait toujours la neige. \nLes stations m\u00e9t\u00e9orologiques automatis\u00e9es comme celle-ci, qui est situ\u00e9e pr\u00e8s de Whistler en Colombie-Britannique, permettent d\u2019obtenir des donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques qui contribuent \u00e0 la production de pr\u00e9visions plus pr\u00e9cises!", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-27T07:52:28", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1370525993424893292, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a60f47992be02324bfb08962e40f0919/5AE0140F/t51.2885-15/e35/25011015_136738260377390_4285309727027494912_n.jpg", "shortcode": "BMFFiExh7Vs", "comments": 0, "id": "2016-10-27_13-17-31", "caption": "Docteur Fred Roots a eu tout un parcours, et nous lui devons beaucoup. L\u2019exploration et la d\u00e9couverte ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de sa vie, et il a jou\u00e9 un r\u00f4le influent dans le d\u00e9veloppement d\u2019Environnement Canada. Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019organiser le Programme du plateau continental polaire ou de pr\u00e9sider le Programme sur l\u2019homme et la biosph\u00e8re de l\u2019UNESCO, ses r\u00e9alisations ont \u00e9t\u00e9 multiples. Monsieur Roots est \u00e9galement connu pour sa contribution \u00e0 la r\u00e9daction du Trait\u00e9 sur l\u2019Antarctique \u2013 un trait\u00e9 dont l\u2019h\u00e9ritage se perp\u00e9tue encore aujourd\u2019hui. Nous nous souviendrons toujours de lui. \ud83d\udcf7:@studentsonice", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-27T13:17:31", "caption_mentions": ["studentsonice"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1371089064702603433, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4239221cc86aa5ab98dc9ff1ae26d7a4/5AE5BF7E/t51.2885-15/e35/24838715_188091061743786_8607374968130371584_n.jpg", "shortcode": "BMHFj1xBXCp", "comments": 1, "id": "2016-10-28_07-56-15", "caption": "De nombreuses stations m\u00e9t\u00e9orologiques sont isol\u00e9es. En arri\u00e8re-plan se trouve le phare de Pachena. Un h\u00e9licopt\u00e8re \ud83d\ude81de la Garde c\u00f4ti\u00e8re am\u00e8ne \u00e0 bon port des techniciens pr\u00e8s de Bamfield en Colombie-Britannique pour qu\u2019ils puissent travailler \u00e0 la station m\u00e9t\u00e9orologique. Cette station m\u00e9t\u00e9orologique se trouve le long du sentier de la C\u00f4te-Ouest, un sentier de renomm\u00e9e mondiale.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-28T07:56:15", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1373229219064400520, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/941e88843ba6393bf7fdeb7d8224646d/5AD86638/t51.2885-15/e35/25016412_2250068935219625_7367678223448014848_n.jpg", "shortcode": "BMOsLL1hUqI", "comments": 1, "id": "2016-10-31_06-48-21", "caption": "\u00ab JE SUIS UN HIBOU MAGIQUE QUI TRANSMET UN MESSAGE \u2013 HOU-HOU! \u00bb  Une Chev\u00eache des terriers qui essaye vraiment d\u2019\u00eatre effrayante\u2026Joyeuse Hou-lloween!\ud83c\udf83\ud83d\udd78\ud83d\udd77", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-10-31T06:48:21", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1374043566464378112, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8be09122290f4a159bce5a745dd9f2d9/5AFDE351/t51.2885-15/e35/24838350_1504249012963981_18891602630017024_n.jpg", "shortcode": "BMRlVf9BSUA", "comments": 1, "id": "2016-11-01_09-46-19", "caption": "Cet hiver, nous suivrons avec grand int\u00e9r\u00eat les Courlis corlieu qui s\u2019envolent vers des airs d\u2019hivernage aux temp\u00e9ratures chaudes.  En travaillant avec nos partenaires, nous avons muni ces oiseaux migrateurs d\u2019\u00e9metteurs afin de suivre leur parcours de l\u2019\u00eele Miscou, au Nouveau-Brunswick (Canada), jusqu\u2019au Br\u00e9sil. En connaissant leur destination et la dur\u00e9e de leur voyage, les biologistes peuvent mieux pr\u00e9dire les dangers auxquels ces oiseaux pourraient se heurter en cours de route. @mountallison @usfws", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-01T09:46:19", "caption_mentions": ["mountallison", "usfws"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1374693245816526062, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/73baedb811bd008bf5f23236e61632d3/5AE9FFDD/t51.2885-15/e35/25005428_2105678146112917_7107383285252096000_n.jpg", "shortcode": "BMT5DlABdTu", "comments": 1, "id": "2016-11-02_07-17-06", "caption": "Nous voici, les quatre biologistes (deux en pleine vue, un cach\u00e9 en arri\u00e8re-plan et moi, derri\u00e8re la cam\u00e9ra) qui installons une cl\u00f4ture dans un petit secteur mar\u00e9cageux bord\u00e9 d\u2019arbres dans la r\u00e9serve nationale de faune du Lac-de-la-Derni\u00e8re-Montagne, en Saskatchewan.\ud83d\udee0 Nous avons besoin de cl\u00f4tures comme celle-ci pour emp\u00eacher nos \u00ab gestionnaires de la v\u00e9g\u00e9tation \u00bb (\ud83d\udc04) de se promener \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la r\u00e9serve jusqu\u2019aux routes et aux terrains avoisinants. Ils broutent la v\u00e9g\u00e9tation pour pr\u00e9server la sant\u00e9 de nos prairies. Nous nous sommes retrouss\u00e9 les manches pour installer cette cl\u00f4ture d\u2019une longueur de 3,2 km lors de nos temps libres pendant plus de trois mois. Nous devions commencer \u00e0 travailler d\u00e8s les petites heures du matin pour \u00e9viter la chaleur accablante du soleil d\u2019\u00e9t\u00e9 et parce que les cuissardes que nous portons sont chaudes peu importe la saison. Au moins, les moustiques nous tenaient compagnie!\n- Kerry", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-02T07:17:06", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 1, "mediaid": 1375471621741275096, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ec8e61b0449fac681aa701f9bf47b3f2/5AF602BF/t51.2885-15/e35/24838746_512422775795191_8440142135763664896_n.jpg", "shortcode": "BMWqCcEhOfY", "comments": 1, "id": "2016-11-03_09-03-36", "caption": "AVERTISSEMENT : SUPER SCIENTIFIQUE! \ud83d\ude0e\n\nVoici Benoit, un de nos biologistes qui \u00e9tudie la sant\u00e9 des eaux douces au cap Breton, en Nouvelle-\u00c9cosse, en utilisant la m\u00e9thode *RCBA. En pr\u00e9levant des \u00e9chantillons d\u2019invert\u00e9br\u00e9s et en \u00e9tudiant ces esp\u00e8ces, il peut d\u00e9duire beaucoup de choses au sujet de la sant\u00e9 des eaux douces. * Le RCBA est le R\u00e9seau canadien de biosurveillance aquatique, un r\u00e9seau de groupes qui collaborent pour \u00e9valuer la qualit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019eau douce partout au Canada. En utilisant la m\u00e9thode RCBA, les partenaires effectuent des observations en ayant recours \u00e0 des protocoles approuv\u00e9s. De plus, ils r\u00e9alisent des \u00e9valuations scientifiques en suivant des normes nationales.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-03T09:03:36", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1376097817252419080, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0d95de82c05002fc721a4ef5be89bef2/5AFBC96D/t51.2885-15/e35/25011871_1991917431049004_735158166098018304_n.jpg", "shortcode": "BMY4ayFhVYI", "comments": 1, "id": "2016-11-04_05-47-44", "caption": "Bonne nouvelle en ce vendredi! \ud83d\ude4c\ud83c\udffd Le projet d\u2019assainissement des s\u00e9diments contamin\u00e9s du r\u00e9cif Randle permet d\u2019assainir le havre de Hamilton \u2013 vive l\u2019eau propre! Cette photo illustre l\u2019installation de confinement actif qui agit comme une bo\u00eete qui stockera les s\u00e9diments les plus sales. Lorsque le projet d\u2019une valeur de 138,9 millions de dollars sera termin\u00e9 en 2022, l\u2019eau sera plus propre pour les poissons \ud83d\udc1f et la population. Le projet permettra de cr\u00e9er des emplois et de favoriser le tourisme dans cette communaut\u00e9 \u2013 hourra!\ud83c\udf89 \ud83d\udcf7: Bermingham Foundation Solutions", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-04T05:47:44", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 1, "mediaid": 1378360249509376096, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5e33f2c496c12c008485f7fd28f02e82/5AFACE7A/t51.2885-15/e35/25010723_384853828637495_2212918703115206656_n.jpg", "shortcode": "BMg61gUhnBg", "comments": 1, "id": "2016-11-07_07-42-47", "caption": "\u00ab Je cherche un nounours pour lui faire un c\u00e2lin. \ud83d\udc3bN\u2019est-ce pas la journ\u00e9e pour \u00e7a? Mais\u2026 faire un c\u00e2lin \u00e0 un ours, c\u2019est un peu dangereux, \u00e0 moins qu\u2019il soit Yogi l\u2019ours ou Winnie l\u2019ourson. Alors que moi, je ne suis qu\u2019un mignon caribou\u2026 Puis-je avoir un c\u00e2lin? \u00bb  Ce caribou a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u alors que notre \u00e9quipe du Service canadien de la faune explorait les basses terres de la baie d\u2019Hudson en Ontario.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-07T07:42:47", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1379071446508507257, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/52c64347fd39b1e6cc174f6deef8251c/5AFC92B0/t51.2885-15/e35/25012764_1194754867291737_6329920168029847552_n.jpg", "shortcode": "BMjciyJBhB5", "comments": 1, "id": "2016-11-08_07-15-49", "caption": "\u00ab O\u00f9 sont pass\u00e9s les tuyaux \u00bb \ud83c\udfb6 Oups, c\u2019est un feu de prairie soigneusement planifi\u00e9! \ud83d\udd25\n\nLa biologiste et commandante au feu \ud83d\ude92\ud83d\ude0e Kerry observe sa coll\u00e8gue Sarah s\u2019\u00e9loigner des flammes alors qu\u2019elle allume la premi\u00e8re ligne de feu, waouh!\n\nUn br\u00fblage dirig\u00e9 peut aider \u00e0 garder les \u00e9cosyst\u00e8mes en sant\u00e9 en r\u00e9duisant le nombre d\u2019arbustes et d\u2019arbres, en plus d\u2019enlever la vieille mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale qui s\u2019est accumul\u00e9e avec les ann\u00e9es.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-08T07:15:49", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1379837771535336941, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/72294c7a6dc6a7a051976e60e5f4fb9c/5ADECEF4/t51.2885-15/e35/24839082_143700609617576_2332355863806738432_n.jpg", "shortcode": "BMmKyR8B8Xt", "comments": 0, "id": "2016-11-09_08-38-22", "caption": "Bonjour, c\u2019est moi, Henry. Notre \u00e9quipe responsable du dossier de la lutte contre les changements climatiques est pr\u00e9sentement \u00e0 Marrakech pour la 22e Conf\u00e9rence des Parties (@COP22ma). Je publierai des photos pour vous donner une id\u00e9e de notre exp\u00e9rience comme membre de la d\u00e9l\u00e9gation canadienne et du travail que nous faisons. #ChangementsClimatiques #COP22 #COP22CAN  #EnCoulisses", "caption_hashtags": ["changementsclimatiques", "cop22", "cop22can", "encoulisses"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-09T08:38:22", "caption_mentions": ["cop22ma"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 2, "mediaid": 1380590186983137516, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b4a5568ba7f6608847c94d6661be8cac/5AE486AF/t51.2885-15/e35/25005690_183801642199734_3528406695560609792_n.jpg", "shortcode": "BMo13XbhSDs", "comments": 0, "id": "2016-11-10_09-33-17", "caption": "Avertissement : super scientifique!\n\nVoici Sue, une sp\u00e9cialiste des eaux. Elle \u00e9tudie les prolif\u00e9rations d\u2019algues nocives dans notre labo \u00e0 Burlington. Son travail a toujours \u00e9t\u00e9 une source d\u2019inspiration pour elle. \u00ab Gr\u00e2ce \u00e0 la combinaison du travail sur le terrain et en laboratoire, j\u2019ai eu une carri\u00e8re en science passionnante. \u00bb\n\nSur la photo, elle est dans sa deuxi\u00e8me maison, c\u2019est-\u00e0-dire le Limnos, un navire de la Garde c\u00f4ti\u00e8re canadienne. Sue prendra sa retraite en d\u00e9cembre. Nous lui souhaitons bien du bonheur! #Merci", "caption_hashtags": ["merci"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-10T09:33:17", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1380590781299254260, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4e4a3c6599fdaf21f365894a905258cb/5AD86BB9/t51.2885-15/e35/25022833_1996657550617736_8259405428002127872_n.jpg", "shortcode": "BMo2AA7hWP0", "comments": 1, "id": "2016-11-10_09-34-27", "caption": "Tout le monde \u00e0 bord! Le Limnos, un navire de la Garde c\u00f4ti\u00e8re canadienne, est bas\u00e9 \u00e0 Burlington, en Ontario. La plupart du temps, il est \u00e0 quai au Centre canadien des eaux int\u00e9rieures. Non on ne ve vous monte pas un bateau!\n\nSon nom vient de \u00ab limnologie \u00bb, soit l\u2019\u00e9tude des eaux int\u00e9rieures. Le NGCC Limnos a une vocation scientifique : \u00e0 son bord, nous menons des recherches sur l\u2019environnement et faisons la surveillance des Grands Lacs. Il permet de pr\u00e9lever des \u00e9chantillons d\u2019eau \u00e0 l\u2019aide de mat\u00e9riel vari\u00e9, et il est dot\u00e9 d\u2019un laboratoire \u00e0 bord o\u00f9 s\u2019effectuent le traitement et l\u2019analyse des \u00e9chantillons.\n\nG\u00e9nial, non?", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-10T09:34:27", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1380637190023238863, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a1b953315d441a6f832107b9e62e9cb3/5AE61A07/t51.2885-15/e35/25012561_180687112514013_8889567165724753920_n.jpg", "shortcode": "BMpAjWbB1TP", "comments": 1, "id": "2016-11-10_11-06-40", "caption": "Combien de n\u00e9gociateurs et d\u2019experts ce tr\u00e8s petit espace peut-il accueillir? C\u2019est le centre n\u00e9vralgique o\u00f9 toute la magie se passe. C\u2019est l\u00e0 o\u00f9 la d\u00e9l\u00e9gation #canadienne se r\u00e9unit avec les autres pays, examine les propositions et discute de la voie \u00e0 suivre dans la lutte contre les #changementsclimatiques! -Henry #COP22 #EnvironnementCan #Marrakesh #Maroc", "caption_hashtags": ["canadienne", "changementsclimatiques", "cop22", "environnementcan", "marrakesh", "maroc"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-10T11:06:40", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1381295606739565898, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1d30e9e09593dfa5a1e8e5f2fd16e211/5AE85A13/t51.2885-15/e35/24845747_168875590374383_5420277168825434112_n.jpg", "shortcode": "BMrWQkxhP1K", "comments": 0, "id": "2016-11-11_08-54-49", "caption": "Les jeunes montrent l'exemple \u00e0 #COP22 en plantant un jardin - o\u00f9 avez-vous plant\u00e9 un arbre? #ChangementClimatique #ActionTime @cop22ma #trees4earth", "caption_hashtags": ["cop22", "changementclimatique", "actiontime", "trees4earth"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-11T08:54:49", "caption_mentions": ["cop22ma"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1381312257119973212, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a4001509a814782db8cf0c825d683edc/5AFB5D17/t51.2885-15/e35/25016978_2022312708008297_8035459141629640704_n.jpg", "shortcode": "BMraC3ph29c", "comments": 0, "id": "2016-11-11_09-27-54", "caption": "J'ai pris un autobus \ud83d\ude8c \u00e9lectrique pour me rendre au site de la #COP22 aujourd'hui! C'est g\u00e9nial de voir des options respectueuses du #climat pour se d\u00e9placer! - Henry", "caption_hashtags": ["cop22", "climat"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-11T09:27:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1381375298599542982, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8d5eaaf5b0f5bb6cef20f69e4cedc2e1/5AE67D21/t51.2885-15/e35/25011649_1503659593020955_7868611009483636736_n.jpg", "shortcode": "BMroYPmhmDG", "comments": 0, "id": "2016-11-11_11-33-09", "caption": "#CapitainePlan\u00e8te rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 #COP22! #ActionTime", "caption_hashtags": ["capitaineplan\u00e8te", "cop22", "actiontime"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-11T11:33:09", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 1, "mediaid": 1381995696525512772, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b83b39c68dc98fa41259881edff54068/5A63E0EF/t50.2886-16/24984726_195517544344435_6968311196235595776_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d9fec09d5984bb8ecc8eaefc97d5ddfe/5A63E774/t51.2885-15/e15/25005680_1759682280709064_3734036776071725056_n.jpg", "shortcode": "BMt1cOMhZBE", "comments": 0, "id": "2016-11-12_08-05-46", "caption": "J'ai eu la chance de visionner le film Oculus \u00abThis is the Arctic\u00bb sur les effets du #Changement climatique dans l'Arctique hier au village #COP22. Une exp\u00e9rience assez cool et immersive montrant diff\u00e9rents paysages et communaut\u00e9s de l\u2019Arctique. -Henry", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2016-11-12T08:05:46", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["changement", "cop22"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1384170300920745644, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e403830806b765daadef64bb0c7c6419/5AE3933E/t51.2885-15/e35/25006231_745533178974066_942278518656466944_n.jpg", "shortcode": "BM1j44XBs6s", "comments": 0, "id": "2016-11-15_08-06-19", "caption": "Je m\u2019adresse \u00e0 vous depuis la cabine #Facebook Live, sur place \u00e0 la @COP22ma. C\u2019est depuis cette cabine qu\u2019aujourd\u2019hui \u00e0 18 h 30 UTC (13 h 30 HNE), la ministre de l\u2019Environnement et du Changement climatique, Catherine McKenna, sera sur Facebook Live en compagnie de trois jeunes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es canadiennes (#Canadien) au #Maroc. \u2013 Henry", "caption_hashtags": ["facebook", "canadien", "maroc"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-15T08:06:19", "caption_mentions": ["cop22ma"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1384391872075937160, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/09069c3c4b160a1391af8538b039fa80/5AE543A7/t51.2885-15/e35/24327682_1932955353623125_8137608509198958592_n.jpg", "shortcode": "BM2WRKlBjWI", "comments": 0, "id": "2016-11-15_15-26-33", "caption": "J\u2019ai rencontr\u00e9 @meredithadler, @maataliii et Dominique Souris avant de faire notre #Facebook Live de #Marrakech @COP22ma. Quel bonheur de rencontrer ces jeunes leaders! Avez-vous vu la vid\u00e9o du Facebook Live? C\u2019est \u00e0 voir! \u2013 Henry \n#EnCoulisses #COP22 #COP22Can", "caption_hashtags": ["facebook", "marrakech", "encoulisses", "cop22", "cop22can"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-15T15:26:33", "caption_mentions": ["meredithadler", "maataliii", "cop22ma"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1385126189051761323, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a677cb40a491900baf78ba5c06526a5e/5AF5045D/t51.2885-15/e35/24845255_198504540722240_7853074549405908992_n.jpg", "shortcode": "BM49O4jhVKr", "comments": 0, "id": "2016-11-16_15-45-30", "caption": "Voici mon coll\u00e8gue et ami, Pierre-Jonathan (ou PJ), qui repr\u00e9sente le #Canada \u00e0 la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re de la #COP22. Il travaille dans le domaine du financement de la lutte contre les changements climatiques. Les fonds viennent en aide aux pays en d\u00e9veloppement pour qu\u2019ils puissent faire face aux r\u00e9percussions des #ChangementsClimatiques, d\u00e9ployer des technologies d\u2019\u00e9nergie propre et g\u00e9rer les ressources naturelles de fa\u00e7on durable. \u2013 Henry #EnCoulisses #COP22Can", "caption_hashtags": ["canada", "cop22", "changementsclimatiques", "encoulisses", "cop22can"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-16T15:45:30", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1387158367650630758, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/42917b7bc0d66e0229d6134be591c3f7/5AFA49B6/t51.2885-15/e35/25014868_1329448373832560_3593473401395609600_n.jpg", "shortcode": "BNALS-XBsxm", "comments": 1, "id": "2016-11-19_11-03-05", "caption": "Nous accueillons le Sommet des #jeunes. C\u2019est un peu comme un #Hackathon, mais sur les #ChangementsClimatiques. N\u2019est-ce pas g\u00e9nial? Ah, et vous \u00eates invit\u00e9s! Cliquer sur le lien dans notre biographie pour obtenir plus d\u2019info!", "caption_hashtags": ["jeunes", "hackathon", "changementsclimatiques"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-19T11:03:05", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1388668634146400708, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/762923ec059efe93ad1d7b280a1611ad/5AF6CE3A/t51.2885-15/e35/25007830_135149190528893_3441522427740291072_n.jpg", "shortcode": "BNFisPpBenE", "comments": 1, "id": "2016-11-21_13-03-43", "caption": "\u00cates-vous un jeune canadien passionn\u00e9 de la prise d'action sur les changements climatiques? Avez-vous des id\u00e9es et des solutions sur comment nous devons adresser les changements climatiques dans les communaut\u00e9s \u00e0 travers le pays? Nous voulons vous entendre! \ud83d\udce3 \nLe 23 novembre, la ministre de l\u2019Environnement et du Changement climatique, Catherine McKenna, sera l\u2019h\u00f4te d\u2019un dialogue national pour les jeunes sur le th\u00e8me des changements climatiques. Joignez-vous \u00e0 nous!", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-21T13:03:43", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1389209613110618789, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4f00d576095ad1e20285c91ed1a155cf/5AEF587F/t51.2885-15/e35/25005443_1807473872618885_7998330966126886912_n.jpg", "shortcode": "BNHdshkBCql", "comments": 0, "id": "2016-11-22_06-58-32", "caption": "ALERTE GRAND EXPLORATEUR!\n\nVoici Geoff Green, \u00e9ducateur, entrepreneur social, aventurier et fondateur de @studentsonice. Il a dirig\u00e9 plus de 130 exp\u00e9ditions dans les r\u00e9gions polaires, de m\u00eame que de nombreux autres p\u00e9riples vers des coins \u00e9loign\u00e9s et fascinants de la plan\u00e8te - WOUAH! (nous aussi on l\u2019envie!). Geoff est l\u2019un des conf\u00e9renciers du Sommet national des jeunes sur les #ChangementsClimatiques. Cliquez sur le lien de sa biographie pour avoir tous les d\u00e9tails sur la fa\u00e7on de participer en ligne. #ActionClimatJeunesse", "caption_hashtags": ["changementsclimatiques", "actionclimatjeunesse"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-22T06:58:32", "caption_mentions": ["studentsonice"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 1, "mediaid": 1389925855521952690, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6d294d7f9ff724d9bfe730137c9958bc/5AEFAB40/t51.2885-15/e35/25012473_2013798585521670_1726885223053918208_n.jpg", "shortcode": "BNKAjOShFOy", "comments": 0, "id": "2016-11-23_06-41-35", "caption": "On pourrait entendre un criquet tellement les jeunes sont concentr\u00e9s! #ActionClimatJeunesse", "caption_hashtags": ["actionclimatjeunesse"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-23T06:41:35", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 1, "mediaid": 1389946907505666377, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f0718df850f6f898267121b08d94ad0d/5A63FAD3/t50.2886-16/25003202_184856502094100_7139943741560717312_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bfbace48371342a5db8e8f26089fbeba/5A63E570/t51.2885-15/e15/25006610_303067293522496_6635463286768795648_n.jpg", "shortcode": "BNKFVkehylJ", "comments": 0, "id": "2016-11-23_07-23-25", "caption": "Nos amis de @letstalkenergy qui rechargent des cellulaires au Sommet des jeunes sur le #ChangementClimatique...trop cool Pouvoir br\u00fbler les calories de son d\u00e9jeuner en chargeant son appareil... \u00c7a c'est de l'efficacit\u00e9! #ActionClimatJeunesse", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2016-11-23T07:23:25", "caption_mentions": ["letstalkenergy"], "is_video": true, "caption_hashtags": ["changementclimatique", "actionclimatjeunesse"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1389955483582231335, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a1869c20fffa9c941b357cc45858f744/5ADF7BB2/t51.2885-15/e35/25008375_328661770945365_1258878283374657536_n.jpg", "shortcode": "BNKHSXkhnMn", "comments": 1, "id": "2016-11-23_07-40-27", "caption": "Geoff Green the @studentsonice... une grande inspiration \ud83d\udcaf #ActionClimatJeunesse", "caption_hashtags": ["actionclimatjeunesse"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-23T07:40:27", "caption_mentions": ["studentsonice"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1390137250003836886, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5375a1673b6db53708110365b46e8897/5AFAEE68/t51.2885-15/e35/25009417_381628938944807_4369389767750582272_n.jpg", "shortcode": "BNKwnavhF_W", "comments": 0, "id": "2016-11-23_13-41-35", "caption": "Reconnaissez-vous quelqu\u2019un ici? C\u2019est Henry de retour de #cop22! #ActionClimatJeunesse", "caption_hashtags": ["cop22", "actionclimatjeunesse"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-23T13:41:35", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1390137526014292775, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/45888f6b1e3e1178c1472c24539b2605/5AE8C7E5/t51.2885-15/e35/25006503_358837404581375_3650450828386369536_n.jpg", "shortcode": "BNKwrbzBbMn", "comments": 0, "id": "2016-11-23_13-42-08", "caption": "Souriez! \ud83d\ude0a #ActionClimatJeunesse", "caption_hashtags": ["actionclimatjeunesse"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-23T13:42:08", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1390137847742599332, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c7c23d4f88d81b96ded476b63ef36d28/5AE7E493/t51.2885-15/e35/25010062_200681213810730_941572194104770560_n.jpg", "shortcode": "BNKwwHbhhCk", "comments": 0, "id": "2016-11-23_13-42-46", "caption": "Coucou! \ud83d\ude0a #ActionClimatJeunesse", "caption_hashtags": ["actionclimatjeunesse"], "tagged_users": [], "date": "2016-11-23T13:42:46", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1394991823285878891, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/372ce15140662fa3ef694cd6d367dcb1/5AF67813/t51.2885-15/e35/25009893_1557043731016202_3431526213481398272_n.jpg", "shortcode": "BNcAawbh4Br", "comments": 2, "id": "2016-11-30_06-26-45", "caption": "\u00ab Le nombril de la semaine... pas aussi d\u00e9courageant que le lundi, mais pas aussi motivant que le vendredi! \u00bb\n\nSur la photo, une bande de Chev\u00eaches des terriers essaie de survivre \u00e0 la semaine comme nous tous! Hou, hou!", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2016-11-30T06:26:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1395811585163109405, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d15a17741e0bfa988da559529ffb7ff1/5AE479F8/t51.2885-15/e35/25014060_204330540137286_8459879060971978752_n.jpg", "shortcode": "BNe6z3LBaQd", "comments": 0, "id": "2016-12-01_09-35-29", "caption": "Tout le mois de d\u00e9cembre, nous partagerons des photos de nos aventures dans l'Arctique! Restez \u00e0 l'aff\u00fbt. #ScienceArctique #Science #Arctique #Climat", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "science", "arctique", "climat"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-01T09:35:29", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1396501390154865622, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/aaa9b4645810366b86b6b0244fc53226/5AED050F/t51.2885-15/e35/25013386_161440574605678_7193480581919801344_n.jpg", "shortcode": "BNhXp2IhRvW", "comments": 2, "id": "2016-12-02_08-26-00", "caption": "Il y avait des arcs-en-ciel \ud83c\udf08 partout l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier sur les terres arides! Nous attendions les #licornes \ud83e\udd84 mais on a seulement vu des #Caribous\u2026", "caption_hashtags": ["licornes", "caribous"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-02T08:26:00", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1398853528709456646, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c33227035627afac565381f084c76c0b/5A646F2A/t50.2886-16/24504499_147328572581404_5384034379355914240_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f237fc17b8a7434aab406bd24904c8dd/5A63A05E/t51.2885-15/e15/24838679_199046667332394_7944244962659401728_n.jpg", "shortcode": "BNpud93h2MG", "comments": 1, "id": "2016-12-05_14-19-17", "caption": "Nouveau! R\u00e9serve nationale de #faune en milieu marin : les \u00celes Scott\n\nLes \u00eeles Scott et les eaux qui les entourent constituent l\u2019un des \u00e9cosyst\u00e8mes marins les plus productifs et les plus diversifi\u00e9s sur le plan biologique, particuli\u00e8rement en ce qui concerne les #oiseaux marins, sur la c\u00f4te canadienne du #Pacifique.", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2016-12-05T14:19:17", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["faune", "oiseaux", "pacifique"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1400217654673258726, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/057f93d4d2a2482f91f6ce2969278785/5AE4178F/t51.2885-15/e35/25018084_735765806619370_4123919390213144576_n.jpg", "shortcode": "BNukonLB7jm", "comments": 0, "id": "2016-12-07_11-29-33", "caption": "On reconnait ces oiseaux qui ont fi\u00e8re allure par leur stature sto\u00efque. Leur vaste aire de reproduction refl\u00e8te leur apparence grandiose : elle s\u2019\u00e9tend du sud de la Californie \u00e0 la c\u00f4te arctique de l\u2019Alaska. Des dizaines de milliers de Macareux hupp\u00e9s pr\u00e9f\u00e8rent les \u00eeles Scott comme aire de reproduction lorsqu\u2019ils prennent une pause de leur vie en mer.\n\n#Ornithologie #Oiseaux #Oiseau #Faune #Pacifique #FauneMarine #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #colombiebrittanique #explorecanada #AireProt\u00e9g\u00e9e #R\u00e9serve \ud83d\udcf7:Greg Jones", "caption_hashtags": ["ornithologie", "oiseaux", "oiseau", "faune", "pacifique", "faunemarine", "environnementcan", "environnementcanada", "colombiebrittanique", "explorecanada", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "r\u00e9serve"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-07T11:29:33", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1400914531932499785, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/90f049e6e5c6595861a8218895c5ddf5/5ADB7C4B/t51.2885-15/e35/25008627_198730700697727_522907513759203328_n.jpg", "shortcode": "BNxDFgshO9J", "comments": 0, "id": "2016-12-08_10-34-07", "caption": "Ce n\u2019est pas le Bus Magique, mais c\u2019est tout de m\u00eame un autobus g\u00e9nial!!\ud83d\ude8c Cet autobus \u00e0 piles \u00e0 combustible est Canadien et roule d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Foshan, en Chine, #Sans\u00c9mission! Des id\u00e9es comme celle-ci fa\u00e7onneront l\u2019avenir du transport en commun! \n#TransportDurable #TechnologiesPropres #EnvironnementCanada #Environnement #Ecolo", "caption_hashtags": ["sans\u00e9mission", "transportdurable", "technologiespropres", "environnementcanada", "environnement", "ecolo"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T10:34:07", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1401618986378274225, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7e99b23e2f69b98fe392a9ec4caecc74/5AF89CF5/t51.2885-15/e35/25010602_234336177103308_197813995946639360_n.jpg", "shortcode": "BNzjQrBhSWx", "comments": 0, "id": "2016-12-09_09-53-45", "caption": "Les adorables Guillemots marmettes, Cormorans p\u00e9lagique et #Macareux hupp\u00e9s se r\u00e9unissent sur cet habitat de nidification rocheux typique, o\u00f9 les plateformes, trous et crevaces sont des site de nids id\u00e9als pour les p\u00e9riodes de repos entre les voyages au large qui leur permettent de se nourrir.\n\n#Macareux #ExploreBC #Esp\u00e8cesSauvages #Photographie #Esp\u00e8cesSauvages #PuffinOfInstagram #InstaBirds #Nature #PhotographieNature #AireProt\u00e9g\u00e9e #EnvironnementCan #Reproduction #BirdLovers #AnimauxMarins #BirdWatching", "caption_hashtags": ["macareux", "macareux", "explorebc", "esp\u00e8cessauvages", "photographie", "esp\u00e8cessauvages", "puffinofinstagram", "instabirds", "nature", "photographienature", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "environnementcan", "reproduction", "birdlovers", "animauxmarins", "birdwatching"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-09T09:53:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1403738078463729114, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/acb728e953fb34d23517f724fe9e2e5a/5AF6A0E5/t51.2885-15/e35/25013293_525073257866381_7980098512127787008_n.jpg", "shortcode": "BN7FFhUhR3a", "comments": 0, "id": "2016-12-12_08-04-00", "caption": "\u00ab Bonjour! Nous sommes deux nouveaux B\u00e9casseaux sanderling et nous vous saluons du Grand Nord. Nous sommes n\u00e9s il y a quelques heures seulement, mais nous sommes d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats \u00e0 partir. Ne vous inqui\u00e9tez pas, nos parents sont tout pr\u00eat pendant qu\u2019on prend nos signes vitaux. Nous avons d\u2019abord besoin de bagues qui permettront de surveiller nos d\u00e9placements \u00e0 mesure que nous migrons vers le sud pour l\u2019hiver. Nous profiterons bient\u00f4t du soleil \u2600\ufe0fsur la c\u00f4te de la Floride. Vous avez peut-\u00eatre rencontr\u00e9 notre cousine #PixarPiper. Son plumage est un peu diff\u00e9rent du n\u00f4tre parce que nous devons nous fondre au d\u00e9cor de la toundra arctique pour garder nos pr\u00e9dateurs \u00e0 distance. Nous avons h\u00e2te d\u2019avoir de belles plumes argent\u00e9e et de grinoter des palourdes sur une plage ensoleill\u00e9e. On prend la vague!\ud83c\udfc4\ud83c\udffd #OiseauxMigrateurs\n#BirdYear\n#InstaScience\n#BirdLovers\n#Esp\u00e8cesSauvages\n#EnvironnementCan\n#Nunavut\n#ScienceArctique\n#Ornithologues #B\u00e9casseau #ToundraArctique #Arctique #Nature #Photographie", "caption_hashtags": ["pixarpiper", "oiseauxmigrateurs", "birdyear", "instascience", "birdlovers", "esp\u00e8cessauvages", "environnementcan", "nunavut", "sciencearctique", "ornithologues", "b\u00e9casseau", "toundraarctique", "arctique", "nature", "photographie"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-12T08:04:00", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1404496893782033425, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1d0e1ce4c12f24c90d73707ab5b684ac/5AF165DF/t51.2885-15/e35/24327552_2025502367461724_4162350285131350016_n.jpg", "shortcode": "BN9xnvKBIQR", "comments": 0, "id": "2016-12-13_09-11-38", "caption": "Saviez-vous que l\u2019industrie solaire cro\u00eet \u00e0 une vitesse fulgurante? Le r\u00e9sultat : la cr\u00e9ation d\u2019emplois pour la classe moyenne et la croissance de l\u2019\u00e9conomie propre canadienne! Afin d\u2019appuyer cette croissance, le gouvernement du Canada a travaill\u00e9 en partenariat avec les provinces et les territoires pour instaurer un cadre pancanadien pour la #CroissancePropre et contre les #ChangementsClimatiques. \n#PhotoDuJour #PanneauSolaire #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Canada #ActionClimat #ActionClimatCAN #CleanGrowthCentury #\u00c9nergie\u00c9olienne #Renouvelable #\u00c9nergieRenouvelable", "caption_hashtags": ["croissancepropre", "changementsclimatiques", "photodujour", "panneausolaire", "environnementcan", "environnementcanada", "canada", "actionclimat", "actionclimatcan", "cleangrowthcentury", "\u00e9nergie\u00e9olienne", "renouvelable", "\u00e9nergierenouvelable"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-13T09:11:38", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1404498343274795609, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e93e625886598608a371cdcea846e663/5AFA8637/t51.2885-15/e35/24845974_265059080688226_7346024123623014400_n.jpg", "shortcode": "BN9x81GhNJZ", "comments": 0, "id": "2016-12-13_09-14-31", "caption": "Les oiseaux de rivage pr\u00e9f\u00e8rent les habitats pr\u00e8s des \u00e9tendues d\u2019eau, ou m\u00eame dans des milieux humides. Toutefois, un nombre surprenant d\u2019oiseaux se trouvent dans des habitats secs et rocheux comme celui-ci. Lara (une \u00e9tudiante du pogramme COOP) prend des photos du paysage que nous avons fini d\u2019arpenter.  #ArcEnCiel #ScienceArctique #Toundra #Esp\u00e8cesSauvages #Photographie #ToundraArctique #Ornithologue #Biologistes #Oiseaux #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Canada", "caption_hashtags": ["arcenciel", "sciencearctique", "toundra", "esp\u00e8cessauvages", "photographie", "toundraarctique", "ornithologue", "biologistes", "oiseaux", "environnementcan", "environnementcanada", "canada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-13T09:14:31", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1405332220620648899, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a4dd5b88e81808956da0345825267226/5ADA907A/t51.2885-15/e35/24327642_654628708259923_8851960552340062208_n.jpg", "shortcode": "BOAvjV5gTHD", "comments": 0, "id": "2016-12-14_12-51-17", "caption": "L'hiver arrive...Hmmm non, il est ici!\n\nLe 1er d\u00e9cembre marque le d\u00e9but de l\u2019#Hiver m\u00e9t\u00e9orologique. En hiver, la lumi\u00e8re qui refl\u00e8te sur les #Cristaux de glace peut provoquer des ph\u00e9nom\u00e8nes optiques atmosph\u00e9riques, comme le parh\u00e9lie, aussi connu sous le nom de faux soleil. Magnifique! \ud83d\ude0d", "caption_hashtags": ["hiver", "cristaux"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-14T12:51:17", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1405342734005287383, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/953c4653d60f922bc1b2728ca0abff7d/5AEC7771/t51.2885-15/e35/25039525_174320509971270_4523905064514879488_n.jpg", "shortcode": "BOAx8VQD7nX", "comments": 0, "id": "2016-12-14_13-12-10", "caption": "Nos amis de @scitechmuseum visiteront le Parc national de Jasper durant les 3 prochains jours pour filmer les effets des #changementsclimatiques sur le glacier Athabasca...tellement cool!", "caption_hashtags": ["changementsclimatiques"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-14T13:12:10", "caption_mentions": ["scitechmuseum"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1405961895643333018, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/14fc3669962ceaed6221feb832459f15/5AFDCCEA/t51.2885-15/e35/24845726_1443055875804705_91483589383815168_n.jpg", "shortcode": "BOC-uUdjkGa", "comments": 3, "id": "2016-12-15_09-42-20", "caption": "Pouvez-vous deviner de quoi il s\u2019agit?  Il s\u2019agit d\u2019un morceau de glace tr\u00e8s sp\u00e9cial, puisque ce ne sont pas nos #scientifiques qui l\u2019ont coup\u00e9. La glace des lacs d\u2019eau douce est tr\u00e8s fragile et se brise en petits disques comme celui-ci. Nos scientifiques retirent les disques du carottier dans le bon ordre et reconstituent de fa\u00e7on pr\u00e9cise l\u2019historique de croissance de la #glace. Fascinant, n\u2019est-ce pas? \n#ScienceArctique", "caption_hashtags": ["scientifiques", "glace", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-15T09:42:20", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1406644389836818420, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/646cfff46d3c39dc4150fb1427b30134/5ADDA57E/t51.2885-15/e35/25007863_190466174842742_66517477068111872_n.jpg", "shortcode": "BOFZ56thQf0", "comments": 0, "id": "2016-12-16_08-18-20", "caption": "Alerte au #Scientifique cool!\n\nChris, sp\u00e9cialiste du #Climat, passe ses journ\u00e9es de travail en plein c\u0153ur du territoire favori des ours dans l\u2019#Arctique canadien \u00e0 prendre des mesures afin de pouvoir les comparer avec des donn\u00e9es satellites.\n\nWOW!\n\nChris \u00e9tudie la #Cryosph\u00e8re. La cryosph\u00e8re est la partie gel\u00e9e de la surface de la Terre. En plus d\u2019\u00e9tudier la couverture de #neige, la glace de mer et le g\u00e9lisol, il \u00e9tudie aussi l\u2019influence de la cryosph\u00e8re sur le syst\u00e8me climatique.  #ScienceArctique #EnvironnementCanada #Environnementcan", "caption_hashtags": ["scientifique", "climat", "arctique", "cryosph\u00e8re", "neige", "sciencearctique", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-16T08:18:20", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1406655422056015047, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/cc6f7fe34b721de4161f4f973b021f2c/5AD89E30/t51.2885-15/e35/25008663_1976708572550186_4513732778071687168_n.jpg", "shortcode": "BOFcadRBqTH", "comments": 0, "id": "2016-12-16_08-40-15", "caption": "Voici une autre superbe photo de Chris en plein climat #arctique. Il utilise son #microscope de terrain en vue de consigner la grosseur, la forme et le type de #flocons de neige de chaque couche du manteau neigeux.\n#Environnementcan #EnvironnementCanada #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["arctique", "microscope", "flocons", "environnementcan", "environnementcanada", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-16T08:40:15", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1408880122354709855, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/35d306588bbe537be913c8f177ad41cc/5AE5AD91/t51.2885-15/e35/25008369_779562785581687_5521051124657815552_n.jpg", "shortcode": "BONWQG4D7Vf", "comments": 0, "id": "2016-12-19_10-20-20", "caption": "Voici comment un #flocon \u2744\ufe0f voit \u2013 probablement \u2013 un \u00e9valuateur de la #neige\u2026\n\nL'image est digne de La Matrice recharg\u00e9e... non?  Impressionnant!\n\n#ScienceArctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #M\u00e9t\u00e9o #Hiver #Canada #Arctique #Recherche #Scientifique #Climat", "caption_hashtags": ["flocon", "neige", "sciencearctique", "environnementcan", "environnementcanada", "m\u00e9t\u00e9o", "hiver", "canada", "arctique", "recherche", "scientifique", "climat"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-19T10:20:20", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1408918125634516662, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c9fb5bf2345ea22f67cc35a90187d549/5AF2F780/t51.2885-15/e35/25012624_166673083934263_4635935420960473088_n.jpg", "shortcode": "BONe5IMDfa2", "comments": 0, "id": "2016-12-19_11-35-50", "caption": "Gordon Ramsay serait fier des #prouesses #culinaires de notre \u00e9quipe sur le terrain! La #cuisine du camp de Trail Valley Creek a permis de nourrir tout le monde en plus de fournir des boissons chaudes.\n\nBon app\u00e9tit!\ud83c\udf7d\ud83d\ude0d #CuisineHivernale #Miam #Scientifiques #Camping #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["prouesses", "culinaires", "cuisine", "cuisinehivernale", "miam", "scientifiques", "camping", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-19T11:35:50", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1409485013661334831, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/37c964ec1049c0404f8c14c303a46efc/5ADE666D/t51.2885-15/e35/25008106_137287806991231_8497756154217103360_n.jpg", "shortcode": "BOPfybzhT0v", "comments": 0, "id": "2016-12-20_06-22-08", "caption": "Voici une autre photo de Chris en train de braver le froid pour percer un trou dans la glace du lac Sitidgi \u00e0 #Inuvik dans les #TerritoiresduNordOuest afin d\u2019en mesurer l\u2019\u00e9paisseur.\n#ScienceArctique #Arctique #Science #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["inuvik", "territoiresdunordouest", "sciencearctique", "arctique", "science", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-20T06:22:08", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1409510930534228610, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0c1cc52b80df319a3c5134594905e9bd/5AE625E9/t51.2885-15/e35/25012860_1385138371596554_107792731257962496_n.jpg", "shortcode": "BOPlrkxheKC", "comments": 0, "id": "2016-12-20_07-13-38", "caption": "\u00ab Nos guides inuits ont construit cet igloo, que vous voyez ici sous les #auroresbor\u00e9ales. Vous pouvez apercevoir nos principaux instruments de travail, soit un vilebrequin et une pelle appuy\u00e9s sur la paroi de l\u2019#igloo. \u00bb \u2014 Arvids, sp\u00e9cialiste du climat\n\nCette photo a \u00e9t\u00e9 prise lors d\u2019une exp\u00e9dition de recherche au lac Tunusualuk,\u00a0 #Nunavik dans le nord du #Qu\u00e9bec.\n\n#QuebecOriginal #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["auroresbor\u00e9ales", "igloo", "nunavik", "qu\u00e9bec", "quebecoriginal", "environnementcan", "environnementcanada", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-20T07:13:38", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1410215461870006770, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/735dcb31e7ba590f205072f36c218b96/5AF24F66/t51.2885-15/e35/25008804_1740867546220649_8739870182316441600_n.jpg", "shortcode": "BOSF32thnHy", "comments": 0, "id": "2016-12-21_06-33-25", "caption": "Pris sur le vif : Peter, un sp\u00e9cialiste du #climat, coupe des carottes de #glace dans un lac pr\u00e8s de Puvirnituq, au Nunavik, pour examiner leur structure, soit la teneur en bulles, les couches, la densit\u00e9 et l\u2019\u00e9paisseur.\u00a0 #ScienceArctique #Science #Arctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["climat", "glace", "sciencearctique", "science", "arctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-21T06:33:25", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1410384147398511356, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dd4cea4e27c0458d595dc654c6e2d6b7/5AF365D0/t51.2885-15/e35/25012766_806491519556463_6029128081984192512_n.jpg", "shortcode": "BOSsOjWh8r8", "comments": 0, "id": "2016-12-21_12-08-33", "caption": "Lors de son excursion en motoneige \u00e0 travers les #TerritoiresDuNordOuest et le #Nunavut, notre \u00e9quipe de sp\u00e9cialistes du #climat a pris des mesures coordonn\u00e9es de la #neige. Elle a d\u00e9couvert que la couverture de neige \u00e9tait compos\u00e9e de cristaux de diff\u00e9rentes tailles et de faibles portions de neige nouvelles, r\u00e9centes et gel\u00e9es. La neige \u00e9tait peu profonde (moins de 40 cm d\u2019\u00e9paisseur) et avait en moyenne moins de six couches. La photo a \u00e9t\u00e9 prise lors d\u2019un arr\u00eat \u00e0 Trail Valley Creek dans la r\u00e9gion du delta du fleuve Mackenzie.\n#Excursions #Science #ScienceArctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["territoiresdunordouest", "nunavut", "climat", "neige", "excursions", "science", "sciencearctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-21T12:08:33", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1410907472730759853, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/96c69faeb68ec9eb1118cd07eef1dda9/5AE2485B/t51.2885-15/e35/25013879_1667768576577657_2539031270638223360_n.jpg", "shortcode": "BOUjN8DD6Kt", "comments": 0, "id": "2016-12-22_05-28-19", "caption": "Alerte: G\u00e9nial #scientifique \nMerci aux chercheurs de l\u2019observatoire de veille de l\u2019atmosph\u00e8re du globe de Neil Trivett \u00e0 #Alert au #Nunavut! Vous nous avez aid\u00e9s \u00e0 mieux comprendre le Nord, le #Climat et le transport des polluants depuis 30 ans.\n\n#Science #ScienceArctique #Climat #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Arctique", "caption_hashtags": ["scientifique", "alert", "nunavut", "climat", "science", "sciencearctique", "climat", "environnementcan", "environnementcanada", "arctique"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-22T05:28:19", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1410965781944968877, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/99ece315e79697c6cb9539f9a352f694/5AE7D2B8/t51.2885-15/e35/24845442_145810206074576_3194185599149932544_n.jpg", "shortcode": "BOUwecvD6at", "comments": 1, "id": "2016-12-22_07-24-10", "caption": "#JonSnow ne sait peut-\u00eatre rien, mais nos chercheurs sur l\u2019#Environnement et les #ChangementsClimatiques ont une multitude de connaissances. L\u2019\u00e9quipe a travers\u00e9 les #TerritoiresDuNordOuest et le #Nunavut en #Motoneige afin de prendre des mesures syst\u00e9matiques de la #neige pour la premi\u00e8re fois dans les r\u00e9gions. Ces nouvelles mesures, combin\u00e9es avec celles prises ant\u00e9rieurement, montrent que la r\u00e9gion enneig\u00e9e de la #toundra s\u2019\u00e9tend sur plus de 6 000 km dans les r\u00e9gions arctiques et subarctiques de l\u2019Am\u00e9rique du Nord. Voici leur camp dans une vall\u00e9e pr\u00e8s du lac Aberdeen au #Nunavut. Faites attention, \u00ab marcheurs nocturnes \u00bb\u2026 #Arctique #ScienceArctique #Science #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["jonsnow", "environnement", "changementsclimatiques", "territoiresdunordouest", "nunavut", "motoneige", "neige", "toundra", "nunavut", "arctique", "sciencearctique", "science", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-22T07:24:10", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1411673314254726597, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/359553a6409556d152a519fb747c4044/5AE64BCA/t51.2885-15/e35/25006663_310764286075490_4379582343619280896_n.jpg", "shortcode": "BOXRWZjDSXF", "comments": 0, "id": "2016-12-23_06-49-54", "caption": "Est-ce une photo #R\u00e9tro du royaume du #P\u00e8reNo\u00ebl? Non. Il s\u2019agit de notre laboratoire qui a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 Alert en 1986. C\u2019est l\u00e0 que les #scientifiques surveillent les concentrations de fond de #gaz \u00e0 l\u2019\u00e9tat de traces, d\u2019a\u00e9rosols et de #polluants organiques.\n\n#Science #ScienceArctique #Arctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["r\u00e9tro", "p\u00e8reno\u00ebl", "scientifiques", "gaz", "polluants", "science", "sciencearctique", "arctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-23T06:49:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1415256483021409169, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7ca032368887c5b19b09f468a5d19942/5AE03F7C/t51.2885-15/e35/25012265_2025191351096331_7713100298213916672_n.jpg", "shortcode": "BOkAEXgj0uR", "comments": 0, "id": "2016-12-28_05-29-01", "caption": "\u00c0 l\u2019horizon : les premi\u00e8res lueurs du jour\u2026\nNotre #observatoire de veille de l\u2019atmosph\u00e8re du globe de Neil Trivett \u00e0 Alert au Nunavut permet de surveiller l\u2019atmosph\u00e8re depuis 30 ans.\n#Arctique #ScienceArctique #Laboratoire #Science #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["observatoire", "arctique", "sciencearctique", "laboratoire", "science", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-28T05:29:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1415313613912997025, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e624d2d4af20d12132747d2a5bbdde3e/5AECC8A4/t51.2885-15/e35/25008619_190720921480407_2010248602395344896_n.jpg", "shortcode": "BOkNDuzDvyh", "comments": 0, "id": "2016-12-28_07-22-32", "caption": "Entrez dans notre observatoire \u00e0 Alert, au Nunavut. Des #scientifiques y travaillent depuis 30 ans afin de fournir des donn\u00e9es sur l\u2019#atmosph\u00e8re et les #gaz \u00e0 effet de serre (#GES). #Arctique #ScienceArctique #Science #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["scientifiques", "atmosph\u00e8re", "gaz", "ges", "arctique", "sciencearctique", "science", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-28T07:22:32", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1415988959930860855, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/81f15afe6a3e7d68905fcb24f6a9a868/5AF4E49E/t51.2885-15/e35/24327325_195514404345287_9042362791943471104_n.jpg", "shortcode": "BOmmnTyjcU3", "comments": 1, "id": "2016-12-29_05-44-19", "caption": "#Alerte: #technologie vraiment g\u00e9niale! \nNos chercheurs ont cartographi\u00e9 l\u2019\u00e9paisseur de la neige \u00e0 l\u2019aide de sondes de profondeur GPS automatiques. Les sondes \u00e9taient aliment\u00e9es par des piles rechargeables et \u00e9taient reli\u00e9es \u00e0 un enregistreur de donn\u00e9es et \u00e0 une antenne GPS qui se trouvaient dans le sac \u00e0 dos des #scientifiques\n\n#ScienceArctique #Arctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["alerte", "technologie", "scientifiques", "sciencearctique", "arctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-29T05:44:19", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1415992169127198960, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/afa09d863689517eaa62cf162999946f/5AF524EF/t51.2885-15/e35/25018883_107225440066714_5665970244712136704_n.jpg", "shortcode": "BOmnWAlj8Dw", "comments": 0, "id": "2016-12-29_05-50-42", "caption": "Comme c\u2019est #magnifique! Regardez les premi\u00e8res lueurs du jour \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de notre laboratoire \u00e0 Alert, au Nunavut. #Arctique #ScienceArctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["magnifique", "arctique", "sciencearctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-29T05:50:42", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1416724838614038293, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3cf40f8603b2f742530a865db67d767e/5AEA7E81/t51.2885-15/e35/24327139_1129025283895789_5488800099268034560_n.jpg", "shortcode": "BOpN7wOD_cV", "comments": 0, "id": "2016-12-30_06-06-23", "caption": "Un #scientifique sur un transect de #neige de plusieurs kilom\u00e8tres traverse la toundra enneig\u00e9e. Les mesures prises \u00e0 m\u00eame le sol aident les scientifiques \u00e0 mieux comprendre les propri\u00e9t\u00e9s de la neige de la #Toundra. Les donn\u00e9es recueillies servent \u00e0 am\u00e9liorer les mod\u00e8les informatiques utilis\u00e9s pour pr\u00e9dire les #changementsclimatiques.\n#ScienceArctique #Science #Arctique #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["scientifique", "neige", "toundra", "changementsclimatiques", "sciencearctique", "science", "arctique", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-30T06:06:23", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1416762197346770262, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1fb8a580a9114d5c520719decd4bb7f9/5AF211A2/t51.2885-15/e35/25018612_295729990946829_5514063994551271424_n.jpg", "shortcode": "BOpWbZQDl1W", "comments": 0, "id": "2016-12-30_07-20-36", "caption": "Deux sp\u00e9cialistes du #climat se sont pos\u00e9s afin de prendre des relev\u00e9s nivom\u00e9triques pr\u00e8s d\u2019#Eureka au #Nunavut. Cet arr\u00eat n\u2019est qu\u2019un parmi plusieurs dans le cadre d\u2019un projet de recherche international sur les diff\u00e9rences entre les propri\u00e9t\u00e9s de la neige des r\u00e9gions #Arctiques et celles des r\u00e9gions #Subarctiques. #ScienceArctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["climat", "eureka", "nunavut", "arctiques", "subarctiques", "sciencearctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2016-12-30T07:20:36", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1419651538951298743, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1f77b4d1855a4021d31258cc5bea878e/5AEBFED2/t51.2885-15/e35/25005236_158644091556843_4901548954597982208_n.jpg", "shortcode": "BOznY2UB163", "comments": 0, "id": "2017-01-03_07-01-13", "caption": "Le #Macareux hupp\u00e9 passe la majorit\u00e9 de sa vie en mer et vient sur terre seulement pour se reproduire pendant quelques mois d\u00e9cisifs de l\u2019ann\u00e9e. Les macareux ont un battement d\u2019ailes puissant. Ils peuvent battre des ailes de 300 \u00e0 400 fois \u00e0 la minute et atteindre une vitesse pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 64 km/h. Rares sont les humains qui raffoleraient d\u2019une telle cadence. \nIdentifiez un ami qui ne pourrait pas comp\u00e9titionner avec un macareux! \ud83d\udcf7: Catherine Jardine, Bird Studies Canada\n\n#Oiseaux, #OiseauxMarins #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["macareux", "oiseaux", "oiseauxmarins", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-03T07:01:13", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1420382276743004746, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/71f3b81be0ba0e8d64afbcedfae8803a/5AE8F54B/t51.2885-15/e35/25005701_1735759950066696_5634844736977108992_n.jpg", "shortcode": "BO2Nie6hwJK", "comments": 0, "id": "2017-01-04_07-13-03", "caption": "Alerte au #Scientifique cool!\nNotre #observatoire de veille de l\u2019#atmosph\u00e8re du globe de Neil Trivett situ\u00e9 \u00e0 Alert au Nunavut a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en l\u2019honneur de cet homme (1943-2002) qui l\u2019a fond\u00e9 en 1986. #R\u00e9tro #Hiver #Arctique #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["scientifique", "observatoire", "atmosph\u00e8re", "r\u00e9tro", "hiver", "arctique", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-04T07:13:03", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1421081440845914437, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4db12e8415a6fbed291a9fb2891ed8a1/5ADB38CB/t51.2885-15/e35/24838276_330176820789854_2922013710580973568_n.jpg", "shortcode": "BO4sgqOhWFF", "comments": 0, "id": "2017-01-05_06-22-10", "caption": "Voici quelques superbes photos #R\u00e9tro de notre laboratoire \u00e0 Alert.\n\nLe laboratoire a \u00e9t\u00e9 construit en 1986 et agrandi en 1992. Des programmes de dizaines d\u2019institutions de recherches internationales y ont \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre. INCROYABLE, n\u2019est-ce pas? #JeudiRetro #Science #ScienceArctique #Canada", "caption_hashtags": ["r\u00e9tro", "jeudiretro", "science", "sciencearctique", "canada"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-05T06:22:10", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1421819507991015212, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/256450a7dd6e64824c7e31f13cc6b52c/5AE92B8F/t51.2885-15/e35/25007003_145737356079213_7070331384073551872_n.jpg", "shortcode": "BO7UU80hm8s", "comments": 2, "id": "2017-01-06_06-48-35", "caption": "Reconnaissez-vous cet oiseau? .\n.\n.\n.\n.\n\nNous avons aper\u00e7u un #Carouge \u00e0 #\u00e9paulettes! \nTous les jeudis, nous proc\u00e9dons \u00e0 l\u2019inventaire de la population d\u2019hiver des #oiseaux aquatiques tout pr\u00e8s de nos bureaux \u00e0 Delta en #ColombieBritannique.", "caption_hashtags": ["carouge", "\u00e9paulettes", "oiseaux", "colombiebritannique"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-06T06:48:35", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1425488968623293818, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/90ff411f2b9d10c98392a110c6342f79/5AF07825/t51.2885-15/e35/25009670_392316257864826_6196946485897068544_n.jpg", "shortcode": "BPIWqoWB4V6", "comments": 0, "id": "2017-01-11_08-19-08", "caption": "Ces canards \u00e9taient parfaitement heureux de nager dans la r\u00e9serve nationale de faune d\u2019Alaksen l\u2019automne dernier.\n\n#Esp\u00e8cesSauvages #colombiebritannique #MilieuxHumides #Photographie #Canards #Canard #EnvironnementCan #ornithologie #AireProt\u00e9g\u00e9e #Canada #Nature", "caption_hashtags": ["esp\u00e8cessauvages", "colombiebritannique", "milieuxhumides", "photographie", "canards", "canard", "environnementcan", "ornithologie", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "canada", "nature"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-11T08:19:08", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1426339076474455055, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a4d864b2b12a3c77e6bf40042c3bce17/5AED976A/t51.2885-15/e35/25007403_134385973942067_6116246356802666496_n.jpg", "shortcode": "BPLX9U-hMQP", "comments": 2, "id": "2017-01-12_12-28-09", "caption": "#JeudiR\u00e9tro #1990 : Il s\u2019agit de la salle d\u2019ordinateurs du Centre m\u00e9t\u00e9o de l\u2019Ontario \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Pearson au bureau m\u00e9t\u00e9orologique de Malton.\n\n\u00c0 l\u2019\u00e9poque, les cartes de pr\u00e9visions \u00e9taient dessin\u00e9es \u00e0 la main par les m\u00e9t\u00e9orologues et envoy\u00e9es par t\u00e9l\u00e9copieurs \u00ab digitals \u00bb \u00e0 l\u2019aide de num\u00e9riseurs g\u00e9ants aux autres centres m\u00e9t\u00e9orologiques.", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro", "1990"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-12T12:28:09", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1426942425905237151, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/67a274c48b05912a4d1db053aefbfe2c/5AED81DD/t51.2885-15/e35/24845780_1986275048364487_2798585387105124352_n.jpg", "shortcode": "BPNhJN7BAyf", "comments": 0, "id": "2017-01-13_08-26-54", "caption": "Malgr\u00e9 l\u2019existence de technologies de pointe, les #m\u00e9t\u00e9orologues effectuent quand m\u00eame une analyse manuelle quotidienne des cartes m\u00e9t\u00e9orologiques au Centre de pr\u00e9vision de #temp\u00eates des #Prairies et de l\u2019#Arctique. Le dessin est l\u2019un des aspects les plus int\u00e9ressants de ce travail! \ud83d\ude43", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9orologues", "temp\u00eates", "prairies", "arctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-13T08:26:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1429051600391227415, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/899c674b0a22b49b48d212aa03e0db1b/5A637591/t50.2886-16/25002630_277912609398341_1299366514872287232_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0d49461e0dfcdb696c3430d2e887db6b/5A637BD0/t51.2885-15/e15/25006391_759972767519835_298549434512310272_n.jpg", "shortcode": "BPVAtvvBcgX", "comments": 0, "id": "2017-01-16_06-17-27", "caption": "Voici le #p\u00e9kan, l\u2019un des #pr\u00e9dateurs les plus trompeur et charmeur de l\u2019#Am\u00e9riqueDuNord.\n\nLes p\u00e9kans sont parmis les #carnivores terrestres les plus voraces, surtout lorsque l\u2019on consid\u00e8re leur taille. Le porc-\u00e9pic est leur met favori. En voil\u00e0 un repas qui a du mordant!\n\nSur cette photo, nous pouvons apercevoir un p\u00e9kan s\u2019approcher de note b\u00e2ton appat et y apposer son odeur, \u00e0 l\u2019aide des ses glandes odorantes qui sont situ\u00e9es pr\u00e8s de sa queue, avant se s\u2019attarder sur nos cam\u00e9ras qui le prennent en photo.", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-01-16T06:17:27", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["p\u00e9kan", "pr\u00e9dateurs", "am\u00e9riquedunord", "carnivores"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1429796502196473970, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7e0025d8b585079018f359c87ee0ecbb/5AE55E2A/t51.2885-15/e35/25015584_154195515212796_2356278213170167808_n.jpg", "shortcode": "BPXqFfmhFBy", "comments": 0, "id": "2017-01-17_06-57-26", "caption": "Nous utilisons des cam\u00e9ras \u00e0 d\u00e9tecteurs de mouvements afin de photographier les esp\u00e8ces sauvages dans leurs habitats naturels. Il semblerait que notre b\u00e2ton app\u00e2t soit tr\u00e8s populaire chez les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces, qu\u2019elles aient des ailes, des pattes ou des sabots. \ud83d\ude02 \nRestez \u00e0 l'aff\u00fbt pour d'autres photos d\u2019esp\u00e8ces sauvages canadiennes prisent sur le vif!\n\n#Faune #FauneCanadienne #\u00c9goportraits #Am\u00e9riqueDuNord #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Animaux", "caption_hashtags": ["faune", "faunecanadienne", "\u00e9goportraits", "am\u00e9riquedunord", "environnementcanada", "environnementcan", "animaux"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-17T06:57:26", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1430515899068447940, "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8e784c8b90d5ba430c496b821ef7ed70/5AEBAEDF/t51.2885-15/e35/25008545_518060625241186_8746057877275279360_n.jpg", "shortcode": "BPaNqGJhfzE", "comments": 3, "id": "2017-01-18_06-46-45", "typename": "GraphImage", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-01-18T06:46:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1434180684922400439, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bd12f9d86e9a0382f69cd4e29a6d9be6/5AE0A721/t51.2885-15/e35/25013088_417857351965584_8218677636113629184_n.jpg", "shortcode": "BPnO7v8hq63", "comments": 0, "id": "2017-01-23_08-08-02", "caption": "\u00ab C\u2019est \u00e0 moi! \u00bb \u00ab Non \u00e0 moi! \u00bb\nDeux jeunes #wapitis se disputent le b\u00e2ton avec leurs bois. Ces jeunes ont besoin de pratique avant que leurs matchs de #lutte ne comptent vraiment. \n#Nature #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Faune #Fun", "caption_hashtags": ["wapitis", "lutte", "nature", "environnementcanada", "environnementcan", "faune", "fun"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-23T08:08:02", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1434837194765618614, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c82fb96f6e8e2484d7e9470d3a83edd6/5AD87AB5/t51.2885-15/e35/25018311_152681502158572_7459258964992065536_n.jpg", "shortcode": "BPpkNOYhc22", "comments": 0, "id": "2017-01-24_05-52-24", "caption": "\u00ab Je suis en amour avec ce b\u00e2ton et je me fiche qui le sait! \u00bb s\u2019exclame cette mule en mal du printemps.\n\nC\u2019est amusant de s\u2019imaginer que cette chevrette chante \u00e0 tue-t\u00eate, mais notre #biologiste affirme qu\u2019elle ne faisait que casser la cro\u00fbte.\n\n#Mule #Chevreuil #Faune #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["biologiste", "mule", "chevreuil", "faune", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-24T05:52:24", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1435629763317553524, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a690de41d0089b60cd872171b328aa86/5AD83798/t51.2885-15/e35/24327210_216615895547520_2182892191611879424_n.jpg", "shortcode": "BPsYanXhVl0", "comments": 0, "id": "2017-01-25_08-07-05", "caption": "Ce magnifique wapiti m\u00e2le va bient\u00f4t perdre ses bois! Ceci peut sembler tragique, mais ne vous inqui\u00e9tez pas\u2026 des bois encore plus gros vont repousser. \n#EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Faune #MercrediFaune", "caption_hashtags": ["environnementcanada", "environnementcan", "faune", "mercredifaune"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-25T08:07:05", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1436427607607609125, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7de3f72d8224902fd2f4d57865a7d7d4/5ADE376D/t51.2885-15/e35/25017321_779054055617194_904650134082551808_n.jpg", "shortcode": "BPvN0xxBAcl", "comments": 1, "id": "2017-01-26_10-32-16", "caption": "\u00ab Chut, je crois qu\u2019on nous a rep\u00e9r\u00e9s. \u00bb\n\nCes anticlocapres forment un groupe tr\u00e8s enthousiaste et rapide! Seul un gu\u00e9pard peut distancer ces d\u00e9mons de la course. Heureusement, un oc\u00e9an les s\u00e9pare! \ud83d\ude30\n\n#Faune #Nature #VieSauvage #FauneCanadienne #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Biologie #PhotoDuJour", "caption_hashtags": ["faune", "nature", "viesauvage", "faunecanadienne", "environnementcanada", "environnementcan", "biologie", "photodujour"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-26T10:32:16", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 17, "mediaid": 1437068532851695505, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4a94aaa32dc8a6fd2b906cfac2661e0c/5AFB3B95/t51.2885-15/e35/25007177_1966432166968223_4636266373960433664_n.jpg", "shortcode": "BPxfjd6hF-R", "comments": 0, "id": "2017-01-27_07-45-40", "caption": "Psssst\u2026Vous devez d\u00e9j\u00e0 le savoir, mais\u2026 nous sommes un peu obs\u00e9d\u00e9s par les #hiboux \ud83e\udd89 TOUS LES HIBOUX-HOU-HOU! (Comment ne pas l\u2019\u00eatre?) Nous avons pens\u00e9 vous montrer cette photo d\u2019un #Harfang des neiges qui se repose sur une balle de #foin. Il n\u2019y a rien l\u00e0!\n\n#PhotoDuJour #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Faune #Animaux #Adorable", "caption_hashtags": ["hiboux", "harfang", "foin", "photodujour", "environnementcanada", "environnementcan", "faune", "animaux", "adorable"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-27T07:45:40", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1439250874093594439, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ba4430c3bb455cb737e8a858ed53b7a3/5AE09877/t51.2885-15/e35/25011384_2065217210426372_396468431093760_n.jpg", "shortcode": "BP5PwtlBOdH", "comments": 1, "id": "2017-01-30_08-01-35", "caption": "#PrendLaPose. Cette #Chev\u00eache des terriers fait de son mieux pour imiter la splendeur de notre bon ami le Plongeon #huard illustr\u00e9 sur le panneau sur lequel elle est perch\u00e9e.\n\nCe petit #oiseau vit dans l\u2019une des 54 r\u00e9serves nationales de faune du #Canada, o\u00f9 des habitats importants de plantes, d\u2019animaux et d\u2019humains sont prot\u00e9g\u00e9s. \n#AiresProt\u00e9g\u00e9es #R\u00e9servesNationalesDeFaune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["prendlapose", "chev\u00eache", "huard", "oiseau", "canada", "airesprot\u00e9g\u00e9es", "r\u00e9servesnationalesdefaune", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-30T08:01:35", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1439940355461263621, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/79f11fedae568c735e9ba3ad080d53f2/5AEE6386/t51.2885-15/e35/24331586_1760944823947244_2832235321997918208_n.jpg", "shortcode": "BP7sh_JBLEF", "comments": 0, "id": "2017-01-31_06-51-28", "caption": "Paul, biologiste et Regina, technicienne de la faune ont la chance inou\u00efe de travailler au bureau de Goose Bay. En f\u00e9vrier dernier (2016), ils ont pu visiter la communaut\u00e9 inuite de Makkovik o\u00f9 ils ont organis\u00e9 des ateliers communautaires concernant l\u2019identification des ailes d\u2019oiseaux. Il s\u2019agit d\u2019un projet d\u2019#intendance men\u00e9 en collaboration avec le gouvernement Nunatsiavut qui s\u2019inspire d\u2019un projet intitul\u00e9 \u00ab Enqu\u00eate nationale sur les prises \u00bb. #Paysage #Hiver #RetourEnArri\u00e8re #Majestueux", "caption_hashtags": ["intendance", "paysage", "hiver", "retourenarri\u00e8re", "majestueux"], "tagged_users": [], "date": "2017-01-31T06:51:28", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1440703491139222847, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d8c3b13112c17c01e57918edcff5993a/5AE9DB41/t51.2885-15/e35/25015066_1550085531737421_3345327839053348864_n.jpg", "shortcode": "BP-aDEoBL0_", "comments": 0, "id": "2017-02-01_08-07-41", "caption": "En avez-vous entendu parl\u00e9? Le Canada sera le pays h\u00f4te de la journ\u00e9e mondiale de l'environnement le 5 juin 2017!! SUPER!! Inscrivez l'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 votre calendrier, on l'a d\u00e9j\u00e0 inscrit au n\u00f4tre! \ud83d\ude43\n\n#journ\u00e9emondialedelenvironnement #Environnement #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Nature #ConnexionNature #PatrimoineNaturel #Canada150", "caption_hashtags": ["journ\u00e9emondialedelenvironnemen", "environnement", "environnementcan", "environnementcanada", "nature", "connexionnature", "patrimoinenaturel", "canada150"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-01T08:07:41", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1441413053089799238, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2e62b83d32fa93f697da91c346df78ae/5AF08EF1/t51.2885-15/e35/25006263_136495313721887_7940211460087480320_n.jpg", "shortcode": "BQA7YjsB1xG", "comments": 0, "id": "2017-02-02_07-37-27", "caption": "Un magnifique lever de soleil refl\u00e9t\u00e9 sur la glace \ud83d\ude0d \u00ab C\u2019\u00e9tait un beau matin \u00e0 Makkovik o\u00f9 il faisait -40oC. \u00bb \ud83d\ude30  Pendant les mois d\u2019hiver, les collectivit\u00e9s de la c\u00f4te nord du Labrador effectuent la transition vers les #Motoneiges comme moyen de transport au sein de leurs communaut\u00e9s. Les glaces de mer deviennent \u00e9galement un autre type de routes qui permettent aux r\u00e9sidents de se promener entre les cabanes et les communaut\u00e9s. Le transport par #motoneige continue jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9b\u00e2cle des glaces au printemps.\n\nLe fait de pouvoir visiter des r\u00e9gions magnifiques au Labrador est l\u2019un des meilleurs aspects de notre travail. \u2013 Regina, membre de l\u2019\u00e9quipe du SCF\n\n#ServiceCanadienDeLaFaune #Faune #Hiver #PaysagesDhiver #IlFaitFroid #VieDeBiologiste #Biologistes #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["motoneiges", "motoneige", "servicecanadiendelafaune", "faune", "hiver", "paysagesdhiver", "ilfaitfroid", "viedebiologiste", "biologistes", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-02T07:37:27", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1442099931615019760, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0fc7b3d3cb36811a2207a333344dbdf1/5AFD24F8/t51.2885-15/e35/25013833_1809425899128174_4333854870495821824_n.jpg", "shortcode": "BQDXj9Kh0Lw", "comments": 0, "id": "2017-02-03_06-22-10", "caption": "Beau souvenir des petites heures du matin au Labrador. Le #brouillard se dissipe \u00e0 mesure que le #soleil se l\u00e8ve pendant le Relev\u00e9 des #oiseaux nicheurs de 2016. Plusieurs #Parulines, Grives et oiseaux de rivage chantaient \u00e0 tue-t\u00eate ce matin-l\u00e0.\n\n#TerreNeuveLabrador #Faune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Biologistes #ServiceCanadienDeLaFaune", "caption_hashtags": ["brouillard", "soleil", "oiseaux", "parulines", "terreneuvelabrador", "faune", "environnementcanada", "environnementcan", "biologistes", "servicecanadiendelafaune"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-03T06:22:10", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1444325377676948727, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3755271b0f776fda541e63399cdc011d/5AED8F20/t51.2885-15/e35/24839035_141114933214692_3440325884211363840_n.jpg", "shortcode": "BQLRkdUhDT3", "comments": 0, "id": "2017-02-06_08-03-43", "caption": "\u00ab Un beau matin au Labrador l'\u00e9t\u00e9 dernier. Un matin qui s\u2019est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre l\u2019un des matins les plus chauds depuis plusieurs semaines. J\u2019ai enlev\u00e9 mes mitaines et ma tuque \u00e0 la halte no10. Il faisait 15oC. \u00bb - Regina, Service canadien de la faune\n\n#SansFiltre #Canada #ClimatCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["sansfiltre", "canada", "climatcanadien", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-06T08:03:43", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1445120015614817246, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/062b158b7883d812a53bfc00ed928820/5AEC8526/t51.2885-15/e35/25005885_507730436264444_5173229971354681344_n.jpg", "shortcode": "BQOGP9khzPe", "comments": 0, "id": "2017-02-07_10-22-32", "caption": "\"\u00c0 la fin de la journ\u00e9e, apr\u00e8s avoir accompli tout notre travail, nous avons pu jouir du magnifique coucher de soleil au Labrador depuis la cabane o\u00f9 nous restions pour la nuit. Le travail sur le terrain a ses avantages!\" Quel beau souvenir de l'\u00e9t\u00e9!", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-02-07T10:22:32", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1445733637130815357, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1ed2a67c90d305c2f63eb6312902fbb9/5AE17C5A/t51.2885-15/e35/25007489_388280471600687_8722079147876155392_n.jpg", "shortcode": "BQQRxVJBAd9", "comments": 0, "id": "2017-02-08_06-41-41", "caption": "Croyez-le ou non, ce magnifique paysage est #canadien. Cette photo a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 la r\u00e9serve #\u00e9cologique des \u00eeles Gannet \u00e0 Terre-Neuve.\n\nPendant les mois de juillet et d\u2019ao\u00fbt, ces \u00eeles bourgeonnent d\u2019activit\u00e9s. Il est assez impressionnant de voir des milliers d\u2019#oiseaux marins. Il s\u2019agit d\u00e9finitivement d\u2019un privil\u00e8ge pour nos #biologistes de consid\u00e9rer cet endroit leur bureau lors de la saison de travail sur le terrain.\n\n#SansFiltre #PaysageCanadien #Canada #OiseauxMarins #AireProt\u00e9g\u00e9e #FauneCanadienne #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["canadien", "\u00e9cologique", "oiseaux", "biologistes", "sansfiltre", "paysagecanadien", "canada", "oiseauxmarins", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "faunecanadienne", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-08T06:41:41", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1446546189855422965, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/97d163bac1821bd03124626cdab2e224/5ADA0F24/t51.2885-15/e35/24838350_1991419647805664_121858710497656832_n.jpg", "shortcode": "BQTKhh1hvn1", "comments": 0, "id": "2017-02-09_09-36-05", "caption": "Clignez des yeux et il sera d\u00e9j\u00e0 parti! Ce h\u00e9ron a fait de son mieux pour attraper son go\u00fbter avant de s\u2019\u00e9clipser. Nous sommes bien contents que nos friandises n\u2019aient pas de jambes pour s\u2019enfuir.\n\n#H\u00e9ron #Ornithologie #FauneCanadienne #Oiseaux #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["h\u00e9ron", "ornithologie", "faunecanadienne", "oiseaux", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-09T09:36:05", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1447340203219316000, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4aeba0ce438a2ac31568d590b6052288/5AEBBC45/t51.2885-15/e35/25005645_830588807121166_1182757753353928704_n.jpg", "shortcode": "BQV_D8aB20g", "comments": 0, "id": "2017-02-10_11-53-39", "caption": "Ce cheval est peut-\u00eatre \u00ab nez \u00bb pour mesurer la quantit\u00e9 d\u2019eau, mais nous pr\u00e9f\u00e9rons faire appel \u00e0 nos experts. Nicole, hydrographe, dirige un relev\u00e9 hydrologique sur les rives de la rivi\u00e8re Homathko, en Colombie-Britannique.\n\n#FemmesDeScience #fieldwork #SciCan #Hydrographe #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Chevaux #Science #ScienceEtTechnologie", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "fieldwork", "scican", "hydrographe", "environnementcan", "environnementcanada", "chevaux", "science", "scienceettechnologie"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T11:53:39", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 20, "mediaid": 1447867145047628007, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3d99860b52767e251fa8f1901b39e8eb/5AE86416/t51.2885-15/e35/25008840_146091132629712_6341180258019966976_n.jpg", "shortcode": "BQX239Ohdjn", "comments": 1, "id": "2017-02-11_05-20-35", "caption": "Le 11 f\u00e9vrier marque la Journ\u00e9e internationale des femmes et des filles de science! Nous avons l\u2019honneur de travailler avec des scientifiques plus que g\u00e9niales, incluant ces trois femmes! Jesse, Marianna et Sara sont des m\u00e9t\u00e9orologistes qui travaillent au Centre de pr\u00e9visions de temp\u00eates des Prairies et de l\u2019Arctique. Elles sont dipl\u00f4m\u00e9es du Programme des sciences atmosph\u00e9riques de l'Universit\u00e9 de l'Alberta. Impressionnant  n\u2019est-ce pas !!??? \ud83e\udd17\n\n#FemmesDeScience #ScienceEtTechnologie #m\u00e9t\u00e9orologues #M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9orologie #EnvironmentCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scienceettechnologie", "m\u00e9t\u00e9orologues", "m\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9orologie", "environmentcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-11T05:20:35", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1448010206616721167, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c861f390eaff71834af55d681bea5916/5ADB3811/t51.2885-15/e35/24327875_363037114155977_2805613620048691200_n.jpg", "shortcode": "BQYXZxsh5cP", "comments": 0, "id": "2017-02-11_10-04-49", "caption": "Deux grandes amies : La biologiste Judith Kennedy du Service canadien de la faune, et Carlitos, sa Paruline du Canada g\u00e9ante.\n\n#FemmesDesSciences #CdnSci #OiseauxMigrateurs", "caption_hashtags": ["femmesdessciences", "cdnsci", "oiseauxmigrateurs"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-11T10:04:49", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1449409219853032022, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/80a211d679dfe6394aa2aead29a1d709/5AE3A8F6/t51.2885-15/e35/24327550_129876327692635_424499801439076352_n.jpg", "shortcode": "BQdVgGThBpW", "comments": 0, "id": "2017-02-13_08-24-25", "caption": "Voici une photo de notre deuxi\u00e8me \ud83c\udfe1, les bureaux d\u2019Eastgate \u00e0 Edmonton (notre si\u00e8ge social est \u00e0 Gatineau, au Qu\u00e9bec). Le b\u00e2timent a obtenu une certification LEED, cat\u00e9gorie or, en mati\u00e8re de sant\u00e9 humaine et environnementale. Le Service canadien de la faune, le Centre de pr\u00e9visions de temp\u00eates des Prairies et de l\u2019Arctique, le Centre m\u00e9t\u00e9orologique canadien pour l\u2019aviation et le Service de la qualit\u00e9 de l\u2019air travaillent tous \u00e0 partir de ce b\u00e2timent.\n\n#BatimentLeed #M\u00e9t\u00e9o #Durabilit\u00e9 #D\u00e9veloppementDurable #\u00e9cologique #\u00c9co #CertificationLeed #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["batimentleed", "m\u00e9t\u00e9o", "durabilit\u00e9", "d\u00e9veloppementdurable", "\u00e9cologique", "\u00e9co", "certificationleed", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-13T08:24:25", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1450100066701671768, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a3bb6eae0185641a032e63f06bb899ad/5A637EA4/t50.2886-16/24988397_1793059087659467_6390683595807129600_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f3ede01518b4a588cb400b1537c63046/5A63E465/t51.2885-15/e15/24331742_151878755443951_8866405051342520320_n.jpg", "shortcode": "BQfylPkhf1Y", "comments": 0, "id": "2017-02-14_07-17-00", "caption": "C\u00e9l\u00e9brons les 150 ans du Canada, et 150 ans de nature \u2013 une partie de notre patrimoine.\n\nNous voulons voir VOS photos. Montrez-nous ce que repr\u00e9sente \u00e0 vos yeux le patrimoine naturel du Canada. Utilisez le mot-clic #ECan150 et courez la chance d\u2019appara\u00eetre dans notre fil!\n\n#Canada150 #Can150 #ExploreCanada #Canada #Canadiens #EnvironnementCanada", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-02-14T07:17:00", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["ecan150", "canada150", "can150", "explorecanada", "canada", "canadiens", "environnementcanada"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1450852870240206138, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9a131cdf2d0a8b8e6f3a11e3d5577290/5AF0E28E/t51.2885-15/e35/24327657_881620152028173_1846321859759439872_n.jpg", "shortcode": "BQidv-gBf06", "comments": 0, "id": "2017-02-15_08-12-41", "caption": "Le refuge d\u2019oiseaux migrateurs du golfe de la Reine-Maud n\u2019a peut-\u00eatre pas 150 ans, mais c\u2019est un tr\u00e9sor cach\u00e9! \nCette magnifique r\u00e9gion de l\u2019Arctique canadien est un habitat de reproduction important pour les oiseaux migrateurs comme l\u2019Oie de Ross. Il s\u2019\u00e9tend sur 62 000 km2 de terres et d\u2019eau, la plus grande aire prot\u00e9g\u00e9e du Canada! Wow!\n\nEn apprenant \u00e0 mieux conna\u00eetre ces tr\u00e9sors nationaux, nous contribuons \u00e0 les conserver et \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer #Canada150.\n\n#ECcan150 #EnvironnementCanada #ServiceCanadienDeLaFaune #AireProt\u00e9g\u00e9e #Oies #OiseauxMigrateurs #Arctique \ud83d\udcf8:Kiel Drake", "caption_hashtags": ["canada150", "eccan150", "environnementcanada", "servicecanadiendelafaune", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "oies", "oiseauxmigrateurs", "arctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-15T08:12:41", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 24, "mediaid": 1451688527875201950, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6d19f6524fcd344c5912f267e853f61c/5ADCFCF9/t51.2885-15/e35/25008648_946303898850629_3549923584065404928_n.jpg", "shortcode": "BQlbwZUgtue", "comments": 0, "id": "2017-02-16_11-52-59", "caption": "L\u2019\u00cele de Sable est souvent nomm\u00e9e le \u00ab cimeti\u00e8re de l\u2019Atlantique \u00bb en raison de ses nombreuses \u00e9paves \u26f4. Un refuge d\u2019oiseaux \ud83d\udc26migrateurs a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sur l\u2019\u00eele en 1977. Il couvre toute l\u2019\u00eele, un croissant de sable qui s\u2019\u00e9tend d\u2019est en ouest sur pr\u00e8s de 32 kilom\u00e8tres. On y trouve m\u00eame des chevaux \ud83d\udc34sauvages!\n\n#ECcan150 #EnvironnementCanada #Canada150 #AireProt\u00e9g\u00e9e #Oies #OiseauxMigrateurs #NouvelleEcosse", "caption_hashtags": ["eccan150", "environnementcanada", "canada150", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "oies", "oiseauxmigrateurs", "nouvelleecosse"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-16T11:52:59", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1452294970898808051, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/64ff5b5f5a6b90da2328302b9962c356/5AEE4BA1/t51.2885-15/e35/25008402_357076744703795_8434044854161375232_n.jpg", "shortcode": "BQnlpTZgnzz", "comments": 1, "id": "2017-02-17_07-57-53", "caption": "\u00c0 ECCC, nous sommes des #FousDeM\u00e9t\u00e9o! Cet #\u00c9choDuPass\u00e9 est une photo prise \u00e0 #Montr\u00e9al en 1887!\n\nNous adorons les photos de l\u2019hiver parce que\u2026 qu\u2019y a-t-il de plus #canadien que les paysages d\u2019#hiver? \nPartagez vos photos avec  #ECcan150!\n\n#HiverCanadien #Temp\u00eate #PlaisirsdHiver  #Canada150\n\ud83d\udcf8:Biblioth\u00e8que et Archives Canada/a022473", "caption_hashtags": ["fousdem\u00e9t\u00e9o", "\u00e9chodupass\u00e9", "montr\u00e9al", "canadien", "hiver", "eccan150", "hivercanadien", "temp\u00eate", "plaisirsdhiver", "canada150"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-17T07:57:53", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1454442279258353910, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e768197748f523e1c149c1fb1b66d79c/5AEE2C73/t51.2885-15/e35/25006249_342025746270627_7220723812881399808_n.jpg", "shortcode": "BQvN4wJgPD2", "comments": 2, "id": "2017-02-20_07-04-12", "caption": "Entendez-vous l\u2019appel de la montagne? Elle vous dit #Merci! \ud83d\ude43\nLa #ColombieBritannique est une magnifique province qui poss\u00e8de le plus grand pourcentage de terres prot\u00e9g\u00e9es! Pouvez-vous deviner le pourcentage total de sa masse terrestre prot\u00e9g\u00e9?\n\n#Montagnes #Collines #OuestCanadien #Canada150 #EnvironnementCanada #FauneCanadienne #PaysageCanadien", "caption_hashtags": ["merci", "colombiebritannique", "montagnes", "collines", "ouestcanadien", "canada150", "environnementcanada", "faunecanadienne", "paysagecanadien"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-20T07:04:12", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1455149873040058949, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/94576b9c5da1e06e7b1bae5e2515b4ba/5AEC92E9/t51.2885-15/e35/24327895_1498361696866903_7027311943664795648_n.jpg", "shortcode": "BQxuxmNgepF", "comments": 1, "id": "2017-02-21_06-30-04", "caption": "Bien que #tintamarre serait d\u00e9riv\u00e9 d\u2019un ancien mot  fran\u00e7ais qui signifie \u00ab grand bruit \u00bb, il n\u2019y a rien de turbulent en ce magnifique jour serein sur le lac Jolicure glac\u00e9, dans la r\u00e9serve nationale de faune Tintamarre situ\u00e9e \u00e0 15 minutes de  Sackville, au Nouveau-Brunswick, et d\u2019Amherst, en Nouvelle-\u00c9cosse. Prenez vos raquettes et vos #skis de fond et venez profitez de ce paysage paisible!\n#PaysageCanadien #FauneCanadienne #AireProt\u00e9g\u00e9e #NouveauBrunswick #Nouvelle\u00c9cosse #EnvironnementCanada #Paysage #Magnifique", "caption_hashtags": ["tintamarre", "skis", "paysagecanadien", "faunecanadienne", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "nouveaubrunswick", "nouvelle\u00e9cosse", "environnementcanada", "paysage", "magnifique"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-21T06:30:04", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1455203293616742915, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5b86a88d4660b1f455ec134cac300b06/5AED699C/t51.2885-15/e35/25009251_297654727412072_2403876939119984640_n.jpg", "shortcode": "BQx66-AASID", "comments": 0, "id": "2017-02-21_08-16-12", "caption": "Au mus\u00e9e de l'aviation pour #Parlons\u00c9nergie avec nos amis! @letstalkenergy", "caption_hashtags": ["parlons\u00e9nergie"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-21T08:16:12", "caption_mentions": ["letstalkenergy"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1455248779509934304, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0089b5efd5d21e1b803bec33b1d16349/5ADC51F7/t51.2885-15/e35/24331603_1925200907743556_51320048823828480_n.jpg", "shortcode": "BQyFQ4Cgqjg", "comments": 2, "id": "2017-02-21_09-46-34", "caption": "La salle est pleine \ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43 @letstalkenergy #Parlons\u00c9nergie", "caption_hashtags": ["parlons\u00e9nergie"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-21T09:46:34", "caption_mentions": ["letstalkenergy"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1456019352435496269, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4017c19965b403dda59ec99139b5e221/5AE667DA/t51.2885-15/e35/24332442_171353730131841_3612923607472144384_n.jpg", "shortcode": "BQ00eMAAxVN", "comments": 0, "id": "2017-02-22_11-17-34", "caption": "#SVQ la science citoyenne jouait un r\u00f4le important dans de nombreux programmes de surveillance et offrait aux biologistes des renseignements inestimables?\n\nLors de vacances r\u00e9centes \u00e0 Cuba, le photographe naturaliste et chercheur citoyen, Alan Chaplin, ne se doutait pas que le Pluvier siffleur qu\u2019il photographiait \u00e9tait exceptionnel. Il a signal\u00e9 sa bague et a d\u00e9couvert que cet oiseau \u00e9tait quatre fois plus \u00e2g\u00e9 que sa dur\u00e9e de vie moyenne! Le Pluvier siffleur avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame endroit par nos biologistes en l\u2019an 2000. Il a nidifi\u00e9 dans le parc national de l\u2019\u00cele\u2011du\u2011Prince-\u00c9douard au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, mais n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 depuis plus de dix ans. Cette observation est extr\u00eamement utile pour nos scientifiques qui \u00e9tudient cette esp\u00e8ce en p\u00e9ril. Le baguage du Pluvier siffleur se poursuivra au Canada, maintenant au moyen de banderoles cod\u00e9es \u00e0 la patte.\n\n#OiseauxMigrateurs #Oiseaux #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #Faune #Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril", "caption_hashtags": ["svq", "oiseauxmigrateurs", "oiseaux", "environnementcan", "environnementcanada", "servicecanadiendelafaune", "faunecanadienne", "faune", "esp\u00e8cesenp\u00e9ril"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-22T11:17:34", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1456706772839490378, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/946210c21179e7619c9aefa37e1f0c68/5AFC3FF3/t51.2885-15/e35/25021835_149888159108640_7850256337895161856_n.jpg", "shortcode": "BQ3QxeJAONK", "comments": 0, "id": "2017-02-23_10-03-21", "caption": "Regina, Karel, Garry, Becky, Julie et Paul ont travaill\u00e9 fort durant la p\u00e9riode des F\u00eates en Nouvelle-\u00c9cosse, \u00e0 Terre-Neuve-et-Labrador et au Nouveau-Brunswick. Ils ont recueilli des renseignements sur les oiseaux qui hivernent dans ces r\u00e9gions. Chaque ann\u00e9e, ils en apprennent davantage sur les esp\u00e8ces en p\u00e9ril qui d\u00e9cident d\u2019affronter des conditions hivernales parmi les plus rigoureuses du Canada! Restez \u00e0 l\u2019aff\u00fbt afin de d\u00e9couvrir d\u2019autres d\u00e9tails sur leurs aventures durant le #Relev\u00e9DesOiseaux de No\u00ebl!\n\n#Biologistes #Oiseaux #HiverCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Aventures", "caption_hashtags": ["relev\u00e9desoiseaux", "biologistes", "oiseaux", "hivercanadien", "servicecanadiendelafaune", "environnementcan", "environnementcanada", "aventures"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-23T10:03:21", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1457295144737888301, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/02a9fe0b9b294f0081ef0937251970fc/5AFDD47A/t51.2885-15/e35/24327732_1524194134334403_6901213868517752832_n.jpg", "shortcode": "BQ5WjaLANgt", "comments": 0, "id": "2017-02-24_05-32-20", "caption": "C\u2019\u00e9tait une journ\u00e9e froide de d\u00e9cembre, \u00e0 Happy Valley-Goose Bay, au Labrador, mais Regina, une technicienne de la faune, cherche et compte inlassablement les braves oiseaux qui eux aussi sont rest\u00e9s cet hiver et affrontent notre climat nordique.\n\n#Relev\u00e9DesOiseaux #Oiseaux #HiverCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Aventures", "caption_hashtags": ["relev\u00e9desoiseaux", "oiseaux", "hivercanadien", "servicecanadiendelafaune", "environnementcan", "environnementcanada", "aventures"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-24T05:32:20", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1459531291971109069, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/05660dc5d58d47d8fb28e00504aac517/5AD97E77/t51.2885-15/e35/25018473_1625078214217963_7763880383749292032_n.jpg", "shortcode": "BRBS_okgUDN", "comments": 0, "id": "2017-02-27_07-35-10", "caption": "Garry, Becky et Julie se sont rendus au cap Tormentine pour chercher des oiseaux qui hivernent ici. Ils ont parcouru la for\u00eat enneig\u00e9e et le bord de mer \u00e0 la recherche d\u2019oiseaux forestiers, de proie et marins. Une pr\u00e9sence notable parmi eux, une Sturnelle des pr\u00e9s ent\u00eat\u00e9e qui aurait d\u00fb se trouver beaucoup plus loin au sud \u00e0 ce moment-ci.\n\n#EnvironnementCan\n#Relev\u00e9DesOiseaux\n#EnvironnementCanada #Aventures\n#HiverCanadien\n#Oiseaux", "caption_hashtags": ["environnementcan", "relev\u00e9desoiseaux", "environnementcanada", "aventures", "hivercanadien", "oiseaux"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-27T07:35:10", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 17, "mediaid": 1460221350181551916, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1e9c6f0ebc7b908be2524ea9f4ebaea9/5AE2FF2B/t51.2885-15/e35/25012508_227497244456495_2541777296633626624_n.jpg", "shortcode": "BRDv5TXAz8s", "comments": 2, "id": "2017-02-28_06-26-11", "caption": "Dans le centre du Labrador, pr\u00e8s de Happy Valley-Goose Bay, Paul, biologiste de la faune, est accompagn\u00e9 par son meilleur ami Bailey. Arm\u00e9 d\u2019une indispensable tasse de caf\u00e9, il se pr\u00e9pare \u00e0 entreprendre le recensement en cette journ\u00e9e exceptionnellement froide (environ -38). #EnvironnementCan #Relev\u00e9DesOiseaux #EnvironnementCanada #Aventures #Instachien #Chienstagram #AmoureuxDeLaNature #ServiceCanadienDeLaFaune #Atlantique", "caption_hashtags": ["environnementcan", "relev\u00e9desoiseaux", "environnementcanada", "aventures", "instachien", "chienstagram", "amoureuxdelanature", "servicecanadiendelafaune", "atlantique"], "tagged_users": [], "date": "2017-02-28T06:26:11", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1461012199899196022, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8d14c277aafd2f33bbe9b473e4b17e4c/5ADD4E0E/t51.2885-15/e35/25008990_1762675017372167_6505369165459619840_n.jpg", "shortcode": "BRGjtrjgOp2", "comments": 0, "id": "2017-03-01_08-37-28", "caption": "Cet inukshuk construit par des mains expertes accueille Paul et Bailey sur les rives de la rivi\u00e8re Churchill, \u00e0 Happy Valley-Goose Bay.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-03-01T08:37:28", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 2, "mediaid": 1461710856785084918, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/85b47cc8b45e2221434eb56ad135cd92/5AE0893E/t51.2885-15/e35/25006272_190529284855888_685694638362722304_n.jpg", "shortcode": "BRJCkefAcH2", "comments": 0, "id": "2017-03-02_07-45-34", "caption": "Des Pigeons bisets survolent les rues de Happy Valley-Goose Bay. #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Aventures #HiverCanadien #Relev\u00e9DesOiseaux #Oiseaux", "caption_hashtags": ["environnementcan", "environnementcanada", "aventures", "hivercanadien", "relev\u00e9desoiseaux", "oiseaux"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-02T07:45:34", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1462424214706482935, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f50ae00926b331aa141d838480060dd1/5AE2BAF9/t51.2885-15/e35/25007919_1624536087585611_5754148783747235840_n.jpg", "shortcode": "BRLkxM0gm73", "comments": 0, "id": "2017-03-03_07-22-53", "caption": "Ce hibou gagnerait d\u00e9finitivement s\u2019il jouait contre nous \u00e0 la cachette!\n\nUne autre photo de hibou \ud83e\udd89 ? Pourquoi pas? On en a jamais assez\u2026ils sont tellement mignons!!!! On vous pr\u00e9sente la chouette de l'Ouest ! Cette esp\u00e8ce est maintenant inscrite comme menac\u00e9e en vertu de la Loi sur les esp\u00e8ces en p\u00e9ril, en raison de la perte et la d\u00e9gradation de son habitat. Soyez SANS crainte, nous veillons \u00e0 lui obtenir de l'aide!!!! Le gouvernement du Canada a r\u00e9cemment mis au point une nouvelle protection pour 11 esp\u00e8ces, ce qui marque une \u00e9tape importante dans notre engagement \u00e0 prot\u00e9ger la faune, flore et la biodiversit\u00e9 au Canada. YAY !\n\n#ServiceCanadienDeLaFaune #Esp\u00e8ceEnP\u00e9ril #FauneCanadienne #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "esp\u00e8ceenp\u00e9ril", "faunecanadienne", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-03T07:22:53", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1464643147459178171, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ad8bf080d9d04e2f769dad56d77c06cc/5AE0703C/t51.2885-15/e35/24845241_291867864674069_1188083740434235392_n.jpg", "shortcode": "BRTdS6_A667", "comments": 0, "id": "2017-03-06_08-51-30", "caption": "En ce matin froid, le soleil le qui se levait  illuminait la brume sur la rivi\u00e8re, \u00e0 Happy Valley-Goose Bay.\n\n#Biologistes #Oiseaux #HiverCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Aventures #Relev\u00e9DesOiseaux", "caption_hashtags": ["biologistes", "oiseaux", "hivercanadien", "servicecanadiendelafaune", "environnementcan", "environnementcanada", "aventures", "relev\u00e9desoiseaux"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-06T08:51:30", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1465351828219865654, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/53be8f1807d61a85078e969065d122f0/5AEF2C30/t51.2885-15/e35/25006161_1972263426432794_8789606599388823552_n.jpg", "shortcode": "BRV-blYA6o2", "comments": 0, "id": "2017-03-07_08-19-32", "caption": "\u00c0 l\u2019occasion du recensement des oiseaux de No\u00ebl, \u00e0 Amherst, en Nouvelle-\u00c9cosse, nos biologistes se sont rendus dans les milieux humides gel\u00e9s de la R\u00e9serve nationale de faune John Lusby Marsh. Lors d\u2019une courte promenade, ils ont pu observer 15 esp\u00e8ces d\u2019oiseaux, dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 \u00e9taient des oiseaux migrateurs qui nichent en Arctique et se rendent dans les provinces atlantiques l\u2019hiver. Parmi ces esp\u00e8ces, le Bruant des neiges (surnomm\u00e9 le \u00ab flocon de neige \u00bb), le Bruant lapon, la Buse pattue, le Go\u00e9land bourgmestre et le Go\u00e9land arctique. Durant cette visite rapide, l\u2019\u00e9quipe a eu le grand bonheur et la surprise d\u2019apercevoir trois Hiboux des marais volant ensemble en groupe. .\n.\n.\n\n#Biologistes #Oiseaux #HiverCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Aventures #Relev\u00e9DesOiseaux", "caption_hashtags": ["biologistes", "oiseaux", "hivercanadien", "servicecanadiendelafaune", "environnementcan", "environnementcanada", "aventures", "relev\u00e9desoiseaux"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-07T08:19:32", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1466037829959299318, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/23601223a0ec88c581da6ce932787915/5ADE9AEF/t51.2885-15/e35/25010885_244508422747703_4988806802968674304_n.jpg", "shortcode": "BRYaaOSAjD2", "comments": 0, "id": "2017-03-08_07-02-29", "caption": "Une de nos \u00e9cologistes du paysage \u00e9tudie les haies brise-vent et les haies qui offrent un habitat important aux insectes pollinisateurs, dont les esp\u00e8ces d\u2019abeilles indig\u00e8nes du Canada. Son projet de deux ans nous permet d\u2019obtenir des donn\u00e9es de base qui serviront \u00e0 d\u00e9terminer les facteurs qui touchent les abeilles. Il s\u2019agit de donn\u00e9es \u00e0 long terme particuli\u00e8rement importantes dans le contexte des changements climatiques et de la modification de l\u2019utilisation des terres. Journ\u00e9e \n#FemmesDeScience #SciCan #abeilles #Champs #TravailDeTerrain #scientifiques #FemmesEnScience #fieldsofgold #ChangemensClimatiques #SciCan #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Journ\u00e9eInternationaleDeLaFemme", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scican", "abeilles", "champs", "travaildeterrain", "scientifiques", "femmesenscience", "fieldsofgold", "changemensclimatiques", "scican", "environnementcanada", "environnementcan", "journ\u00e9einternationaledelafemme"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-08T07:02:29", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1466934866066066853, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/04841ae93935360eb6289f7ce1c788e2/5AEE299A/t51.2885-15/e35/24332134_1957004121233818_219126577152131072_n.jpg", "shortcode": "BRbmX0QgM2l", "comments": 0, "id": "2017-03-09_12-44-44", "caption": "\u00ab C\u2019est MON rocher! \u00bb . . \u00ab Non. C\u2019est \u00e0 MOI! VA-T-EN! . . \nCe ne sont que deux Fulmars bor\u00e9aux qui se disputent leur petit coin de repos sur l\u2019\u00eele Prince Leopold\u2026 tout comme un couple d\u2019humains! \nLe refuge d\u2019#OiseauxMigrateurs de l\u2019\u00eele Prince-Leopold abrite un grand nombre d\u2019#OiseauxDeMer nicheurs, dont le Guillemot de Br\u00fcnnich, le Fulmar bor\u00e9al, la Mouette tridactyle et le Guillemot \u00e0 miroir. On y trouve l\u2019une des plus grandes colonies multi-esp\u00e8ces d\u2019oiseaux marins. Ce refuge est \u00e9galement tr\u00e8s important pour la recherche sur les oiseaux marins et des activit\u00e9s de surveillance y sont en cours depuis 1975, produisant l\u2019un des plus importants ensembles de donn\u00e9es sur la surveillance des oiseaux marins en #Arctique. VIVE LA CONSERVATION DES OISEAUX! #Canada150", "caption_hashtags": ["oiseauxmigrateurs", "oiseauxdemer", "arctique", "canada150"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-09T12:44:44", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1469684289691037554, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ba741d4f94508a7e551eff7e608fdfa7/5AE48056/t51.2885-15/e35/24331656_403371503430326_6312866626718924800_n.jpg", "shortcode": "BRlXhMjAa9y", "comments": 1, "id": "2017-03-13_08-47-21", "caption": "Polar Bear Pass est une des plus grandes r\u00e9serves nationales de faune (RNF) au pays et elle poss\u00e8de une diversit\u00e9 de faune unique pour sa latitude. Elle abrite au moins 54 esp\u00e8ces d\u2019oiseaux et diverses esp\u00e8ces de mammif\u00e8res. Comme son nom l\u2019indique, les ours blancs traversent la r\u00e9serve au printemps et \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 lorsqu\u2019ils se rendent \u00e0 la baie Graham Moore, au sud-ouest, une aire d\u2019alimentation importante o\u00f9 ils trouvent des morses et des phoques annel\u00e9s. \ud83d\udcf8: Garry Donaldson .\n.\n.\n.\n.\n.\n#Canada150 #Faune #AireProt\u00e9g\u00e9e #OursPolaires #Nunavut #Arctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["canada150", "faune", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "ourspolaires", "nunavut", "arctique", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-13T08:47:21", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1470504363180030349, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3a96b7a3931fecfa4dec302a6269994d/5AE7BB77/t51.2885-15/e35/25012222_475977966129146_8102197186743238656_n.jpg", "shortcode": "BRoR-1gAfmN", "comments": 0, "id": "2017-03-14_11-56-42", "caption": "Saviez-vous que les gouttes de pluie n\u2019ont pas la forme d\u2019une larme? \u00c0 l\u2019aide de cam\u00e9ras ultrarapides, des chercheurs ont d\u00e9couvert que les gouttes de pluie ressemblent plut\u00f4t \u00e0 de petits pains \u00e0 hamburger!\n\n\u00c7a vous donne envie d\u2019un hamburger au fromage \ud83c\udf54n\u2019est-ce pas?  Zut... d\u00e9sol\u00e9!\ud83d\ude0b\ud83d\udcf8 Mario Ouellet\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#Pluie #Science #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #M\u00e9t\u00e9o", "caption_hashtags": ["pluie", "science", "environnementcan", "environnementcanada", "m\u00e9t\u00e9o"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-14T11:56:42", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1471080179647610699, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1f0d306ad889784ec22af2917883a528/5AE660AF/t51.2885-15/e35/24838277_1974174006190744_2097370618130333696_n.jpg", "shortcode": "BRqU6EYA39L", "comments": 0, "id": "2017-03-15_07-00-44", "caption": "Deux loups arctiques se reposent apr\u00e8s un festin pr\u00e8s de la station m\u00e9t\u00e9orologique Eureka, au Nunavut.\n\nLe \u00ab Un jour, alors que je conduisais vers la d\u00e9charge de la station, je suis tomb\u00e9 sur ces deux loups en train de se reposer pr\u00e8s de la piste apr\u00e8s leur repas. C\u2019\u00e9tait vraiment impressionnant de voir la tache sur la fourrure d\u2019un des loups. \u00bb \u2013 Braden, \u00e9quipe du Service m\u00e9t\u00e9orologique du Canada\n.\n.\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9o #EnvironnementCanada #Nunavut #Canada #Aventures #ExploreCanada\n\ud83d\udcf8 Braden Bunce", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9o", "environnementcanada", "nunavut", "canada", "aventures", "explorecanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-15T07:00:44", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1471887712771397394, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0173f9f2a643560d3f86a57835f05e02/5AEE1CD4/t51.2885-15/e35/25011335_153513915273146_7881555568467378176_n.jpg", "shortcode": "BRtMhONAFcS", "comments": 0, "id": "2017-03-16_09-45-10", "caption": "Une bande de \ud83e\udd8caper\u00e7ue par des biologistes qui voyageaient sur la route d\u2019hiver entre Tibbitt et Contwoyto. Ils vont \u00e0 la station pour faire l\u2019entretien des dispositifs d\u2019enregistrements des chants.\n\nNon seulement ces dispositifs d\u2019enregistrement automatis\u00e9s captent les chants d\u2019oiseaux, mais ils enregistrent \u00e9galement les sons \u00e9mis par des caribous, des orignaux, des ours et d\u2019autres esp\u00e8ces sauvages! Certaines de ces stations d\u2019enregistrement sont \u00e9galement dot\u00e9es d\u2019un appareil photo actionn\u00e9 par le mouvement!\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "faunecanadienne", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-16T09:45:10", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1472525594276199020, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/864e346ad3ed9eb2d3143ade2e765d21/5AF7687A/t51.2885-15/e35/25005985_154554091967518_3011323402267918336_n.jpg", "shortcode": "BRvdjnpgPps", "comments": 0, "id": "2017-03-17_06-52-31", "caption": "Voyez-vous le \ud83c\udf40dans ce nid de B\u00e9casseau sanderling? Cet oiseau migrateur pond ses \u0153ufs au Nunavut chaque printemps. Bonne #StPatrick!\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#tr\u00e8fle\u00e04feuilles #Chance #Arctique #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["stpatrick", "tr\u00e8fle\u00e04feuilles", "chance", "arctique", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-17T06:52:31", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1477804219544309198, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/720c7ce80526ac4dc12461d8e37716e4/5AE20F95/t51.2885-15/e35/25006157_133484577429119_2747849239085187072_n.jpg", "shortcode": "BSCNxuhgw3O", "comments": 0, "id": "2017-03-24_13-40-12", "caption": "Un bureau typique du Centre de pr\u00e9vision de temp\u00eates des Prairies et de l\u2019Arctique. Les m\u00e9t\u00e9orologistes travaillent en tout temps, \u00e0 l\u2019ann\u00e9e longue. Pendant chaque quart de travail, nos m\u00e9t\u00e9orologistes effectuent une analyse compl\u00e8te des conditions actuelles et surveillent les conditions changeantes. Ils sont toujours pr\u00eats \u00e0 \u00e9mettre des avis ou des veilles m\u00e9t\u00e9orologiques. \u2744\ufe0f\ud83c\udf24\u2600\ufe0f\ud83c\udf28\ud83c\udf26\u26c8\ud83c\udf2a\ud83c\udf27\ud83c\udf2c\u26c5\ufe0f\n.\n.\n.\n.\n.\n#m\u00e9t\u00e9o #pr\u00e9visions #m\u00e9t\u00e9orologie #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9o", "pr\u00e9visions", "m\u00e9t\u00e9orologie", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-24T13:40:12", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1479038204937118810, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e75238e72fff645e53ca01c4c64ec60d/5AEABBA2/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25007070_1781756508564302_5064536710008799232_n.jpg", "shortcode": "BSGmWk-giRa", "comments": 0, "id": "2017-03-26_06-31-55", "caption": "Certains de nos employ\u00e9s travaillant \u00e0 partir des stations m\u00e9t\u00e9orologiques d'Eureka et de l'\u00eele de Sable ont particip\u00e9 \u00e0 l'heure de la Terre hier soir et nous ont envoy\u00e9 des photos exclusives!\n\nSur l'\u00eele de Sable, ils ont \u00e9teint toutes les lumi\u00e8res dans le bureau (il y avait des gens qui y travaillait) et la r\u00e9sidence, et ont ferm\u00e9 tout l'exc\u00e9dent \u00e9lectronique qu'ils pouvaient. L'\u00e9quipement de surveillance essentiel et les lumi\u00e8res ext\u00e9rieures sur les minuteries automatiques ont d\u00fb \u00eatre laiss\u00e9s allum\u00e9s. Les \u00e9toiles \u00e9taient superbes. Ils en ont donc profit\u00e9 pour aller les contempler!\n\n\u00c0 la Station m\u00e9t\u00e9orologique d'Eureka dans le Haut-Arctique (80 \u00b0 Nord), quelques membres de l'\u00e9quipe sont sorties c\u00e9l\u00e9brer l'heure de la Terre. Pas de bougies \u00e9taient n\u00e9cessaires l\u00e0-bas, il fera bient\u00f4t clair 24h/24 ( d\u00e8s le 14 avril)\n\nChaque jour, ils contribuent tous \u00e0 recueillir des donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques et climatiques importantes qui seront utilis\u00e9es pour pr\u00e9voir les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et surveiller le changement climatique dans l'Arctique!", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-03-26T06:31:55", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1479835876757558421, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ad808e315c38298d8ac7caf61d74f0aa/5AEB12BF/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25022111_551850818489079_1897985557506555904_n.jpg", "shortcode": "BSJbuOwA1SV", "comments": 0, "id": "2017-03-27_08-56-45", "caption": "Steve Van Wilgenburg, biologiste du Service canadien de la faune (SCF), et Patrick Turgeon, technicien en protection de la faune, ont travaill\u00e9 au cours du week-end pour installer des enregistreurs automatis\u00e9s aux arbres du parc provincial Greenwater (SK) afin d'aider le SCF \u00e0 surveiller les populations d'oiseaux de la for\u00eat bor\u00e9ale. Les enregistreurs acoustiques s'allument par intermittence et enregistrent les chants d'esp\u00e8ces telles que la Paruline du Canada qui peut ensuite \u00eatre identifi\u00e9 par du personnel qualifi\u00e9 et permettre aux biologistes de d\u00e9terminer l'abondance et la distribution des esp\u00e8ces et aide les biologistes \u00e0 d\u00e9terminer quels habitats sont utilis\u00e9s par les oiseaux en for\u00eat. Les biologistes du SCF utilisent ces enregistreurs pour augmenter les sondages normalement effectu\u00e9s par du personnel form\u00e9, principalement au mois de juin.\n\nEn mars, l'acc\u00e8s aux zones humides est plus facile en raquettes et permet de capturer des donn\u00e9es sur les esp\u00e8ces r\u00e9sidentes telles que le t\u00e9tras, les hiboux, les m\u00e9sanges et les pics qui se reproduisent plus t\u00f4t que les migrants qui rentrent des tropiques.\n.\n.\n.\n.\n#Biologistes #ServiceCanadienDeLaFaune #Faune #Conservation #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["biologistes", "servicecanadiendelafaune", "faune", "conservation", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-27T08:56:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1480599041141233908, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0783d489b56256c6edd4c4a9b800f8a8/5AF363DF/t51.2885-15/e35/25006482_136571263710871_4865082156814172160_n.jpg", "shortcode": "BSMJPu-Adj0", "comments": 0, "id": "2017-03-28_10-13-01", "caption": "Voici un ARU! \nARU signifie \u00ab Automated Recording Unit \u00bb ou appareil d\u2019enregistrement automatis\u00e9. Il enregistre les sons des oiseaux au moyen d\u2019une carte SD qui peut garder en m\u00e9moire 225 heures de sons! Les ARU doivent \u00eatre \u00e9tanches, car ils passent une ann\u00e9e compl\u00e8te \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur! La vie dans le Nord peut \u00eatre rude pour ces machines... les ours et les orignaux aiment retirer la mousse des couvre-microphones ou essaient d\u2019ouvrir l\u2019appareil. Celui-ci est couvert de gomme s\u2019\u00e9coulant du pin gris sur lequel il est install\u00e9\u2026#SituationD\u00e9licate \ud83d\ude05\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #ECcan150 #Faune #Biologistes #ObservationDoiseaux #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["situationd\u00e9licate", "servicecanadiendelafaune", "eccan150", "faune", "biologistes", "observationdoiseaux", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-28T10:13:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1481382237839587354, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6cefeff26222d85f4b4580eb2b77aee3/5AF50350/t51.2885-15/e35/25009946_1474093216021211_2353103167186534400_n.jpg", "shortcode": "BSO7UvvAHga", "comments": 0, "id": "2017-03-29_12-09-05", "caption": "Rhiannon installe un #PanneauSolaire pour aider l\u2019appareil d\u2019enregistrement automatis\u00e9 \u00e0 capter les chants d\u2019oiseaux toute l\u2019ann\u00e9e. Entretenir ces appareils en hiver est beaucoup plus \u00e9conomique gr\u00e2ce aux routes d\u2019hiver (routes de glace) qui se forment aux Territoires du Nord\u2011Ouest! \nNon seulement les enregistrements nous indiquent quels oiseaux sont pr\u00e9sents, mais ils nous apprennent \u00e9galement \u00e0 quel moment ils arrivent dans le nord au printemps, et quand ils repartent au sud, vers des r\u00e9gions plus chaudes. De plus, l\u2019oreille humaine a du mal \u00e0 d\u00e9tecter certains chants d\u2019oiseaux, surtout lorsqu\u2019ils chantent en m\u00eame temps (p. ex. la G\u00e9linotte hupp\u00e9e); ces dispositifs nous permettent d\u2019enregistrer TOUS les sons, y compris les murmures intrigants!\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #ECcan150 #Faune #Biologistes #ObservationDoiseaux #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["panneausolaire", "servicecanadiendelafaune", "eccan150", "faune", "biologistes", "observationdoiseaux", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-29T12:09:05", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1482833300174158055, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/32ba8761f0b1a42d4ef5ef09f1ae5c97/5AFEC3AA/t51.2885-15/e35/25009147_408671982869164_5517791287429824512_n.jpg", "shortcode": "BSUFQe2ADjn", "comments": 0, "id": "2017-03-31_12-12-05", "caption": "Qui n\u2019aime pas les Lagop\u00e8des? De vraies petites boules, tellement duveteuses et mignonnes! Voici un Lagop\u00e8de des saules. On voit bien ses pattes plum\u00e9es. Non seulement les plumes gardent ses pattes au chaud, mais elles lui permettent aussi de marcher sur la neige!\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #ECcan150 #Faune #Biologistes #ObservationDoiseaux #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "eccan150", "faune", "biologistes", "observationdoiseaux", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-03-31T12:12:05", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1484868929636611325, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1bb0614e7d29c41dfe61e6f3ebd0829f/5AF2CFF6/t51.2885-15/e35/25013639_263993380794537_1129040842195992576_n.jpg", "shortcode": "BSbUGyhATT9", "comments": 0, "id": "2017-04-03_07-36-31", "caption": "Ce #Pluvier semi-palm\u00e9 a \u00e9t\u00e9 bagu\u00e9 en juin 2010 \u00e0 l\u2019\u00eele Fish, dans le delta du Mackenzie, aux #TerritoiresDuNordOuest, tout pr\u00e8s du refuge d\u2019#OiseauxMigrateurs de l\u2019\u00eele Kendall.\n\nL\u2019oiseau a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u pour la premi\u00e8re fois par Dave Addison lors de la migration vers le sud \u00e0 l\u2019\u00eele Marco, en Floride, au cours de l\u2019automne. Dave Addison effectuait alors des recensements sur les plages de la Floride. L\u2019oiseau a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 \u00ab Smile \u00bb (sourire), par inadvertance... c\u2019est une #LongueHistoire, mais le nom est rest\u00e9! Depuis, Smile a visit\u00e9 la m\u00eame #plage presque tous les printemps (vers le nord) et tous les automnes (vers le sud) durant sa migration! La derni\u00e8re fois qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9, c\u2019\u00e9tait l\u2019automne dernier lorsqu\u2019il faisait le plein de #vers #d\u00e9licieux pour entreprendre le reste de sa migration vers le sud, en direction de l\u2019\u00eele Marco.\n\nIl nous tarde de savoir si Smile sera de nouveau aper\u00e7u \u00e0 l\u2019\u00eele Marco en avril! Difficile de ne pas sourire en regardant ces photos de \u00ab Smile \u00bb!", "caption_hashtags": ["pluvier", "territoiresdunordouest", "oiseauxmigrateurs", "longuehistoire", "plage", "vers", "d\u00e9licieux"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-03T07:36:31", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1489875195484403252, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9e55fd070ccb1c68701526d7503bfb08/5AE128EC/t51.2885-15/e35/25011721_127994344649184_6789552879259615232_n.jpg", "shortcode": "BStGZi6g3Y0", "comments": 0, "id": "2017-04-10_05-23-05", "caption": "\"En tenant ce pendentif en ivoire d'\u00e9l\u00e9phant et en coquille de tortue de mer, je ne peux pas m'emp\u00eacher de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la majest\u00e9 de ces animaux. Il est merveilleux de voir ces animaux sauvages dans leur habitat naturel et d\u00e9chirants de voir le commerce ill\u00e9gal d\u2019esp\u00e8ces en p\u00e9ril se poursuivre. \"Les agents charg\u00e9s de l'application de la loi, comme Brenda, travaillent fort pour mettre un terme \u00e0 la traite commerciale d'animaux sauvages au Canada.\" Pour de l'information sur le cas en lien avec la photo, tapez le lien dans notre biographie!\n.\n.\n.\n.\n.\n#Contrebande #Braconnage #Conservation #LoiSurLaFaune #ProtectionFaune #Chasse #Agents #Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril", "caption_hashtags": ["contrebande", "braconnage", "conservation", "loisurlafaune", "protectionfaune", "chasse", "agents", "esp\u00e8cesenp\u00e9ril"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-10T05:23:05", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1490645942658002292, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dbbe45025456611fb9e4595f3f2f7e03/5AF0E969/t51.2885-15/e35/24838724_205793503323482_598656524813860864_n.jpg", "shortcode": "BSv1pZKAe10", "comments": 0, "id": "2017-04-11_06-54-25", "caption": "Hier nous avons c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019anniversaire de naissance de feu Jack Miner! Jack est un pionnier de la conservation au Canada.\n\nEn 1904, il a fond\u00e9 le Jack Miner Migratory Bird Sanctuary qui visait \u00e0 favoriser la conservation des Bernaches du Canada et des canards sauvages, des oiseaux migrateurs en p\u00e9ril de l\u2019\u00e9poque. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 parmi les premiers a utilis\u00e9 des bagues pour suivre la migration des oiseaux.\n\nAfin de comm\u00e9morer ses r\u00e9alisations et ses contributions \u00e0 la conservation des esp\u00e8ces sauvages, la Loi sur la semaine de la protection de la faune a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en 1947 pour encourager les Canadiens \u00e0 \u00e9changer des renseignements en la mati\u00e8re et \u00e0 prendre des mesures pour conserver les esp\u00e8ces sauvages, comme le faisait Jack Miner. Joyeux anniversaire Jack!\n.\n.\n.\n.\n.\n#Faune #ProtectiondesAnimaux #OiseauxMigrateurs #ServiceCanadienDeLaFaune #Canada150 #JeSuisPourLaNature \ud83d\udcf8: Biblioth\u00e8que et Archives Canada / Ronny Jaques", "caption_hashtags": ["faune", "protectiondesanimaux", "oiseauxmigrateurs", "servicecanadiendelafaune", "canada150", "jesuispourlanature"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-11T06:54:25", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1491575368715462898, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e0bcdedd98eb2c6acc55243fb824d18f/5AE05574/t51.2885-15/e35/24838675_831018193737228_2706628088598364160_n.jpg", "shortcode": "BSzI-UoAejy", "comments": 4, "id": "2017-04-12_13-41-01", "caption": "Bonjour, je suis un Plongeon huard et je repr\u00e9sente le Service canadien de la faune qui f\u00eate ses 70 ans cette ann\u00e9e. Je suis tr\u00e8s fier d\u2019\u00eatre sa mascotte! Mais j\u2019aimerais bien avoir un nom. Avez-vous des id\u00e9es?\n.\n.\n.\n.\n.\n#Oiseaux #OiseauxDuCanada #FauneCanadienne #ServiceCanadienDeLaFaune #AmoureuxDeLaNature #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["oiseaux", "oiseauxducanada", "faunecanadienne", "servicecanadiendelafaune", "amoureuxdelanature", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-12T13:41:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1492178264733708123, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c6a1bb5480658cd43d05e59020053778/5AE841A2/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25005345_2000615870218903_2490543984674340864_n.jpg", "shortcode": "BS1SDnTAu9b", "comments": 3, "id": "2017-04-13_09-38-52", "caption": "Des scientifiques d'une dizaine d'agences et d'instituts du monde entier travaillent actuellement ensemble dans l'Arctique pour mesurer la glace sur terre et en mer. C'est l'une des plus grandes exp\u00e9ditions de l'Arctique jamais entreprises! \ud83d\ude32 Cet \u00e9norme effort international collaboratif aidera \u00e0 garantir que les cartes indiquant l'\u00e9paisseur des glaces cr\u00e9\u00e9es \u00e0 partir de donn\u00e9es satellitaires sont correctes. Nous avons un petit \u00e9quipage l\u00e0-bas qui partageront des photos et des anecdotes avec nous (lorsqu'ils auront acc\u00e8s \u00e0 l\u2019internet! \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f). Consultez notre compte fr\u00e9quemment pour suivre leurs aventures! \nPhoto 1: Troy, pilote et Christian, scientifique mesurent l'\u00e9paisseur de la glace pour s'assurer qu\u2019elle peut supporter le poids de l'avion et que ce soit s\u00e9curitaire. \nPhoto 2: Justin et Josh travaillent sur une fosse \u00e0 mesurer les propri\u00e9t\u00e9s de la neige sur la glace de mer pluriannuelle au nord d'Alert, au Nunavut.\n\nPhoto 3: Les pilotes de KBAL se pr\u00e9parent \u00e0 atterrir sur la glace de mer sans piste pr\u00e9par\u00e9e.\n\nPhoto 4: Arvids mesure la profondeur de neige sur la glace de mer le long d'un transect. (Un transect est un chemin le long duquel on enregistre et compte des occurrences des ph\u00e9nom\u00e8nes d'\u00e9tudes). Le site a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 avec un avion. \ud83d\udee9\n\nPhoto 5: Une vue de la glace de mer pluriannuelle au nord d'Alert, au Nunavut.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-04-13T09:38:52", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1495765468798239742, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/58bfc695de50a858c586ddc25859f5e3/5AEE52B4/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25008310_1920767261575466_5090626896870244352_n.jpg", "shortcode": "BTCBsTbA8P-", "comments": 0, "id": "2017-04-18_08-26-00", "caption": "Josh, Arvids, Andrew et Justin (Universit\u00e9 de l'Alberta et Universit\u00e9 York) sont arriv\u00e9s \u00e0 Alert, au Nunavut, le mercredi 5 avril pour participer \u00e0 l'une des plus grandes exp\u00e9ditions de l'Arctique jamais entreprise et repartiront le 19 avril. L'objectif de la campagne \u00e9tait de visiter 15 sites le long de quelques orbites CryoSat de l'Agence spatiale europ\u00e9enne entre Alert et 88N, 150W et effectuer une s\u00e9rie compl\u00e8te de mesures de la neige et de la glace sur chaque site. En faisant tout cela, les scientifiques peuvent s'assurer que les cartes d'\u00e9paisseur de glace cr\u00e9\u00e9es \u00e0 partir de donn\u00e9es satellitaires sont correctes. Cool, non?\n\nPhoto 1: Gros cristaux trouv\u00e9s dans le manteau neigeux sur la glace de mer\nPhoto 2: Justin exploite un micro-p\u00e9n\u00e9trom\u00e8tre de neige* pour mesurer le manteau neigeux.\nPhoto 3: L\u2019\u00e9quipe d'\u00e9chantillonnage Cryovex dans leur avion en route vers un site d'\u00e9chantillonnage de glace de mer o\u00f9 ils d\u00e9barquent directement sur la glace. * Un micro-p\u00e9n\u00e9trom\u00e8tre de neige, mesure les propri\u00e9t\u00e9s physiques\ndu manteau neigeux, y compris celles de sa microstructure, en haute r\u00e9solution et assez rapidement!", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-04-18T08:26:00", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1496503489084319478, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4ac21d98b0df6455f0f6f944bbdb19f7/5ADBBDC9/t51.2885-15/s1080x1080/e35/24331761_131979734145770_3621321913508298752_n.jpg", "shortcode": "BTEpf6YAOb2", "comments": 0, "id": "2017-04-19_08-52-19", "caption": "Attention, passionn\u00e9s de m\u00e9t\u00e9o! Si vous vous trouvez \u00e0 Gander, Terre-Neuve, le 7 mai, vous aurez s\u00fbrement envie de visiter l\u2019avion d\u2019observation des ouragans de l\u2019US National Hurricane Center. Cet avion sp\u00e9cialis\u00e9 utilise une technologie de pointe pour pr\u00e9dire les temp\u00eates tropicales. Vous pourrez monter \u00e0 bord de l\u2019avion, rencontrer les m\u00e9t\u00e9orologues am\u00e9ricains et canadiens et voir l\u2019exposition de la Tourn\u00e9e de sensibilisation aux ouragans pr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019US National Hurricane Center! \nRETENEZ LA DATE!\nTourn\u00e9e de sensibilisation aux ouragans de 2017\nA\u00e9roport international de Gander (Terre-Neuve)\nNL Water Bomber Hangar (Hangar 22).\n300, boulevard Marix\nGander (Terre-Neuve)\nLe 7 mai 2017, de  10 h 30 \u00e0 15 h 00 (HAT)\nEntr\u00e9e libre\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#Ouragans #TerreNeuve #ChasseursdeTemp\u00eates #SaisonDesOuragans #Temp\u00eates #pr\u00e9visionsTemp\u00eates #M\u00e9t\u00e9o #Avion", "caption_hashtags": ["ouragans", "terreneuve", "chasseursdetemp\u00eates", "saisondesouragans", "temp\u00eates", "pr\u00e9visionstemp\u00eates", "m\u00e9t\u00e9o", "avion"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-19T08:52:19", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1500278854047229453, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bc8b8bef88924b92ac9a409386ed4c20/5A63A122/t50.2886-16/24491337_1558027857576206_6204417779076956160_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fe7d67ba008d27a54173dd0da0458d17/5A6365A4/t51.2885-15/e15/25010070_410758996006078_6056909455168110592_n.jpg", "shortcode": "BTSD6s_g-YN", "comments": 0, "id": "2017-04-24_13-53-18", "caption": "Nous aimons partager des vid\u00e9os et des photos qui mettent l'accent sur la recherche et le travail de nos employ\u00e9s qui contribuent \u00e0 prot\u00e9ger notre merveilleux patrimoine naturel. Maintenant, voici votre chance de montrer au reste du monde combien le Canada est sp\u00e9cial pour vous!\n\nLe grand concours vid\u00e9o canadien pour la Journ\u00e9e mondiale de l'environnement est ouvert aux Canadiens de 18 \u00e0 25 ans. Cr\u00e9ez une vid\u00e9o montrant comment vous appr\u00e9ciez les montagnes, les plages, les for\u00eats bref, la nature autour de vous, et pourquoi il est important de conserver et de prot\u00e9ger notre patrimoine naturel. Utilisez le mot-clic #JMECan pour partager votre vid\u00e9o sur Twitter et visitez notre site web pour participer au concours.\n.\n.\n.\n.\n.\n#JMECan #Journ\u00e9eMondialeDeLenvironnement #EnvironnementCanada #FauneCanadienne #Canada #Concours #Nature #ExploreCanada #JeSuisPourLaNature #Canada150", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-04-24T13:53:18", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["jmecan", "jmecan", "journ\u00e9emondialedelenvironnemen", "environnementcanada", "faunecanadienne", "canada", "concours", "nature", "explorecanada", "jesuispourlanature", "canada150"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1500977450056684217, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3d23c59ad4f8cd7d30a4acd90d7dfec0/5AE3C7AC/t51.2885-15/e35/25010110_155074835250145_6187114043036139520_n.jpg", "shortcode": "BTUiwnOgBK5", "comments": 0, "id": "2017-04-25_13-01-17", "caption": "C\u2019est la Semaine de l\u2019action b\u00e9n\u00e9vole! Le Programme de surveillance des oiseaux de rivage de l\u2019Arctique du Service canadien de la faune a re\u00e7u l\u2019aide de plus de 25 b\u00e9n\u00e9voles qui travaillent sur le terrain depuis les 18 derni\u00e8res ann\u00e9es! Ces personnes mettent leur vie en suspens pendant un ou deux mois pour venir avec nous en Arctique, dans nos campements de tente \u00e9loign\u00e9s.\n\nNous c\u00e9l\u00e9brons en soulignant la contribution que les chercheurs b\u00e9n\u00e9voles apportent \u00e0 notre programme en pr\u00e9sentant cette semaine un b\u00e9n\u00e9vole par jour.\n\nAujourd\u2019hui, faites la connaissance de Fletcher Smith! Fletcher est un citoyen am\u00e9ricain qui a consacr\u00e9 six mois de sa vie pour venir dans la toundra nous aider \u00e0 titre de b\u00e9n\u00e9vole dans notre travail de surveillance des oiseaux de rivage. Fletcher est un b\u00e9n\u00e9vole unique, car il nous a \u00e9galement enseign\u00e9 comment installer sur Le courlis corlieu (l\u2019oiseau que tient Fletcher sur la photo) un tout petit sac \u00e0 dos satellite qui qui nous indique o\u00f9 vont les oiseaux toute l\u2019ann\u00e9e. Ainsi, nous pouvons comprendre o\u00f9 se trouvent les oiseaux et \u00e0 quel moment, et ce que nous pouvons faire pour conserver leur populations.\n.\n.\n.\n.\n.\n#SemaineActionB\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9voles #B\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9volat #B\u00e9n\u00e9volesCanadiens #ScienceCitoyenne #CitoyensScientifiques #TravailDeTerrain #Toundra #Oiseaux #OiseauxDeRivage #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["semaineactionb\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9voles", "b\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9volat", "b\u00e9n\u00e9volescanadiens", "sciencecitoyenne", "citoyensscientifiques", "travaildeterrain", "toundra", "oiseaux", "oiseauxderivage", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-25T13:01:17", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1501708143724382884, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/09a0bbd93b9ff993c1da77c5fad35816/5AD9BD7D/t51.2885-15/e35/25005478_136423317134652_8982615729522081792_n.jpg", "shortcode": "BTXI5mvAMqk", "comments": 0, "id": "2017-04-26_13-13-02", "caption": "Dans le cadre de la Semaine de l\u2019action b\u00e9n\u00e9vole, nous poursuivons la pr\u00e9sentation de nos b\u00e9n\u00e9voles en vedette du Programme de surveillance des oiseaux de rivage de l\u2019Arctique au Service canadien de la faune! Aujourd\u2019hui, nous vous pr\u00e9sentons Alvan Buckley. Alvan est un b\u00e9n\u00e9vole canadien qui, cet \u00e9t\u00e9-l\u00e0, venait de terminer des \u00e9tudes de premier cycle et se pr\u00e9parait \u00e0 entrer \u00e0 l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine. Nos b\u00e9n\u00e9voles sont issus de milieux divers, ils poss\u00e8dent de l\u2019exp\u00e9rience vari\u00e9e et sont de tout \u00e2ge. Nous avons eu beaucoup de chance d\u2019avoir Alvan, car il avait d\u00e9j\u00e0 acquis de l\u2019exp\u00e9rience en bagage dans d\u2019autres activit\u00e9s de b\u00e9n\u00e9volat. Lorsque nous le retrouverons l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain, dans une autre r\u00e9gion de l\u2019Arctique et pour un volet diff\u00e9rent du programme, il sera le Dr docteur Alvan Buckley!\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#SemaineActionB\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9voles #B\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9volat #B\u00e9n\u00e9volesCanadiens #ScienceCitoyenne #CitoyensScientifiques #TravailDeTerrain #Toundra #Oiseaux #OiseauxDeRivage #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["semaineactionb\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9voles", "b\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9volat", "b\u00e9n\u00e9volescanadiens", "sciencecitoyenne", "citoyensscientifiques", "travaildeterrain", "toundra", "oiseaux", "oiseauxderivage", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-26T13:13:02", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1501709518944404708, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b04e1dbbc9790fc47b6b051f3717719e/5AD8433A/t51.2885-15/e35/25021671_1575687859143576_2515687333110480896_n.jpg", "shortcode": "BTXJNnggQTk", "comments": 4, "id": "2017-04-26_13-15-46", "caption": "Faites la connaissance d\u2019Anthony L\u00e9vesque. Anthony est natif de la Guadeloupe. Il est biologiste, sp\u00e9cialiste des oiseaux, et poss\u00e8de maintenant sa propre entreprise d\u2019observation des oiseaux. Auparavant, il travaillait pour diff\u00e9rentes organisations dans son pays natal, notamment avec des chasseurs et le gouvernement afin de mettre en place des mesures pour prot\u00e9ger les esp\u00e8ces durant les p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e critiques et ainsi r\u00e9duire l\u2019incidence de la chasse sur leurs populations. L\u2019hiver, les oiseaux de rivage ont une apparence compl\u00e8tement diff\u00e9rente. Anthony a donc l\u2019habitude de les identifier davantage par leur forme et leur chant, tandis que dans l\u2019Arctique, leur plumage nuptial permet de les identifier plus facilement.\n\nLes oiseaux qui nichent dans l\u2019Arctique passent la majorit\u00e9 de leur cycle de vie \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du Canada, alors c\u2019est fantastique de pouvoir collaborer avec nos coll\u00e8gues internationaux. Sur cette photo, l\u2019avion Twin Otter est charg\u00e9 et l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9nombrement s\u2019appr\u00eate \u00e0 partir pour la toundra!\n.\n.\n.\n.\n. \n#SemaineActionB\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9voles #B\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9volat #ScienceCitoyenne #CitoyensScientifiques #TravailDeTerrain #Toundra #Oiseaux #OiseauxDeRivage #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["semaineactionb\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9voles", "b\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9volat", "sciencecitoyenne", "citoyensscientifiques", "travaildeterrain", "toundra", "oiseaux", "oiseauxderivage", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-26T13:15:46", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1502381877493774757, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2a18c63be9687fc466efb36e9807efdf/5AF08E73/t51.2885-15/e35/24845412_726598357530157_4994333098733731840_n.jpg", "shortcode": "BTZiFuNADml", "comments": 0, "id": "2017-04-27_11-31-37", "caption": "La Semaine de l\u2019action b\u00e9n\u00e9vole est un moment sp\u00e9cial qui nous permet de remercier toutes les personnes qui ont donn\u00e9 de leur temps et qui nous ont aid\u00e9 \u00e0 accomplir notre travail. Aujourd\u2019hui, notre b\u00e9n\u00e9vole en vedette est Adam Fritz! Adam a travaill\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9vole pendant deux \u00e9t\u00e9s pour le Programme de surveillance des oiseaux de rivage de l\u2019Arctique au Service canadien de la faune. Ses ant\u00e9c\u00e9dents en politique \u00e9taient bien loin du monde des oiseaux \u2013 jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019on r\u00e9alise que la conservation n\u00e9cessitait un travail politique pour la mettre en \u0153uvre. Adam a pris un cong\u00e9 de son emploi au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour participer \u00e0 la surveillance des oiseaux dans la toundra. Il aurait pu passer sept semaines en vacances avec sa famille dans un endroit chaud et ensoleill\u00e9! Le travail sur le terrain en Arctique n\u2019est pas toujours des plus agr\u00e9ables : sur cette photo, nous passons le temps en jouant aux cartes en attendant que la brume se l\u00e8ve pour sortir et poursuivre notre travail.\n.\n.\n.\n.\n.\n#SemaineActionB\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9voles #B\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9volat  #ScienceCitoyenne #CitoyensScientifiques #TravailDeTerrain #Toundra #Oiseaux #OiseauxDeRivage #ScienceArctique", "caption_hashtags": ["semaineactionb\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9voles", "b\u00e9n\u00e9vole", "b\u00e9n\u00e9volat", "sciencecitoyenne", "citoyensscientifiques", "travaildeterrain", "toundra", "oiseaux", "oiseauxderivage", "sciencearctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-27T11:31:37", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1502463839629897204, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f4252483c58989d97e2c864a5ec081ec/5A6457ED/t50.2886-16/24491296_306487623184530_7010912564527759360_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e69429ce330c3c9f117ea85cbb6441e8/5A639293/t51.2885-15/e15/25008599_1761050993966435_7879036230845857792_n.jpg", "shortcode": "BTZ0ubZAm30", "comments": 0, "id": "2017-04-27_14-14-28", "caption": "Le Canada compte 532 esp\u00e8ces qui sont en p\u00e9ril en raison de la d\u00e9gradation et de la perte de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Il incombe \u00e0 tous les Canadiens de travailler ensemble pour prot\u00e9ger et conserver leur habitat. Aujourd\u2019hui, un comit\u00e9 consultatif nouvellement form\u00e9 s\u2019est r\u00e9uni avec la ministre McKenna dans le but de trouver des solutions pratiques pour le bien de ces \u00eatres vivants. En travaillant ensemble, nous prot\u00e9geons la sant\u00e9 des esp\u00e8ces sauvages et des \u00e9cosyst\u00e8mes du Canada!\n.\n.\n.\n.\n#Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril #TravailDeTerrain #ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #FauneEtFlore", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-04-27T14:14:28", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["esp\u00e8cesenp\u00e9ril", "travaildeterrain", "servicecanadiendelafaune", "faunecanadienne", "fauneetflore"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1503073596916964907, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/735263499b506509cc74353cdda4255d/5AFC21EC/t51.2885-15/e35/25011434_132892214065510_5915675979694473216_n.jpg", "shortcode": "BTb_XkHgR4r", "comments": 2, "id": "2017-04-28_10-25-57", "caption": "Comme nous l\u2019avons mentionn\u00e9 plus t\u00f4t cette semaine, le Programme de surveillance des oiseaux de rivage de l\u2019Arctique du Service canadien de la faune  a eu la chance d\u2019avoir l\u2019aide de plus de 25 b\u00e9n\u00e9voles dans le programme sur le terrain au cours des 18 derni\u00e8res ann\u00e9es! Ce f\u00fbt une occasion formidable de souligner la contribution de cinq d\u2019entre eux cette semaine, mais nous tenons \u00e9galement \u00e0 remercier tous les autres!!! Mark Dodds, que l\u2019on peut voir ici avec un Pluvier argent\u00e9 qu\u2019il vient de munir d\u2019un sac \u00e0 dos satellite, fait partie de ces extraordinaires b\u00e9n\u00e9voles. Mark a refus\u00e9 des emplois r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour venir travailler avec nous gratuitement! Le temps qu\u2019il nous a consacr\u00e9 \u00e0 fait de notre saison de travail sur le terrain la meilleure de notre site de recherche \u00e0 la R\u00e9serve nationale de faune Nanuit Itillinga (vall\u00e9e Polar Bear) relativement au nombre de nids trouv\u00e9s et d\u2019oiseaux bagu\u00e9s. Les sacs \u00e0 dos satellite que Mark a aid\u00e9 \u00e0 d\u00e9ployer nous permettent de voir les trajectoires que suivent ces pluviers lors de leur migration, les endroits o\u00f9 ils sont en dehors de la saison de nidification et les habitats qu\u2019ils utilisent. Ce sont tous les renseignements dont nous avons besoin pour contribuer \u00e0 la conservation de cette esp\u00e8ce.\n.\n.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #FauneEtFlore #Canada #TravailDeTerrain #OiseauxDeRivage #Arctique", "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "faunecanadienne", "fauneetflore", "canada", "travaildeterrain", "oiseauxderivage", "arctique"], "tagged_users": [], "date": "2017-04-28T10:25:57", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1505986516650873689, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c29f282def5035a7e10489ca20c48951/5AF37C4A/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25011216_539766259709523_1954247846672728064_n.jpg", "shortcode": "BTmVsIBgNNZ", "comments": 0, "id": "2017-05-02_10-53-24", "caption": "Un peu \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la ville d\u2019Edmonton  se trouve un tr\u00e9sor cach\u00e9 appel\u00e9 Bunchberry Meadows. Cette for\u00eat offre un habitat \u00e0 toutes sortes de cr\u00e9atures fantastiques, comme l\u2019orignal, les chouettes et les salamandres. \nNous sommes fiers d\u2019annoncer que cette for\u00eat  sera conserv\u00e9e dans le cadre de notre Programme des dons \u00e9cologiques et le Programme de conservation des zones naturelles.\n\nEn prot\u00e9geant ces terres, nous offrons aux Edmontoniens la possibilit\u00e9 de partager cet espace avec leur famille pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir.\n\ud83d\udcf8 1 : @ncc_cnc / Kyle Marquardt\n\ud83d\udcf8 2 : @ncc_cnc / Karol Dabbs\n\ud83d\udcf8 3: @ncc_cnc / Karol Dabbs.\n.\n.\n.\n.\n#Canada #AlbertaCanada #Conservation #AireProt\u00e9g\u00e9e #ZoneNaturelle #FauneEtFlore #FauneCanadienne #EnvironnementCanada #ConservationDeLaNature", "caption_hashtags": ["canada", "albertacanada", "conservation", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "zonenaturelle", "fauneetflore", "faunecanadienne", "environnementcanada", "conservationdelanature"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-02T10:53:24", "caption_mentions": ["ncc_cnc", "ncc_cnc", "ncc_cnc"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1506805248734322018, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/cbd5fc6ba855dc5acd0faade28765e32/5ADEE87A/t51.2885-15/e35/25008193_151933708764394_7193053743774957568_n.jpg", "shortcode": "BTpP2PsgN1i", "comments": 0, "id": "2017-05-03_14-00-04", "caption": "Saviez-vous que nous sommes responsables de g\u00e9rer les habitats des esp\u00e8ces sauvages dans 54 r\u00e9serves naturelles de faune \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays? Dans les provinces des prairies, la gestion de l\u2019habitat comprend parfois le br\u00fblage dirig\u00e9 et planifi\u00e9 de mani\u00e8re prudente afin de restaurer ou de recr\u00e9er des conditions d\u2019habitat naturel et d\u2019\u00e9radiquer des esp\u00e8ces envahissantes. Dans de nombreux \u00e9cosyst\u00e8mes de prairie, le feu est un processus naturel \u2013 comme le broutage \u2013 et il est important dans la conservation des habitats naturels pour les esp\u00e8ces sauvages.\n.\n.\n.\n.\n.\n#AireProt\u00e9g\u00e9e #AiresProt\u00e9g\u00e9es #TravailDeTerrain #FauneEtFlore #Incendie #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["aireprot\u00e9g\u00e9e", "airesprot\u00e9g\u00e9es", "travaildeterrain", "fauneetflore", "incendie", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-03T14:00:04", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1507443204738317580, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9cf557e6d7064abc3e32365195123567/5AF1CC15/t51.2885-15/e35/24327315_370514853413430_5615103465261891584_n.jpg", "shortcode": "BTrg5uhgP0M", "comments": 0, "id": "2017-05-04_11-07-35", "caption": "Quel beau souvenir! \nUn biologiste du Service canadien de la faune, Ron Mackay, examine un Cygne trompette dans les ann\u00e9es \u201850. En 1933, il ne restait plus que 77 cygnes trompettes au Canada et 50 aux \u00c9tats-Unis. Aujourd\u2019hui, gr\u00e2ce \u00e0 un effort intensif de conservation \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, on compte environ 16 000 Cygnes trompettes \u00e0 l\u2019\u00e9tat sauvage, et l\u2019esp\u00e8ce n\u2019est plus consid\u00e9r\u00e9e en p\u00e9ril.\n.\n.\n.\n.\n.\n#Canada150 #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #ServiceCanadienDeLaFaune #Faune #Canada #Biologiste #JeudiR\u00e9tro #NoirEtBlanc #Cygnes #Biologistes", "caption_hashtags": ["canada150", "environnementcanada", "environnementcan", "servicecanadiendelafaune", "faune", "canada", "biologiste", "jeudir\u00e9tro", "noiretblanc", "cygnes", "biologistes"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-04T11:07:35", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1510917021221659575, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e0178c1c474c7efc5b4dbfbcc2d8956d/5A64663A/t50.2886-16/24382756_137036103672325_5220476548640931840_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3ee6d0630165df05affa98c927d690c5/5A6450B8/t51.2885-15/e15/24838361_132494197418475_1608602326233251840_n.jpg", "shortcode": "BT32waPAiO3", "comments": 0, "id": "2017-05-09_06-09-26", "caption": "Viens te joindre \u00e0 nous pour la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement!! Participes \u00e0 notre Grand concours canadien pour la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement et tu pourrais gagner ton transport et ton h\u00e9bergement pour assister aux festivit\u00e9s! Participer est aussi simple que de compter jusqu\u2019\u00e0 3! L\u2019objectif de la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement de 2017 est de rapprocher les gens de la nature. Peu importe o\u00f9 vous vivez, vous \u00eates entour\u00e9s d\u2019un incroyable environnement naturel. Si vous \u00eates \u00e2g\u00e9s entre 18 et 25 ans, nous vous invitons \u00e0 nous montrer votre coin de pays et nous dire pourquoi il est important de continuer \u00e0 prot\u00e9ger notre patrimoine naturel selon vous. Attrapez votre b\u00e2ton \u00e0 \u00ab selfie \u00bb ou votre tr\u00e9pied et allez vous promener dans la nature! Quand vous \u00eates satisfaits, envoyez-nous votre vid\u00e9o sur Twitter en utilisant le mot-clic #JMECan, et allez compl\u00e9ter notre formulaire en ligne! Taper le lien dans notre bio pour plus d\u2019info!.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#Journ\u00e9eMondialeDelEnvironnement #ServiceCanadienDeLaFaune #Nature #JouerDehors #JeSuisPourLaNature #Concours #ExploreCanada #Canadiens #JeunesseCanadienne #Aventures #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-05-09T06:09:26", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["jmecan", "journ\u00e9emondialedelenvironnemen", "servicecanadiendelafaune", "nature", "jouerdehors", "jesuispourlanature", "concours", "explorecanada", "canadiens", "jeunessecanadienne", "aventures", "environnementcanada", "environnementcan"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1511760871213385102, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ce42aca4a952e4737d1f579b5126b442/5AF38299/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25007076_1884535358526912_1669230995116654592_n.jpg", "shortcode": "BT62oCyAkWO", "comments": 0, "id": "2017-05-10_10-06-01", "caption": "\u00c7a peut avoir l\u2019air de rien, mais au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, les scientifiques ont utilis\u00e9 ces nouveaux \u00e9metteurs satellitaires \u00e0 \u00e9nergie solaire pour marquer et suivre les go\u00e9lands de Thayer depuis l'Arctique jusqu'\u00e0 la Colombie-Britannique. Ces donn\u00e9es aident les scientifiques \u00e0 conna\u00eetre les comportements de migration de cette esp\u00e8ce et plus encore!\n\nR\u00e9cemment, un oiseau avec un \u00e9metteur a cess\u00e9 de bouger. Le signal est rest\u00e9 fort, et les coordonn\u00e9es indiquaient qu'il \u00e9tait situ\u00e9 dans une r\u00e9gion \u00e9loign\u00e9e de l'Alaska. Les scientifiques ont pr\u00e9sum\u00e9 l'appareil perdu jusqu'\u00e0 ce qu'un r\u00e9sident local ait offert de l'aider pour la recherche. \u00c9quip\u00e9 de son bateau, d\u2019un GPS et des coordonn\u00e9es qu\u2019on lui avaient fournies, il a trouv\u00e9 l'\u00e9metteur sur une plage \u00e9loign\u00e9e de la baie d'Iyoukeen - \u00e0 100 km de #Juneau! Merci monsieur Chew!\n.\n.\n.\n.\n.\n#OiseauxMigrateurs #OiseauxDuCanada #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #S\u00e9curit\u00e9Maritime #Conservation #Faune #ServiceCanadienDeLaFaune", "caption_hashtags": ["juneau", "oiseauxmigrateurs", "oiseauxducanada", "environnementcanada", "environnementcan", "s\u00e9curit\u00e9maritime", "conservation", "faune", "servicecanadiendelafaune"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-10T10:06:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 27, "mediaid": 1515343605760314312, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/64083430f03f23b01b253b70672a2768/5AF30592/t51.2885-15/e35/24845497_198548264026685_8869742713377914880_n.jpg", "shortcode": "BUHlPsWAMvI", "comments": 2, "id": "2017-05-15_08-44-16", "caption": "Reconnaissez-vous ce d\u00f4me g\u00e9od\u00e9sique qui est devenu un ic\u00f4ne dans le paysage montr\u00e9alais en 1967? Savez-vous ce qu\u2019il h\u00e9berge actuellement? La Biosph\u00e8re de Montr\u00e9al, c\u2019est le seul mus\u00e9e de l\u2019environnement en Am\u00e9rique du Nord!  Si vous \u00eates de passage \u00e0 Montr\u00e9al cet \u00e9t\u00e9, profitez-en pour visiter le mus\u00e9e! Nous avons pr\u00e9par\u00e9 plusieurs nouvelles expositions pour c\u00e9l\u00e9brer le 375e de Montr\u00e9al, le 150e du Canada et le 50e de l\u2019Expo 67.\n.\n.\n.\n#Biosph\u00e8re #BiosphereMTL #MTLMOMENTS #Montr\u00e9al #Qu\u00e9bec #Canada #ExploreCanada #ExploreMontr\u00e9al #Vacances2017 #\u00c9t\u00e92017 #EnvironnementCanada #MuseesMontr\u00e9al #375MTL #Expo67 #Canada150", "caption_hashtags": ["biosph\u00e8re", "biospheremtl", "mtlmoments", "montr\u00e9al", "qu\u00e9bec", "canada", "explorecanada", "exploremontr\u00e9al", "vacances2017", "\u00e9t\u00e92017", "environnementcanada", "museesmontr\u00e9al", "375mtl", "expo67", "canada150"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-15T08:44:16", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1515471038446777376, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/edaef3426e1184106354c5597bb0b8c6/5AF27DC6/t51.2885-15/s1080x1080/e35/24838637_258183208043887_4813289713127391232_n.jpg", "shortcode": "BUICOFSAzQg", "comments": 0, "id": "2017-05-15_12-57-27", "caption": "Voici Darin, Paul et Tracy!Ces m\u00e9t\u00e9orologues d\u00e9voilent les myst\u00e8res de la m\u00e9t\u00e9orologie et de la science des ouragans aux \u00e9l\u00e8ves en visite au Centre de pr\u00e9visions des ouragans et au Centre de pr\u00e9visions des intemp\u00e9ries de la r\u00e9gion de l\u2019Atlantique, \u00e0 Dartmouth, en Nouvelle-\u00c9cosse, dans le cadre de l\u2019Odyss\u00e9e des sciences. L\u2019Odyss\u00e9e des sciences est la plus grande c\u00e9l\u00e9bration au Canada des sciences, des technologies, du g\u00e9nie et des math\u00e9matiques, que ce soit dans les centres de recherche, les laboratoires et les salles de classe, et ce, partout au pays..\n.\n.\n.\n#OdySci #STGM #M\u00e9t\u00e9o #Ouragans #M\u00e9t\u00e9orologues #Science", "caption_hashtags": ["odysci", "stgm", "m\u00e9t\u00e9o", "ouragans", "m\u00e9t\u00e9orologues", "science"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-15T12:57:27", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1515983161413089278, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5d000af1a938141c98dfdc57c7b14b64/5ADF5FED/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25005862_135599700484803_822026327790977024_n.jpg", "shortcode": "BUJ2qc9gDf-", "comments": 0, "id": "2017-05-16_05-54-57", "caption": "Voici un aper\u00e7u de l\u2019exposition \u00ab Ceci n\u2019est pas un parapluie : Science et art du temps qu\u2019il fait \u00bb \u00e0 la Biosph\u00e8re, situ\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al. Vous y d\u00e9couvrirez les diff\u00e9rents aspects de la m\u00e9t\u00e9o, notamment les causes, ainsi que les cons\u00e9quences et les outils qu\u2019utilisent les chercheurs pour pr\u00e9dire les changements dans la m\u00e9t\u00e9o et les dangers.\n.\n.\n.\n.\n.\n#375MTL #MuseesMontr\u00e9al #EnvironnementCanada #Biosph\u00e8re #BiosphereMTL #MTLMOMENTS #M\u00e9t\u00e9orologie #M\u00e9t\u00e9o #OdySci #Canada #Qu\u00e9bec", "caption_hashtags": ["375mtl", "museesmontr\u00e9al", "environnementcanada", "biosph\u00e8re", "biospheremtl", "mtlmoments", "m\u00e9t\u00e9orologie", "m\u00e9t\u00e9o", "odysci", "canada", "qu\u00e9bec"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-16T05:54:57", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 19, "mediaid": 1517565538455314470, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/23ef897ed42e806bd8a7cc754109a43d/5AF9E93F/t51.2885-15/e35/25017995_1464790410302482_3011976748398018560_n.jpg", "shortcode": "BUPedEbAOAm", "comments": 0, "id": "2017-05-18_10-18-51", "caption": "Voici  Isabel, une animatrice \u00e0 la Biosph\u00e8re situ\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al au Qu\u00e9bec. Sur cette photo, elle explique comment un degr\u00e9 de variation dans la temp\u00e9rature peut faire toute la diff\u00e9rence dans la lutte contre les changements climatiques.\n.\n.\n.\n.\n.\n#Biosph\u00e8re #BiosphereMTL #MTLMOMENTS #MTL #OdySci #Montr\u00e9al #Qu\u00e9bec #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["biosph\u00e8re", "biospheremtl", "mtlmoments", "mtl", "odysci", "montr\u00e9al", "qu\u00e9bec", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-18T10:18:51", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1517678013087542916, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/815148835064ff024dac8aab110bb76c/5AE678D4/t51.2885-15/e35/25009083_1085482874926996_4676536180601257984_n.jpg", "shortcode": "BUP4BylgO6E", "comments": 0, "id": "2017-05-18_14-02-19", "caption": "Avez-vous entendu parler du projet Action climatique 150? C'est un projet financ\u00e9 par un accord de contribution que nous avons avec GreenLearning Canada. Pour c\u00e9l\u00e9brer le 150e anniversaire du Canada, des jeunes CanadienNEs d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre du pays se chargent d\u2019investiguer les impacts du changement climatique dans leurs communaut\u00e9s. Ceux-ci s\u2019engagent \u00e0 prendre action pour construire des communaut\u00e9s r\u00e9silientes pour le futur de notre pays. \nAujourd\u2019hui, notre ministre Catherine McKenna , a particip\u00e9 \u00e0 la discussion ouverte virtuelle d\u2019Action Climatique 150 avec plus de 400 \u00e9l\u00e8ves de partout au Canada en compagnie de Mary McGrath, GreenLearning et Terry Godwaldt, Centre for Global Education . Les \u00e9tudiants ont pr\u00e9sent\u00e9 des plans d'action sur trois sujets: l'\u00e9cologisation de notre approvisionnement en \u00e9nergie, le transport durable et la r\u00e9duction des d\u00e9chets. Les \u00e9l\u00e8ves continueront \u00e0 agir - dans leur vie quotidienne, \u00e0 l'\u00e9cole et dans leur communaut\u00e9 tout en invitant les autres \u00e0 agir.\n\nEt VOUS, quelle-est votre #ActionClimat?\n.\n.\n.\n.\n#ActionClimatique150 #Canada150 #JMECan #EnvironnementCanada #JeunesseCanadienne #ActionClimatJeunesse #AgirMaintenant #ActionClimatCAN", "caption_hashtags": ["actionclimat", "actionclimatique150", "canada150", "jmecan", "environnementcanada", "jeunessecanadienne", "actionclimatjeunesse", "agirmaintenant", "actionclimatcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-18T14:02:19", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1520532093640237662, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dec52fc2b70e057fdaeb170b83f4f484/5AFCBA89/t51.2885-15/e35/24327315_1534902219926069_8318403439537160192_n.jpg", "shortcode": "BUaA-IPAeJe", "comments": 0, "id": "2017-05-22_12-32-52", "caption": "Voici une mosa\u00efque cr\u00e9\u00e9e par un de nos employ\u00e9s qui montre environ 100 photos de chutes d\u2019eau prises lors d\u2019un voyage \u00e0 l\u2019automne dernier (dans le cadre du travail) aux chutes de Garden of Eden, \u00e0 Five Islands, en Nouvelle-\u00c9cosse. Int\u00e9ressant, non?", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-05-22T12:32:52", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1522675247994644572, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a467b7e2654bde5017d3867b2b883134/5AF24622/t51.2885-15/e35/25014373_361712660957843_4305619085477019648_n.jpg", "shortcode": "BUhoRIRAChc", "comments": 0, "id": "2017-05-25_11-30-56", "caption": "\u00ab L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, j\u2019ai voyag\u00e9 avec Adventure Canada jusqu\u2019au refuge d\u2019oiseaux migrateurs de l\u2019\u00eele Prince Leopold, \u00e0 Lancaster Sound, au Nunavut. En raison de l\u2019horaire charg\u00e9 du navire, notre seule possibilit\u00e9 d\u2019aller en zodiac au pied des falaises d\u2019oiseaux marins \u00e9tait \u00e0 6 h 30, avant le d\u00e9jeuner. Malgr\u00e9 l\u2019heure et un vent glacial, pr\u00e8s de 80 passagers ont particip\u00e9 avec ravissement \u00e0 cette exp\u00e9rience! \u2013 Garry, Service canadien de la faune\n.\n.\n.\n.\n#Aventures #ExploreCanada #NordCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #Exp\u00e9ditionArctique #ScienceArctique #EnvironnementCanada\n\ud83d\udcf8: Garry Donaldson", "caption_hashtags": ["aventures", "explorecanada", "nordcanadien", "servicecanadiendelafaune", "exp\u00e9ditionarctique", "sciencearctique", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-25T11:30:56", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1523483329876371339, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1a8707a61004269073fe6358057938e4/5AF40984/t51.2885-15/s1080x1080/e35/24331982_1770319543270101_2391230240413188096_n.jpg", "shortcode": "BUkgARKgqeL", "comments": 0, "id": "2017-05-26_14-16-27", "caption": "Vous vous demandez \u00e0 quoi ressemble un bureau m\u00e9t\u00e9orologique? Entrez et faites la connaissance de Bob, notre m\u00e9t\u00e9orologue aux alertes! Il analyse pr\u00e9sentement des donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques afin de se pr\u00e9parer \u00e0 la saison des ouragans qui pourrait \u00eatre tr\u00e8s active!\n\nN\u2019oubliez pas que la saison des ouragans se d\u00e9roulera du 1er juin jusqu\u2019\u00e0 la fin d\u2019octobre. N\u2019ayez pas peur, soyez pr\u00eat!\n.\n.\n.\n. \n#Ouragan #Ouragans #Temp\u00eates #Atlantique #M\u00e9t\u00e9orologie", "caption_hashtags": ["ouragan", "ouragans", "temp\u00eates", "atlantique", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-26T14:16:27", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1526136960723408822, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f49e4e7d3e9e296bdb4bbf884643dc02/5ADB00B4/t51.2885-15/e35/25013689_1535437133216017_3396009440988626944_n.jpg", "shortcode": "BUt7Xreg1e2", "comments": 0, "id": "2017-05-30_06-08-44", "caption": "La nature est pr\u00e9sente partout, y compris dans votre cour d\u2019\u00e9cole, dans votre arri\u00e8re-cour et autour de votre centre communautaire. Un de nos employ\u00e9s a pris cette photo pendant sa pause repas\u2026 La beaut\u00e9 nous entoure, il suffit d\u2019observer! En cette Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement (le lundi 5 juin), ou tout autre jour de juin, les enseignants, directeurs des programmes pour les jeunes et parents peuvent aider les jeunes \u00e0 d\u00e9couvrir la nature qui les entoure en les amenant dehors pour un mini-Bioblitz! Tapez le lien dans notre bio pour vous inscrire!\n.\n.\n.\n.\n#Journ\u00e9eMondialeDelEnvironnement #JouerDehors #Aventures #Insectes #Canada150 #Canada #ScienceCitoyenne #Biodiversit\u00e9 #PourLaNature #Bioblitz #Bioblitz150 #JMECan", "caption_hashtags": ["journ\u00e9emondialedelenvironnemen", "jouerdehors", "aventures", "insectes", "canada150", "canada", "sciencecitoyenne", "biodiversit\u00e9", "pourlanature", "bioblitz", "bioblitz150", "jmecan"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-30T06:08:44", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1527081917541836407, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9bc4988c16edc8178065379872ccd7d4/5AE312E6/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25006680_162210977726255_3838788326886735872_n.jpg", "shortcode": "BUxSOnGAOZ3", "comments": 1, "id": "2017-05-31_13-26-12", "caption": "\u00ab Une Buse de Swainson \u00e9tait perch\u00e9e sur un piquet de cl\u00f4ture et mangeait sa proie (un gaufre gris) et je me suis arr\u00eat\u00e9e \u00e0 bonne distance pour l\u2019observer. Malgr\u00e9 mes efforts pour ne pas la d\u00e9ranger en utilisant un t\u00e9l\u00e9objectif, la buse a arrach\u00e9 et aval\u00e9 quelques lani\u00e8res de viande de sa proie d\u00e9capit\u00e9e, puis elle a d\u00e9cid\u00e9 de finir son repas \u00e0 l\u2019abri des regards et de repartir (dans un envol spectaculaire) pour trouver un endroit tranquille. Les Buses de Swainson viennent durant nos br\u00fblages dirig\u00e9s, car lorsque la fum\u00e9e commence \u00e0 se r\u00e9pandre, elles sont attir\u00e9es par les souris, les campagnols et les musaraignes qui ne peuvent plus se dissimuler sous le couvert herbac\u00e9. Nous avons vu jusqu\u2019\u00e0 9 ou 10 buses dans un endroit r\u00e9cemment br\u00fbl\u00e9. \u00bb \u2013 Kerry, \u00e9quipe du Service canadien de la faune \nPlus de 300 esp\u00e8ces (301 au dernier recensement) utilisent la R\u00e9serve nationale de faune et refuge d\u2019oiseaux migrateurs du lac de la Derni\u00e8re-Montagne pour se reproduire (180 esp\u00e8ces) et s\u2019arr\u00eater lors de la migration. Des personnes comme Kerry surveillent la production des nids de ces grandes buses dans la R\u00e9serve nationale de faune du lac de la Derni\u00e8re-Montagne. Venez voir par vous-m\u00eames lors de nos portes ouvertes du 8 juin 2017, de 14 h \u00e0 18 h\n.\n.\n.\n#LastMountainLake #Saskatchewan #EnvironnementCanada #ServiceCanadienDeLaFaune #AiresProt\u00e9g\u00e9es #AireProt\u00e9g\u00e9e #OiseauxDuCanada #OiseauxMigrateurs #Buse #OiseauDeProie #Canada #FauneCanadienne #OuestCanadien", "caption_hashtags": ["lastmountainlake", "saskatchewan", "environnementcanada", "servicecanadiendelafaune", "airesprot\u00e9g\u00e9es", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "oiseauxducanada", "oiseauxmigrateurs", "buse", "oiseaudeproie", "canada", "faunecanadienne", "ouestcanadien"], "tagged_users": [], "date": "2017-05-31T13:26:12", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1528549736313884061, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/eb032b067b29e2d8e91b94a66c481fce/5A646D7C/t50.2886-16/25026471_158970891386353_6444790623139528704_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e642cdeaf906711d89ab10ad618af308/5A640B64/t51.2885-15/e15/25010608_135324870517332_1109106859593170944_n.jpg", "shortcode": "BU2f-L2gY2d", "comments": 0, "id": "2017-06-02_14-02-29", "caption": "\u00cates-vous pr\u00eats \u00e0 conna\u00eetre les dessous de la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement? Nous vous tiendrons au courant de tout ce qui s\u2019y passe. Surveillez nos histoires Instagram le 4 et 5 jun!\n.\n.\n.\n#Journ\u00e9eMondialeDelEnvironnement #PourLaNature #Canada #Canada150 #EnvironnementCanada", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-06-02T14:02:29", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["journ\u00e9emondialedelenvironnemen", "pourlanature", "canada", "canada150", "environnementcanada"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1530517491149924016, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f16511a9759455a04d0353bc5a4b157f/5AF28C27/t51.2885-15/e35/25009552_220500845158009_3843910779761852416_n.jpg", "shortcode": "BU9fYyWg2aw", "comments": 0, "id": "2017-06-05_07-12-04", "caption": "Aujourd\u2019hui, nous rapprochons les gens de la nature! La nature nous entoure et la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019environnement nous rappelle d\u2019agir pour conserver et prot\u00e9ger notre environnement naturel. Respirons la beaut\u00e9 et n\u2019oublions pas qu\u2019en gardant notre plan\u00e8te en sant\u00e9, nous prot\u00e9geons notre propre sant\u00e9.\n\nBien que nos scientifiques d\u00e9couvrent encore de nouvelles esp\u00e8ces (on estime que des millions d\u2019esp\u00e8ces sont toujours inconnues), il ne fait aucun doute que notre biodiversit\u00e9 est menac\u00e9e \u2013 par la concurrence dans l\u2019utilisation du territoire, la pollution, la croissance des populations et les activit\u00e9s humaines.\n\nNous travaillons avec des partenaires pour conserver notre biodiversit\u00e9. .\n.\n.\n#Journ\u00e9eMondialeDelEnvironnement #PourLaNature #Canada #EnvironnementCanada #ConservationDeLaFaune #Canada150 #JMECan #Biodiversit\u00e9", "caption_hashtags": ["journ\u00e9emondialedelenvironnemen", "pourlanature", "canada", "environnementcanada", "conservationdelafaune", "canada150", "jmecan", "biodiversit\u00e9"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-05T07:12:04", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 3, "mediaid": 1532696416760345452, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3bc46bafade62b703012c6ccd63ec1f5/5AD98AFA/t51.2885-15/e35/24845971_309226346245239_8543260795847311360_n.jpg", "shortcode": "BVFO0U9g7Ns", "comments": 0, "id": "2017-06-08_07-21-12", "caption": "Il y a trente ans aujourd\u2019hui, son Altesse Royale le prince Philip c\u00e9l\u00e9brait le centenaire du refuge d'oiseaux migrateurs du lac de la Derni\u00e8re-Montagne. En 1887, le lac de la Derni\u00e8re-Montagne fut d\u00e9sign\u00e9 comme aire prot\u00e9g\u00e9e pour la conservation des oiseaux. \u00c0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait une d\u00e9cision historique et une premi\u00e8re en Am\u00e9rique du Nord. Venez nous rendre visite et constater pourquoi l'endroit fascine tant les membres de la royaut\u00e9!\n.\n.\n.\n.\n#ConservationDeLaFaune #OiseauxMigrateurs #AireProt\u00e9g\u00e9e #Saskatchewan #SemaineEnviro #PrincePhilip #JeudiR\u00e9tro", "caption_hashtags": ["conservationdelafaune", "oiseauxmigrateurs", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "saskatchewan", "semaineenviro", "princephilip", "jeudir\u00e9tro"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-08T07:21:12", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1533589318038205620, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d23d1278ac6f584b6b662075a2767e0a/5AE8CD69/t51.2885-15/e35/25012355_1017637871709389_6063122546268569600_n.jpg", "shortcode": "BVIZ1wFADS0", "comments": 0, "id": "2017-06-09_12-55-14", "caption": "Faites la connaissance de Karen et de Julie, biologistes de la conservation, et de Ryan, agent de l\u2019autorit\u00e9 de la faune, \u00e0 Environnement et Changement climatique Canada. Ils sont \u00e0 l\u2019\u00eele McNabs d\u2019Halifax qui abrite l\u2019une de plus grandes colonies d\u2019Hirondelles rustiques de la Nouvelle-\u00c9cosse. Bien que les Hirondelles rustiques soient l\u2019une des esp\u00e8ces d\u2019oiseaux terrestres les plus r\u00e9pandues et les plus communes au monde, leurs populations au Canada ont connu un d\u00e9clin de 75 % depuis les ann\u00e9es 1970. Karen et ses coll\u00e8gues surveillent attentivement la reproduction et les nids des Hirondelles rustiques pour que ces insectivores a\u00e9riens puissent se reproduire et \u00e9lever leurs oisillons dans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9s par les visiteurs de l\u2019\u00eele.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-06-09T12:55:14", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1535762935656332169, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0274e404a406bed5877322f18cb110c0/5AEC2339/t51.2885-15/e35/25011717_157968424954620_3962934274973237248_n.jpg", "shortcode": "BVQIEDPAbuJ", "comments": 0, "id": "2017-06-12_12-53-50", "caption": "Afin de souligner la Semaine nationale de la fonction publique et #Canada150, le Centre canadien des eaux int\u00e9rieures, situ\u00e9 sur les rives du lac Ontario, \u00e0 Burlington, pr\u00e9sentera un \u00e9v\u00e9nement portes ouvertes du vendredi 16 juin au samedi 17 juin. \nPlus de 50 expositions o\u00f9 vous accueilleront des experts du gouvernement du Canada qui travaillent dans les domaines de l\u2019eau douce, des p\u00eaches, des esp\u00e8ces sauvages, de la recherche arctique, de l\u2019application des lois sur la faune, des changements climatiques et de la gestion des Grands Lacs.\n\nVenez faire une visite!.\n.\n.\n.\n.\n#Exposition #PortesOuvertes #Science #EnvironnementCanada #BurlingtonOntario #Ontario #GrandsLacs #GouvernementDuCanada", "caption_hashtags": ["canada150", "exposition", "portesouvertes", "science", "environnementcanada", "burlingtonontario", "ontario", "grandslacs", "gouvernementducanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-12T12:53:50", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 16, "mediaid": 1536454866094996557, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/33ad99c9a3a80fb824a16685506a148c/5AEA3C4B/t51.2885-15/s1080x1080/e35/24838256_266959670495883_2513304218966687744_n.jpg", "shortcode": "BVSlY9rAzxN", "comments": 0, "id": "2017-06-13_11-48-34", "caption": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la R\u00e9serve nationale de faune de l'\u00cele Boot? L\u2019\u00eele Boot est situ\u00e9e dans la partie sup\u00e9rieure de la baie de Fundy, alors quand Andrew et Garry du Service canadien de la faune ont visit\u00e9 l\u2019\u00eele pour am\u00e9liorer les panneaux de signalisation, ils ont d\u00fb planifier soigneusement leur voyage pour \u00e9viter de hisser les zodiacs sur plusieurs centaines de m\u00e8tres de boue. Eh oui! Le travail sur le terrain est parfois toute une aventure!\n.\n.\n.\n.\n#EnvironnementCanada #ServiceCanadienDeLaFaune #Aventures #Nouvelle\u00c9cosse #Canada #SNFP #TravailDeTerrain #FauneEtFlore #FauneCanadienne\n\ud83d\udcf8: Garry Donaldson", "caption_hashtags": ["environnementcanada", "servicecanadiendelafaune", "aventures", "nouvelle\u00e9cosse", "canada", "snfp", "travaildeterrain", "fauneetflore", "faunecanadienne"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-13T11:48:34", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1537148526910359873, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dbe3ed288d218dca2d8ae3f91da63d79/5A638E0D/t50.2886-16/24724969_1799477733405125_5032773399630315520_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fb4ee17ae676c2944c4f72698d152c3e/5A636E2D/t51.2885-15/e15/25005366_145665189420451_2463219376967385088_n.jpg", "shortcode": "BVVDHDpgclB", "comments": 0, "id": "2017-06-14_10-46-45", "caption": "Jennie est pr\u00e9sentement \u00e0 Kugluktuk au  Nunavut avec des b\u00e9n\u00e9voles pour le Programme de surveillance r\u00e9gionale et internationale des oiseaux de rivage. Ils se dirigeront ensuite vers Tree River, Back-Hermann River et Igloolik.\n\nLe Programme de surveillance r\u00e9gionale et internationale des oiseaux de rivage a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par des biologistes et chercheurs des gouvernements du Canada et des \u00c9tats-Unis (Service canadien de la faune, United States Geological Survey [\u00ab Institut d'\u00e9tudes g\u00e9ologiques des \u00c9tats-Unis \u00bb] et United States Fish and Wildlife Service [\u00ab Service de la p\u00eache et de la faune des \u00c9tats-Unis \u00bb]) pour s'occuper des inqui\u00e9tudes relatives aux d\u00e9clins de la population des oiseaux de rivage d'abord not\u00e9es dans les relev\u00e9s sur la migration.\n.\n.\n.\n.\n#ScienceArctique #Biologistes #FauneCanadienne #FauneEtFlore #ConservationDeLaFaune #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada #Nature #Arctique", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-06-14T10:46:45", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["sciencearctique", "biologistes", "faunecanadienne", "fauneetflore", "conservationdelafaune", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada", "nature", "arctique"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1538513336814235101, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b3d436ac718aafab8f1ea4b554860e68/5ADDC879/t51.2885-15/e35/25013440_1898176677165523_4208370670729428992_n.jpg", "shortcode": "BVZ5bp7A23d", "comments": 0, "id": "2017-06-16_07-58-23", "caption": "Le nuage pr\u00e9sent\u00e9 sur la photo s\u2019appelle une supercellule d\u2019orage. Les supercellules d\u2019orage forment un tourbillon vertical et sont presque toujours associ\u00e9es \u00e0 des conditions de temps violent. Ces nuages ressemblent souvent \u00e0 une enseigne de barbier et m\u00eame, dans certains cas, \u00e0 un OVNI!\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9orologie #Nuage #Nuages #Ciel #Temp\u00eates #Canada #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9orologie", "nuage", "nuages", "ciel", "temp\u00eates", "canada", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-16T07:58:23", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1542310155601249524, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/62f0fd56d79272b9293171aaa34ab117/5AEF5024/t51.2885-15/e35/25006341_132419494091600_6275898382913372160_n.jpg", "shortcode": "BVnYuo-FwT0", "comments": 0, "id": "2017-06-21_13-41-59", "caption": "Ces photos ont \u00e9t\u00e9 prises durant le d\u00e9nombrement du Pluvier siffleur qui a lieu tous les cinq ans sur l\u2019ensemble de son aire de r\u00e9partition. Au Canada, elle comprend les prairies, les Grands Lacs, le Qu\u00e9bec et les provinces de l\u2019Atlantique. Dans cette s\u00e9rie de photos, Andrew et Garry passaient la journ\u00e9e sur l\u2019\u00eele de Sh\u00e9diac situ\u00e9e au large du d\u00e9troit de Northumberland, au Nouveau Brunswick. Malgr\u00e9 que l\u2019habitat \u00e9tait propice aux Pluviers siffleurs, ils n\u2019en ont trouv\u00e9 aucun. Toutefois, ils ont vu quelques B\u00e9casseaux minuscules qui tra\u00eenaient un peu partout!! \ud83d\ude43\n.\n.\n.\n#EnvironnementCanada #ServiceCanadienDeLaFaune #Pluvier #PluvierSiffleur #FauneEtFlore #FauneCanadienne #Biologistes", "caption_hashtags": ["environnementcanada", "servicecanadiendelafaune", "pluvier", "pluviersiffleur", "fauneetflore", "faunecanadienne", "biologistes"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-21T13:41:59", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1542865413291911948, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f0887456a388cd4b098d9c638717fce7/5AF9E777/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25010750_1953495808232045_6416096101253775360_n.jpg", "shortcode": "BVpW-s_gCsM", "comments": 3, "id": "2017-06-22_08-05-11", "caption": "Sur l\u2019\u00eele Country, en Nouvelle-\u00c9cosse, nous menons un programme qui se d\u00e9roule toute la saison et vise \u00e0 prot\u00e9ger la colonie de Sternes de Dougall et \u00e0 \u00e9valuer sa productivit\u00e9. \nChaque saison, une des t\u00e2ches les plus ardues consiste \u00e0 compter le nombre de nids actifs de sternes. Pour y parvenir, nous faisons appel \u00e0 quelques personnes de plus sur l\u2019\u00eele, car le nombre de nids et la v\u00e9g\u00e9tation les rendent tr\u00e8s difficile \u00e0 voir!! Il faut donc que tout le monde mette la main \u00e0 la p\u00e2te\u2026 et m\u00eame les directeurs et les gestionnaires participent aux sorties sur le terrain! Avec des paysages aussi magnifiques, qui n\u2019aurait pas envie de venir travailler dans cet endroit? Eh oui SCF, l\u2019\u00e9quipe des m\u00e9dias sociaux est verte de jalousie!\n.\n.\n.\n.\n.\n#FauneCanadienne #FauneEtFlore #Biologistes #ServiceCanadienDeLaFaune #Photography #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["faunecanadienne", "fauneetflore", "biologistes", "servicecanadiendelafaune", "photography", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-22T08:05:11", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1543639172001131783, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c8120db2f74c615950d934dc218722fb/5AD972C2/t51.2885-15/e35/25016955_1987949661483931_3038220974261534720_n.jpg", "shortcode": "BVsG6X8gW0H", "comments": 0, "id": "2017-06-23_09-42-30", "caption": "Saviez-vous que la conservation des esp\u00e8ces menac\u00e9es est un travail parfois complexe qui concerne plusieurs pays? On installe un transmetteur satellite sur cette Chev\u00eache des terriers menac\u00e9e qui se trouvait pr\u00e8s de son nid, en Alberta, en 2015. Le transmetteur \u00e0 \u00e9nergie solaire permet aux scientifiques du Service canadien de la faune et des collaborateurs du projet de suivre ses mouvements partout o\u00f9 elle va. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son terrier en Alberta, cet oiseau a vol\u00e9 sur une distance de 3 500 km pour aller passer l\u2019hiver au Mexique. \ud83d\ude32\n\nAu printemps 2016, elle est revenue en Alberta nicher \u00e0 moins de 3 km du lieu de sa capture initiale. Elle a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e au Mexique par des biologistes, au m\u00eame endroit o\u00f9 elle avait pass\u00e9 l\u2019hiver l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Nous esp\u00e9rons qu\u2019elle revienne au Canada saine et sauve pour \u00e9lever la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chev\u00eaches. \ud83e\udd89", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-06-23T09:42:30", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1546664740389037690, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a117dd234b916364a7dc77197a8677d5/5ADA0E40/t51.2885-15/e35/25013200_1925694534424563_5299044978092146688_n.jpg", "shortcode": "BV222MFgqZ6", "comments": 0, "id": "2017-06-27_13-53-46", "caption": "Le type de nuages montr\u00e9 sur la photo s\u2019appelle un mamma. Le mamma appara\u00eet lorsque la vapeur d\u2019eau \u00e0 haute altitude dans l\u2019atmosph\u00e8re prend la forme de diverticules. On peut les observer fr\u00e9quemment (mais pas toujours) \u00e0 l\u2019enclume des orages forts, comme c\u2019\u00e9tait le cas en cette journ\u00e9e d\u2019\u00e9t\u00e9.\n.\n.\n.\n#Nuage #Nuages #NuageMamma #Temp\u00eates", "caption_hashtags": ["nuage", "nuages", "nuagemamma", "temp\u00eates"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-27T13:53:46", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1547158202787944456, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/eb1d2559c247a56a94ced33b8be38aa5/5AFAEB11/t51.2885-15/e35/25010604_146559329326827_1821535831127490560_n.jpg", "shortcode": "BV4nDAwgdgI", "comments": 0, "id": "2017-06-28_06-14-11", "caption": "Faites la connaissance de  Lynne, biologiste au Service canadien de la faune. Elle admire cet amiral de Weidemeyer tout en recueillant des \u00e9chantillons d\u2019ADN qui contribueront \u00e0 conserver cette esp\u00e8ce. L\u2019amiral de Weidemeyer est un grand  papillon que l\u2019on retrouve au Canada uniquement dans une tr\u00e8s petite r\u00e9gion du sud-est de l\u2019Alberta. \ud83d\ude2e Ce papillon figure sur la liste des esp\u00e8ces pr\u00e9occupantes de la Loi sur les esp\u00e8ces en p\u00e9ril et l\u2019on conna\u00eet peu de choses sur la population du Canada. Fait int\u00e9ressant : les m\u00e2les de l\u2019esp\u00e8ce sont territoriaux \u2013 ils patrouillent et d\u00e9fendent leur habitat contre tous les intrus.\n.\n.\n.\n.\n#Papillons #FauneCanadienne #Biologistes #FauneEtFlore #Insectes #Science #Scientifiques #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["papillons", "faunecanadienne", "biologistes", "fauneetflore", "insectes", "science", "scientifiques", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-28T06:14:11", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1547997854188968876, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7d3287297af83a80462890820cf5b830/5ADB4165/t51.2885-15/s1080x1080/e35/24327118_305301926628105_5908109153557020672_n.jpg", "shortcode": "BV7l9jEABus", "comments": 1, "id": "2017-06-29_10-02-26", "caption": "Petit souvenir aujourd'hui datant du mois d'octobre dernier! Notre \u00e9quipe de plong\u00e9e a effectu\u00e9 des travaux d\u2019entretien d\u2019automne au site de surveillance de la qualit\u00e9 de l\u2019eau de l\u2019\u00eele Wolfe situ\u00e9 sur le fleuve Saint-Laurent. Brrr\u2026 \ud83d\ude30\n.\n.\n.\n.\n#JeudiR\u00e9tro #Plong\u00e9e #Plong\u00e9eSousMarine #Qualit\u00e9deleau #EnvironnementCanada #FleuveStLaurent", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro", "plong\u00e9e", "plong\u00e9esousmarine", "qualit\u00e9deleau", "environnementcanada", "fleuvestlaurent"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-29T10:02:26", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1548632270141783072, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/674e0f41b3f959ecf28cd6596c7f602c/5AE547C7/t51.2885-15/e35/25008735_756025671256028_4000568651026530304_n.jpg", "shortcode": "BV92Ng9gfwg", "comments": 0, "id": "2017-06-30_07-02-54", "caption": "Sur cette photo, Josh fait lever la poussi\u00e8re \u00e0 la R\u00e9serve nationale de faune du Lac-de-la-Derni\u00e8re-Montagne, en Saskatchewan. Ce biologiste aide \u00e0 restaurer les habitats des #OiseauxMigrateurs et des #Esp\u00e8cesSauvages en semant des esp\u00e8ces indig\u00e8nes de brome cathartique et des fleurs sauvages des prairies. Non loin de l\u00e0, notre biologiste Denise v\u00e9rifie le progr\u00e8s qu\u2019elle accompli dans une nouvelle zone de restauration. La tonte r\u00e9duit la quantit\u00e9 de mauvaises herbes et favorise la croissance de nouvelles plantes pastorales. Bient\u00f4t, ces r\u00e9gions regorgeront de de Bruants des pr\u00e9s, de souris sylvestre, de campagnols \u00e0 dos roux, de Buses de Swainson et de Buses \u00e0 queue rousse.", "caption_hashtags": ["oiseauxmigrateurs", "esp\u00e8cessauvages"], "tagged_users": [], "date": "2017-06-30T07:02:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1549457366897102384, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4385b59aecc8525caf9719862c64788b/5AEE63A8/t51.2885-15/e35/25009992_2004247403148206_7766851122433622016_n.jpg", "shortcode": "BWAx0QMg44w", "comments": 0, "id": "2017-07-01_10-22-13", "caption": "Le service m\u00e9t\u00e9orologique du Canada en a fait du chemin en ce qui a trait aux cartes m\u00e9t\u00e9os \u00e7a c\u2019est certain!!! C\u00e9l\u00e9brons 150 ans de m\u00e9t\u00e9o canadienne!\n.\n.\n.\n.\n#F\u00eateDuCanada #Canada150 #M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9oCanadienne #Canada #Carte #EnvironnementCanada #ServiceM\u00e9t\u00e9orologique", "caption_hashtags": ["f\u00eateducanada", "canada150", "m\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9ocanadienne", "canada", "carte", "environnementcanada", "servicem\u00e9t\u00e9orologique"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-01T10:22:13", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1551726786470147379, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1dc6fb0f0661e4e49ecf31200e4fb7ab/5AFABF99/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25010709_180632799184886_1510682367579127808_n.jpg", "shortcode": "BWI10p4AvUz", "comments": 0, "id": "2017-07-04_13-31-09", "caption": "Voici Sabina, biologiste de la faune, et Regina, technicienne de la faune. Elles travaillent principalement \u00e0 la conservation et \u00e0 la protection des oiseaux de mer, dont certaines esp\u00e8ces sont en p\u00e9ril. R\u00e9cemment, un Fulmar bor\u00e9al apparemment bless\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur un navire d\u2019assistance en mer pr\u00e8s de Terre-Neuve-et-Labrador. Le fulmar est un oiseau de mer aux grands yeux noirs qui poss\u00e8de un \u00e9tonnant bec court surmont\u00e9 de narines en forme de tube. S\u2019il ressemble \u00e0 un go\u00e9land, il est en fait davantage apparent\u00e9 \u00e0 l\u2019albatros et au puffin. Cet oiseau niche \u00e0 peine \u00e0 quelques dizaines d\u2019endroits dispers\u00e9s le long des c\u00f4tes de l\u2019Alaska et du Canada, mais il est plus abondant dans le Nord-Est de l\u2019Atlantique. \nLorsque l\u2019oiseau a \u00e9t\u00e9 remis au laboratoire du Service canadien de la faune, Sabina et Regina l\u2019ont examin\u00e9 et ont d\u00e9termin\u00e9 qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas bless\u00e9 et qu\u2019il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9. Elles l\u2019ont donc amen\u00e9 \u00e0 Witless Bay, o\u00f9 une petite colonie d\u2019autres esp\u00e8ces de fulmar niche sur trois \u00eeles non loin de l\u00e0. Elles ont observ\u00e9 l\u2019oiseau boire et se baigner vigoureusement, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il nage hors de leur champ de vision vers l\u2019embouchure de la baie. Une histoire qui finit bien!\n.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #Conservation #Faune #Fulmar #FulmarBor\u00e9al #OiseauxMarins #OiseauxDeMer #Biologiste #Biologistes #AmoureuxDeLaNature #Oiseaux #CanEnvironment #EnvironmentCanada", "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "conservation", "faune", "fulmar", "fulmarbor\u00e9al", "oiseauxmarins", "oiseauxdemer", "biologiste", "biologistes", "amoureuxdelanature", "oiseaux", "canenvironment", "environmentcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-04T13:31:09", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1552490922640640962, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/441a992c8e388020d4d0ec49796b089e/5AD8D62D/t51.2885-15/e35/24845441_310695622767329_585598656002916352_n.jpg", "shortcode": "BWLjkTJA4vC", "comments": 0, "id": "2017-07-05_14-49-21", "caption": "Comment s\u2019y prend-on pour marquer des escargots? Avec du vernis \u00e0 ongles, bien entendu! Et quelques jours plus tard, on peut les capturer \u00e0 nouveau bien loin du lieu o\u00f9 on les avait trouv\u00e9s initialement.\n\nL\u2019escargot-forestier de Townsend est inscrit sur la liste rouge en Colombie\u2011Britannique et n\u2019est pr\u00e9sent qu\u2019\u00e0 19 sites dans le Sud-Ouest de la province. Les biologistes du Service canadien de la faune ont r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude de capture-marquage-recapture (CMR) dans l\u2019un de ces sites pour d\u00e9terminer dans quel type d\u2019habitat l\u2019escargot \u00e9tait pr\u00e9sent. Ce fut une belle occasion pour eux de parfaire leurs comp\u00e9tences en application de vernis \u00e0 ongles et d\u2019en apprendre davantage sur la mani\u00e8re de r\u00e9duire les effets urticants de la grande ortie!\n\nIls ont \u00e9galement pu se faire de nouveaux amis, comme cette salamandre fonc\u00e9e.\n.\n.\n.\n.\n#FauneCanadienne #Conservation #Escargot #Escargots #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["faunecanadienne", "conservation", "escargot", "escargots", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-05T14:49:21", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1553171893144582278, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9adc7cfd519bc108b2cfb1199357eccb/5AE9EC71/t51.2885-15/e35/25012641_1962352390698662_2544782854617825280_n.jpg", "shortcode": "BWN-ZuWAPiG", "comments": 0, "id": "2017-07-06_13-22-19", "caption": "Des nouvelles de notre biologiste Jennie Raush #Repost @jennierausch \u30fb\u30fb\u30fb\nUne autre saison sur le terrain se termine pour la moiti\u00e9 de l'\u00e9quipe de #arcticshorebirdmonitoringprogram {Nanuit Itillinga (la r\u00e9serve nationale de faune de Polar Bear Pass) le 2i\u00e8me tier de l'\u00e9quipe du camp intensif sera pr\u00e9sente sur les lieux jusqu'\u00e0 la fin du mois de juillet}. Nous terminons avec quelques photos de selfies de l'\u00e9quipe du 1er tier de l'exp\u00e9dition! #almostasphotogenicasthelandscape #awesomeweathereverydaybutone #birdmonitoring #canadianwildlifeservice @canenvironment", "caption_hashtags": ["repost", "arcticshorebirdmonitoringprogr", "almostasphotogenicasthelandsca", "awesomeweathereverydaybutone", "birdmonitoring", "canadianwildlifeservice"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-06T13:22:19", "caption_mentions": ["jennierausch", "canenvironment"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1553186482485900769, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ada101b103a404e55dae9e1e96328cf4/5ADD5D85/t51.2885-15/e35/25006589_1496330827132824_8614551669503426560_n.jpg", "shortcode": "BWOBuBugrXh", "comments": 0, "id": "2017-07-06_13-51-18", "caption": "Est-ce la nouvelle tendance pour l\u2019automne 2017? \nLara, une \u00e9tudiante COOP, essaye des bois de caribou qui ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s dans la toundra pendant les relev\u00e9s d\u2019oiseaux l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier. #C\u00e9taitUneRequ\u00eateDeSonSuperviseur #SelonSaVersionDelHistoire\n.\n.\n.\n.\n#Tundra #ScienceArctique #Arctique #\u00c9t\u00e9Arctique #Canada #EnvironmentCan #EnvironmentCanada #TravailDeTerrain", "caption_hashtags": ["c\u00e9taitunerequ\u00eatedesonsupervise", "selonsaversiondelhistoire", "tundra", "sciencearctique", "arctique", "\u00e9t\u00e9arctique", "canada", "environmentcan", "environmentcanada", "travaildeterrain"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-06T13:51:18", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 6, "mediaid": 1553885465898364410, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6ee48c98f20a122c7e52ddb26679ef0c/5AF3A3ED/t51.2885-15/e35/25010261_299549057222158_2561523967122735104_n.jpg", "shortcode": "BWQgpkwg636", "comments": 0, "id": "2017-07-07_13-00-04", "caption": "Nous avons notre propre petit studio d\u2019enregistrement sur le terrain. En fait, pas tout \u00e0 fait\u2026 mais presque. Nous utilisons des appareils de reconnaissance acoustique pour surveiller et enregistrer les activit\u00e9s de l\u2019Engoulevent d\u2019Am\u00e9rique.\n\nLes appareils de reconnaissance acoustique sont pr\u00e9programm\u00e9s et r\u00e9gl\u00e9s pour enregistrer les donn\u00e9es du cr\u00e9puscule \u00e0 l\u2019aube. Voici une photo de Regina qui r\u00e9cup\u00e8re un de nos appareils de reconnaissance acoustique \u00e0 la fin de la saison.\n.\n.\n.\n.\n#TechniciensDeLaFaune #TravailDeTerrain #Oiseaux  #ScienceDesOiseaux #FemmesEnScience  #SurveillanceDesOiseaux #For\u00eatBor\u00e9ale #TerreNeuve #RechercheDeLaFaune #ScienceDeLaFaune #Canada #EnvironmentCan #EnvironmentCanada #AppareilsDeReconnaissanceAcoustique", "caption_hashtags": ["techniciensdelafaune", "travaildeterrain", "oiseaux", "sciencedesoiseaux", "femmesenscience", "surveillancedesoiseaux", "for\u00eatbor\u00e9ale", "terreneuve", "recherchedelafaune", "sciencedelafaune", "canada", "environmentcan", "environmentcanada", "appareilsdereconnaissanceacous"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-07T13:00:04", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1556085077656562037, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c9b18f1eac62257022c6c826f3252a5e/5AF471AA/t51.2885-15/e35/25007604_1330025900436010_9000379181682393088_n.jpg", "shortcode": "BWYUyI2AWl1", "comments": 0, "id": "2017-07-10_13-50-18", "caption": "Voici la biologiste Kerry qui travaille \u00e0 partir d'un champ \u00e0 la R\u00e9serve nationale de faune du Lac-de-la-Derni\u00e8re-Montagne, il y a quelques mois. Pendant que les fleurs sauvages fleurissaient, ce site de restauration, mis sur pied depuis quatre ans, avait besoin, et a encore besoin, d\u2019un petit coup de pouce. Le plan de la biologiste \u00e9tait de semer des esp\u00e8ces indig\u00e8nes de brome cathartique des prairies. Dans cette photo, elle d\u00e9cidait quelle esp\u00e8ce ensemencer et quel montant de semences serait favorable. Puisque son \u00e9quipe a sem\u00e9 et tond les champs au cours de la saison, le sol regorgera bient\u00f4t de bromes cathartiques qui abriteront les oiseaux et les esp\u00e8ces sauvages.\n\nL\u2019ensemencement de plusieurs esp\u00e8ces produit un m\u00e9lange d\u2019herbes, de l\u00e9gumes et d\u2019herbac\u00e9es qui offrent de nombreux avantages aux esp\u00e8ces sauvages et au fourrage pour le b\u00e9tail. Il s\u2019agit d\u2019une bonne fa\u00e7on de faire cro\u00eetre les populations d\u2019esp\u00e8ces uniques d\u2019herbes dans les champs utilis\u00e9es pour les p\u00e2turages et les terres incultiv\u00e9es et pour ceux qui abritent les esp\u00e8ces sauvages.\n.\n.\n.\n.\n#Habitat #Prairies #UneAutreJourn\u00e9eAuBureau  #R\u00e9serveNationaleDeFaune #Biologistes #Biologiste #TravailDeTerrain #InstaScience #AmoureuxDeLaFaune #Conservation #EnvironmentCan #EnvironmentCanada #R\u00e9serveNationaleDeFaune #LastMountainLake #Saskatchewan", "caption_hashtags": ["habitat", "prairies", "uneautrejourn\u00e9eaubureau", "r\u00e9servenationaledefaune", "biologistes", "biologiste", "travaildeterrain", "instascience", "amoureuxdelafaune", "conservation", "environmentcan", "environmentcanada", "r\u00e9servenationaledefaune", "lastmountainlake", "saskatchewan"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-10T13:50:18", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1556810976471473520, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/621aabd790e98784c10a637af4ac9f53/5AF8DEC4/t51.2885-15/e35/24845119_230866824117839_7146963577843220480_n.jpg", "shortcode": "BWa51WzAt1w", "comments": 0, "id": "2017-07-11_13-52-32", "caption": "#OnNeBougePlus!#VousNePouvezPasMeVoir!\n\nLes Plongeons catmarins sont superbes avec leur t\u00eate au plumage gris p\u00e2le et leurs yeux rouges. Ils sont \u00e9galement ma\u00eetres dans l\u2019art de rester parfaitement immobiles lorsqu\u2019ils per\u00e7oivent une menace.\n.\n.\n.\n.\n#D\u00e9fiMannequin #AucunArbrePourSeCacher #Arctique #Oiseaux #Oiseau #ScienceArctique #Tundra #Canada #EnvironmentCan #EnvironmentCanada #TravailDeTerrain", "caption_hashtags": ["onnebougeplus", "vousnepouvezpasmevoir", "d\u00e9fimannequin", "aucunarbrepoursecacher", "arctique", "oiseaux", "oiseau", "sciencearctique", "tundra", "canada", "environmentcan", "environmentcanada", "travaildeterrain"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-11T13:52:32", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1557563279906364096, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1fb59647a3716f193935576407466df0/5ADE2BA0/t51.2885-15/e35/25007875_168946167183994_1206346040161075200_n.jpg", "shortcode": "BWdk4z-AtrA", "comments": 0, "id": "2017-07-12_14-47-13", "caption": "Andrew, un biologiste des esp\u00e8ces en p\u00e9ril du Service canadien de la faune, r\u00e9gion des Prairies, manipule un gros crotale des prairies m\u00e2le dans le cadre de diverses \u00e9tudes sur la conservation des reptiles et des amphibiens dans la R\u00e9serve nationale de faune de la base des Forces canadiennes Suffield, en Alberta.\n.\n.\n.\n.\n#AireProt\u00e9g\u00e9e #Conservation #TravailDeTerrain #Serpent #Serpents #InstaSerpent #Alberta #Amphibiens #PrairiesCanadiennes #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironmentCan #EnvironmentCanada", "caption_hashtags": ["aireprot\u00e9g\u00e9e", "conservation", "travaildeterrain", "serpent", "serpents", "instaserpent", "alberta", "amphibiens", "prairiescanadiennes", "servicecanadiendelafaune", "environmentcan", "environmentcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-12T14:47:13", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1558238187946766710, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fb43779206d9335472b7e375ae6f9719/5AF780BB/t51.2885-15/e35/25007845_186002441982755_913249272789467136_n.jpg", "shortcode": "BWf-WBEA_F2", "comments": 0, "id": "2017-07-13_13-08-09", "caption": "Le baguage des oies de l\u2019Arctique a lieu chaque ann\u00e9e en juillet et en ao\u00fbt, durant la br\u00e8ve p\u00e9riode au cours de laquelle les oies sont incapables de voler puisque leurs plumes de vol sont remplac\u00e9es. Des bagues en aluminium portant chacune un num\u00e9ro unique sont attach\u00e9es aux pattes des oiseaux, qui sont ensuite rel\u00e2ch\u00e9s. Des chasseurs de partout en Am\u00e9rique du Nord fourniront ensuite des renseignements sur la taille de la population, les voies migratoires et la survie des oiseaux. Ces renseignements sont essentiels pour assurer la durabilit\u00e9 \u00e0 long terme de ces esp\u00e8ces. La photo montre une \u00e9quipe de baguage qui travaille avec l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re afin de rabattre une troupe d\u2019Oies des neiges dans un filet en vue de les baguer, sur l\u2019\u00eele Southampton, au Nunavut. \ud83d\udcf8 Garth Ball\n.\n.\n.\n.\n#Baguage #ServiceCanadienDeLaFaune #InstaOiseau #Conservation #Biologistes #H\u00e9licopt\u00e8re #Nunavut #ScienceArctique #EnvironmentCanada #EnvironnementCanada #OiesDesNeiges #TravailDeTerrain #Oiseaux #FauneCanadienne #Canada", "caption_hashtags": ["baguage", "servicecanadiendelafaune", "instaoiseau", "conservation", "biologistes", "h\u00e9licopt\u00e8re", "nunavut", "sciencearctique", "environmentcanada", "environnementcanada", "oiesdesneiges", "travaildeterrain", "oiseaux", "faunecanadienne", "canada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-13T13:08:09", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1558711609382353432, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d18562beb8017f9a45b3425f16069e61/5AF1F763/t51.2885-15/e35/25012931_164106344322286_7093031725046956032_n.jpg", "shortcode": "BWhp_NIgzoY", "comments": 0, "id": "2017-07-14_04-48-45", "caption": "Cette photo montre une petite troupe de Bernaches cravants \u00e0 ventre p\u00e2le qui ont \u00e9t\u00e9 rabattues dans un filet pour \u00eatre bagu\u00e9es. \ud83d\udc4b\n\nSaviez-vous que vous pouvez contribuer \u00e0 ces activit\u00e9s de conservation en signalant les num\u00e9ros de bagues des oiseaux? La r\u00e9ussite du programme de baguage des oiseaux repose sur le signalement des bagues par le public. Les donn\u00e9es sur les bagues recueillies sont essentielles \u00e0 nos recherches! Les bagues nous permettent d\u2019identifier chaque oiseau, afin de mieux comprendre leurs d\u00e9placements et elles nous fournissent de pr\u00e9cieux renseignements qui nous aident \u00e0 g\u00e9rer les populations d\u2019oiseaux. \ud83d\udcf8 Garth Ball\n.\n.\n.\n.\n#Baguage #ServiceCanadienDeLaFaune #InstaOiseau #Conservation #Biologistes #H\u00e9licopt\u00e8re #Nunavut #ScienceArctique #EnvironmentCanada #EnvironnementCanada #OiseauxMigrateurs #TravailDeTerrain #Oiseaux #FauneCanadienne #Canada", "caption_hashtags": ["baguage", "servicecanadiendelafaune", "instaoiseau", "conservation", "biologistes", "h\u00e9licopt\u00e8re", "nunavut", "sciencearctique", "environmentcanada", "environnementcanada", "oiseauxmigrateurs", "travaildeterrain", "oiseaux", "faunecanadienne", "canada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-14T04:48:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1561144026823033696, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c61be4bebb985c979e988d10d13ef7ad/5AE8D8FD/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25005944_1881114672202752_2874048082754928640_n.jpg", "shortcode": "BWqTDiaAoNg", "comments": 0, "id": "2017-07-17_13-21-32", "caption": "Je ne suis pas un oiseau, mais il y a 25 ans, j\u2019ai vol\u00e9 plus haut que le ciel. Qui suis-je?\n\nLa docteure Roberta Bondar, la premi\u00e8re femme astronaute canadienne!\n\nLa Dre Bondar s'est jointe \u00e0 Becky du Service canadien de la faune et aux autres chercheurs \u00e0 Country Island afin d\u2019appr\u00e9cier toute la beaut\u00e9 de cet endroit magnifique! Rapprocher les gens de la nature \u00e0 l\u2019aide de l\u2019art fait d\u00e9sormais partie des objectifs pour sa fondation (Roberta Bondar Foundation). \u00c0 seulement 5 km des c\u00f4tes du comt\u00e9 de Guysborough, en Nouvelle-\u00c9cosse, cette petite \u00eele abrite la plus importante colonie connue de Sternes de Dougall au Canada.\n.\n.\n.\n.\n#Astronaute #OiseauxMigrateurs #Faune #Art #Photographie #Nature #Oiseaux #OiseauxDeMer #Science #EnvironmentCanada #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["astronaute", "oiseauxmigrateurs", "faune", "art", "photographie", "nature", "oiseaux", "oiseauxdemer", "science", "environmentcanada", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-17T13:21:32", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 17, "mediaid": 1561873168975694407, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/18d6de9fe21c2583bc820ab6168f48b4/5AE08DF4/t51.2885-15/e35/25017702_123741738410831_4305907818948460544_n.jpg", "shortcode": "BWs4189AopH", "comments": 1, "id": "2017-07-18_13-30-12", "caption": "La Sterne de Dougall aime nicher dans des endroits couverts qui la prot\u00e8gent des oiseaux comme les go\u00e9lands et les corbeaux qui peuvent voler leurs \u0153ufs. Ces endroits peuvent se trouver sous des roches ou de la v\u00e9g\u00e9tation. Cet oiseau peut aussi profiter d\u2019un refuge construit par l'humain, comme celui-ci. Les biologistes sur l\u2019\u00eele Country Island surveillent leur progr\u00e8s dans la p\u00e9riode de ponte, d\u2019incubation et d\u2019alimentation des poussins jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils s\u2019envolent. Le nid est indiqu\u00e9 dans les registres \u00e0 l\u2019aide du marqueur R401. \ud83d\udcf8 Garry Donaldson\n.\n.\n.\n.\n#OiseauxMigrateurs #Faune #Art #Photographie #Nature #Oiseaux #Science #EnvironnementCanada #EnvironmentCanada", "caption_hashtags": ["oiseauxmigrateurs", "faune", "art", "photographie", "nature", "oiseaux", "science", "environnementcanada", "environmentcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-18T13:30:12", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 9, "mediaid": 1562546456009650955, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bf1f6763033c6e9a27479f74ab840517/5AF40E17/t51.2885-15/e35/25005734_112411576168890_3735937316280074240_n.jpg", "shortcode": "BWvR7kXgDML", "comments": 0, "id": "2017-07-19_11-47-54", "caption": "Non, vous ne voyez pas double! Ce sont bien de jeunes jumeaux orignaux qui ont \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9s par l\u2019une de nos cam\u00e9ras Reconyx! Nous utilisons des cam\u00e9ras dot\u00e9es d\u2019un d\u00e9tecteur de mouvement pour photographier la faune dans son habitat naturel.\n.\n.\n.\n.\n#Reconyx #Orignal #FauneCanadienne #AireProt\u00e9g\u00e9e #ConservationDeLaFaune #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["reconyx", "orignal", "faunecanadienne", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "conservationdelafaune", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T11:47:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 19, "mediaid": 1563488595321304401, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/05ed906113990f0e567e288769026841/5AE43876/t51.2885-15/e35/25010420_1475116979251245_2976135521190805504_n.jpg", "shortcode": "BWyoJf-gDVR", "comments": 0, "id": "2017-07-20_18-59-46", "caption": "Symbole de l\u2019Expo 67, la sph\u00e8re con\u00e7ue par l\u2019architecte visionnaire Buckminster Fuller occupe une place importante dans l\u2019histoire de l\u2019architecture contemporaine. Depuis 1995, la Biosph\u00e8re est un site d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019action et \u00e0 la sensibilisation environnementales.\n\nLe mus\u00e9e se d\u00e9marque pas ses expositions et ses animations interactives et \u00e9ducatives, qui visent \u00e0 mieux faire comprendre les grands enjeux environnementaux li\u00e9s \u00e0 l\u2019air, l\u2019eau, la biodiversit\u00e9, les changements climatiques, le d\u00e9veloppement durable et bien plus.\n\nCe b\u00e2timent au caract\u00e8re unique utilise d\u2019ailleurs plusieurs technologies vertes : \u00e9oliennes, syst\u00e8mes de toits verts, syst\u00e8me de g\u00e9othermie, marais d\u2019\u00e9puration des eaux us\u00e9es et panneaux solaires.\n.\n.\n.\n.\n#MTLMoments #Expo67 #MTL375 #Mus\u00e9es #Montreal #Environnement #EnvironnementCanada #Canada", "caption_hashtags": ["mtlmoments", "expo67", "mtl375", "mus\u00e9es", "montreal", "environnement", "environnementcanada", "canada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-20T18:59:46", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1563936972920187210, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f3f0f9fc119582713565a84ae67de979/5ADA64BC/t51.2885-15/e35/25007064_504510499948415_971558977160609792_n.jpg", "shortcode": "BW0OGQKAelK", "comments": 0, "id": "2017-07-21_09-50-37", "caption": "Voici notre ami Todd sur le lac Kejimkujik, en Nouvelle-\u00c9cosse, qui recueille des \u00e9chantillons pour d\u00e9terminer les concentrations de mercure dans l\u2019eau, dans les s\u00e9diments et chez les poissons, \u00e0 l\u2019appui du Programme de r\u00e9glementation de la qualit\u00e9 de l\u2019air.\n\nLe Programme de r\u00e9glementation de la qualit\u00e9 de l\u2019air (PRQA) a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 en 2006 pour appuyer le gouvernement du Canada dans ses actions visant \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) et de polluants atmosph\u00e9riques, afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019environnement et la sant\u00e9 des Canadiens.\n.\n.\n.\n.\n#AirPropre #Canada #Nouvelle\u00c9cosse #TravailDeTerrain #R\u00e8glements #Environnement #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["airpropre", "canada", "nouvelle\u00e9cosse", "travaildeterrain", "r\u00e8glements", "environnement", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-21T09:50:37", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1566230107121527252, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b306458b9e30c38b791b3b505ca8ada1/5AE5BEC1/t51.2885-15/e35/25013230_151090755526124_266515017208168448_n.jpg", "shortcode": "BW8XfvzgCnU", "comments": 0, "id": "2017-07-24_13-46-40", "caption": "\u00ab Selon vous, est-ce qu\u2019il m\u2019a vu? Je devrais peut-\u00eatre parfaire mes techniques de camouflage, n\u2019est-ce pas? \u00bb Ce coyote pensait pouvoir \u00e9chapper \u00e0 notre cam\u00e9ra Reconyx \u00e0 la R\u00e9serve nationale de faune du Lac-de-la-Derni\u00e8re-Montagne, mais il n\u2019a pas r\u00e9ussi!\n.\n.\n.\n.\n#Reconyx #Coyote #Coyotes #FauneCanadienne #AiresProt\u00e9g\u00e9es #Faune #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["reconyx", "coyote", "coyotes", "faunecanadienne", "airesprot\u00e9g\u00e9es", "faune", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-24T13:46:40", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1566947405021246827, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f86073fe48e2d2c8cce0f18e1bc419a5/5AF9884A/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25012621_312914515860352_472679185492475904_n.jpg", "shortcode": "BW-6lziAvVr", "comments": 0, "id": "2017-07-25_13-31-48", "caption": "Qui a dit qu\u2019une annonce devait se faire \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur? La ministre Catherine McKenna \u00e9tait ravie d\u2019annoncer de nouveaux investissements visant \u00e0 prot\u00e9ger le lac Winnipeg. Elle s\u2019est ensuite jointe aux intervenants et aux enfants pour naviguer sur l\u2019eau et c\u00e9l\u00e9brer! @FortWhyteAlive.\n.\n.\n.\n.\n#PourLaNature #LacWinnipeg  #Manitoba #Winnipeg #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #EauCanada #Science", "caption_hashtags": ["pourlanature", "lacwinnipeg", "manitoba", "winnipeg", "environnementcanada", "environnementcan", "eaucanada", "science"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-25T13:31:48", "caption_mentions": ["fortwhytealive"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1567823735334105482, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9a5948ad2f23a20de65592296086272c/5AF7F4AC/t51.2885-15/e35/25013566_161242657960573_3041151778339946496_n.jpg", "shortcode": "BXCB2FvA_GK", "comments": 0, "id": "2017-07-26_18-32-55", "caption": "Nous utilisons des h\u00e9licopt\u00e8res pour nous d\u00e9placer dans l\u2019Arctique entre nos sites d\u2019\u00e9tude afin de pouvoir effectuer le relev\u00e9 de tous les oiseaux que nous trouvons et de tous les types d\u2019habitats dont ils se servent au cours de la br\u00e8ve saison de reproduction.\n.\n.\n.\n.\n#MeilleurTaxiDuMonde #TravailDeTerrain #Tundra #Arctique #ScienceArctique #Canada #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["meilleurtaxidumonde", "travaildeterrain", "tundra", "arctique", "sciencearctique", "canada", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-26T18:32:55", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1568364241491084371, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/668eb31e3356827b69d7bc359fbbccc3/5A646507/t50.2886-16/25028847_2004102289919151_2316509362924814336_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/eecadb1f330b7dceaa3a3153f46e4f9d/5A638816/t51.2885-15/e15/25007802_810452922467759_7887502148257185792_n.jpg", "shortcode": "BXD8vfUgERT", "comments": 0, "id": "2017-07-27_12-26-48", "caption": "Le temps \u00e9tait venu de faire l\u2019inspection annuelle de la station climatologique de r\u00e9f\u00e9rence de Fort Vermillion, afin de veiller \u00e0 ce que nos capteurs soient \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la plage de tol\u00e9rance et \u00e0 ce que le syst\u00e8me soit compl\u00e8tement fonctionnel. Apr\u00e8s le long trajet de 7 heures et demie jusqu\u2019\u00e0 Fort Vermillion, notre \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 bien heureuse de constater que la m\u00e9t\u00e9o \u00e9tait cl\u00e9mente le lendemain.\n\nCe site est situ\u00e9 \u00e0 la Mackenzie Applied Research Association, o\u00f9 sont r\u00e9alis\u00e9s divers projets de recherche sur les cultures. Nous sommes rest\u00e9s environ 4 heures sur le site, car plusieurs capteurs ne respectaient pas la plage de tol\u00e9rance et ont d\u00fb \u00eatre remplac\u00e9s, dont le capteur du taux de pr\u00e9cipitations et le capteur de pr\u00e9cipitations. Ce site est l\u2019un de nos rares sites en Alberta o\u00f9 la temp\u00e9rature du sol et le taux d\u2019humidit\u00e9 du sol peuvent \u00e9galement \u00eatre mesur\u00e9s. Toutefois, avant notre arriv\u00e9e, les capteurs du taux d\u2019humidit\u00e9 du sol ne fonctionnaient pas. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 une heure \u00e0 r\u00e9soudre des probl\u00e8mes et \u00e0 refaire le c\u00e2blage, nous avons \u00e9t\u00e9 en mesure de remettre en service la majorit\u00e9 des capteurs. \ud83c\udfac Braden Bunce\n.\n.\n.\n.\n#FortVermillion #Alberta #RadarM\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9o #StationM\u00e9t\u00e9o #Science #EnvironnementCanada", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-07-27T12:26:48", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["fortvermillion", "alberta", "radarm\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9o", "stationm\u00e9t\u00e9o", "science", "environnementcanada"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 8, "mediaid": 1569032838102295811, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/42713c21e26bdf1751e1ad7f95e8175c/5AED76B5/t51.2885-15/e35/25014518_1953912031529559_1396446283434033152_n.jpg", "shortcode": "BXGUw2cAqUD", "comments": 0, "id": "2017-07-28_10-35-11", "caption": "\u00ab Miroir, miroir, dis-moi qui a le plus beau profil? \u00bb\n\nCe jeune orignal fl\u00e2nait dans la R\u00e9serve nationale de faune (RNF) de Meanook, en Alberta.\n\nLes RNF sont prot\u00e9g\u00e9es et g\u00e9r\u00e9es selon le R\u00e8glement sur les r\u00e9serves d\u2019esp\u00e8ces sauvages, sous le r\u00e9gime de la Loi sur les esp\u00e8ces sauvages. L\u2019objectif premier des RNF est la protection et la conservation des esp\u00e8ces sauvages et de leur habitat!\n.\n.\n.\n.\n#Reconyx #Orignal #FauneCanadienne #AiresProt\u00e9g\u00e9es #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["reconyx", "orignal", "faunecanadienne", "airesprot\u00e9g\u00e9es", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-28T10:35:11", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1571245083011943674, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1826634fc555352d917c6837a76304fc/5AE92009/t51.2885-15/e35/24845302_188285271725899_6225527032235687936_n.jpg", "shortcode": "BXOLxQEAYz6", "comments": 0, "id": "2017-07-31_11-50-31", "caption": "Un de nos m\u00e9t\u00e9orologistes s\u2019est joint aux techniciens de la Gestion des eaux du Grand Vancouver (Metro Vancouver Water Management) pour effectuer un relev\u00e9 de la neige dans les montagnes du North Shore il y a quelque temps. Par contre, la m\u00e9t\u00e9o de la c\u00f4te ouest ne coop\u00e8re pas toujours. Ils ont d\u00fb attendre que la temp\u00e9rature soit plus favorable! \ud83d\udcf8: Matt Macdonald .\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9o #Science #M\u00e9t\u00e9orologie #ColombieBritanique #EnvironnementCanada #DouxSouvenir #H\u00e9licopt\u00e8re #Helico", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9o", "science", "m\u00e9t\u00e9orologie", "colombiebritanique", "environnementcanada", "douxsouvenir", "h\u00e9licopt\u00e8re", "helico"], "tagged_users": [], "date": "2017-07-31T11:50:31", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 22, "mediaid": 1571955718695845066, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b0839e00669aed63c474e07f6bc9d2f5/5AE2ED07/t51.2885-15/e35/24332367_318740508608193_8336421664862502912_n.jpg", "shortcode": "BXQtWXHgnzK", "comments": 0, "id": "2017-08-01_11-22-26", "caption": "Une famille de canards a install\u00e9 son nid sur notre sph\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale! C\u2019est la preuve que la nature s\u2019adapte rapidement aux changements s\u2019ils sont faits dans le respect de la biodiversit\u00e9.\n.\n.\n.\n.\n#Canards #Faune #FauneCanadienne #FauneEtFlore #Biosph\u00e8re #Biosph\u00e8reMTL #MTLMOMENTS #Montreal #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["canards", "faune", "faunecanadienne", "fauneetflore", "biosph\u00e8re", "biosph\u00e8remtl", "mtlmoments", "montreal", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-01T11:22:26", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1572533646634705333, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4da1f8f863f25d1fcfc0ee39dfb3c423/5AD9ABB6/t51.2885-15/e35/24845660_159461594667309_7967866333599629312_n.jpg", "shortcode": "BXSwwUdAuG1", "comments": 0, "id": "2017-08-02_06-30-40", "caption": "#Repost @canadac3 \u30fb\u30fb\u30fb\nFaune C3: Saviez-vous que l\u2019Arctique est l\u2019habitat de des milliers d\u2019oiseaux de mer, qui passent leur temps \u00e0 nager dans l\u2019oc\u00e9an, ou voler pr\u00e8s de falaises rocheuses ? Nous avons eu la chance d\u2019observer des guillemots de br\u00fcnnich de proche hier. Les guillemots peuvent plonger \u00e0 une profondeur de 200 m\u00e8tres et s\u2019\u00e9loigner \u00e0 une distance de plus de 50 miles afin de trouver de la nourriture. En avez-vous d\u00e9ja vu un? \ud83d\udcf8: @mikesudomaphoto\n.\n.\n.\n#CanadaC3 #Canada #Nunavut #ScienceArctique #Oiseaux #FauneCanadienne", "caption_hashtags": ["repost", "canadac3", "canada", "nunavut", "sciencearctique", "oiseaux", "faunecanadienne"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-02T06:30:40", "caption_mentions": ["canadac3", "mikesudomaphoto"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1573468044846488421, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ca12aff40f8695a0f20c11d2a7e7b965/5AF341D9/t51.2885-15/e35/24177386_131320587545148_6691191900478636032_n.jpg", "shortcode": "BXWFNmmgNtl", "comments": 0, "id": "2017-08-03_13-27-09", "caption": "#Regram @j.f.andrews \u30fb\u30fb\u30fb\n\"Apr\u00e8s 3 mois de marche \u00e0 travers les champs de \ud83c\udf3d et des foss\u00e9s de drainage sans vraiment trouver de nid de Bruant chanteur, je suis tomb\u00e9e sur cette beaut\u00e9, un nid de Jaseur d'Am\u00e9rique! Les oeufs d'oiseaux sont l'une des plus belles \u0153uvres d'art de la nature.\"\n.\n.\n.\n#Travail\u00c9tudiant #TravaillerAuSoleil #Travaild\u00c9t\u00e9 #TravailDeTerrain #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["regram", "travail\u00e9tudiant", "travaillerausoleil", "travaild\u00e9t\u00e9", "travaildeterrain", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-03T13:27:09", "caption_mentions": ["j.f.andrews"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1577664980881327087, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/63c41ca5a082e06a6ad647fc78ff7f6d/5AE00F49/t51.2885-15/e35/24331597_857365704468704_4070430460214247424_n.jpg", "shortcode": "BXk_fD4AUPv", "comments": 0, "id": "2017-08-09_08-25-43", "caption": "Enseigner au grand air? Pourquoi pas! Des \u00e9l\u00e8ves ont aid\u00e9 \u00e0 r\u00e9pandre des milliers de semences d\u2019ascl\u00e9piade au sein des sanctuaires naturels Cartwright et Spooky Hollow, dans le but d\u2019assurer la conservation des monarques et de leur habitat. Merci au Programme d\u2019intendance de l\u2019habitat, qui a offert du financement pour soutenir l\u2019initiative du club des naturalistes de Hamilton!\n\nPlanter de l\u2019ascl\u00e9piade dans nos jardins est l\u2019un des moyens de pr\u00e9server ces magnifiques papillons!\n.\n.\n.\n.\n#Papillons #Monarques #ProtectionDeLaFaune #Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril #ScienceCitoyenne #Faune #Canada #Jardiner #\u00c9ducation #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["papillons", "monarques", "protectiondelafaune", "esp\u00e8cesenp\u00e9ril", "sciencecitoyenne", "faune", "canada", "jardiner", "\u00e9ducation", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-09T08:25:43", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 16, "mediaid": 1577821468627296799, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bda82e34aadf18c4405f222ca59a6b98/5AD8D968/t51.2885-15/e35/24331912_134995383865011_7530029808302948352_n.jpg", "shortcode": "BXljEQcg-If", "comments": 0, "id": "2017-08-09_13-36-38", "caption": "Quelle est la premi\u00e8re chose qui vous vient \u00e0 l\u2019esprit si je parle de l\u2019\u00ab Arctique \u00bb? Les ours blancs! \nAlors que l\u2019\u00e9quipe de l\u2019exp\u00e9dition en Arctique de 2017 s\u2019embarque pour entreprendre son p\u00e9riple, nous nous demandons si elle pourra observer des ours blancs. \nNous travaillons avec nos partenaires internationaux, des ONG et d\u2019autres gouvernements pour conserver cette esp\u00e8ce incroyable.\n.\n.\n.\n.\n#OursPolaire #OursPolaires #Ours #OursBlanc #Exp\u00e9dition #ScienceArctique #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["ourspolaire", "ourspolaires", "ours", "oursblanc", "exp\u00e9dition", "sciencearctique", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-09T13:36:38", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1579120051955631544, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1594bb400e43801551eaed498e36a496/5AF5ADAB/t51.2885-15/e35/25007244_398187070594798_8577872056090099712_n.jpg", "shortcode": "BXqKVIagwW4", "comments": 0, "id": "2017-08-11_08-36-41", "caption": "Quel magnifique paysage et surtout tr\u00e8s inspirant!! Notre scientifique Grant Gilchrist a pris part \u00e0 l'\u00c9tape 7 (Iqaluit \u00e0 Qikiqtarjuaq) de l'aventure du #CanadaC3, pour faire une \u00e9tude et pr\u00e9senter ses notes sur les oiseaux migrateurs de l'Arctique aux autres voyageurs. \ud83d\udcf8: @canadac3 Michelle Munkittrick & Mike Sudoma\n.\n.\n.\n#EnvironnementCanada #C3 #ScienceArctique #OiseauxMigrateurs #Arctique #Exp\u00e9dition #Nunavut #TravailDeTerrain", "caption_hashtags": ["canadac3", "environnementcanada", "c3", "sciencearctique", "oiseauxmigrateurs", "arctique", "exp\u00e9dition", "nunavut", "travaildeterrain"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-11T08:36:41", "caption_mentions": ["canadac3"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1582149384815081439, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/862fab2a9c9993c7447a6c4831f00570/5AEABA19/t51.2885-15/e35/25013080_540375976325247_4495985741276381184_n.jpg", "shortcode": "BX07HufgXff", "comments": 0, "id": "2017-08-15_12-55-25", "caption": "Des \u00e9tudiants du monde entier qui participent \u00e0 l\u2019exp\u00e9dition @StudentsOnIce pourront observer de leurs propres yeux les effets des changements climatiques. La ministre Catherine McKenna s'est joint \u00e0 leur aventure, avec un \u00e9quipage d\u2019au moins 80 personnes compos\u00e9 d\u2019experts des p\u00f4les, de scientifiques, d\u2019a\u00een\u00e9s inuits, d\u2019artistes, de musiciens, d\u2019\u00e9ducateurs, de chefs d\u2019entreprises et d\u2019industries, de politiciens et d\u2019innovateurs. \ud83d\udcf8: Martin Lipman, SOI Foundation @lipmanstillpics", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-08-15T12:55:25", "caption_mentions": ["studentsonice", "lipmanstillpics"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 16, "mediaid": 1591440358556843720, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4276f122b5446f0e28ebb228bddc8dc2/5AF9E873/t51.2885-15/e35/25012680_2003934323161624_2619206756592517120_n.jpg", "shortcode": "BYV7pMFAD7I", "comments": 0, "id": "2017-08-28_08-34-56", "caption": "Un couple de fulmars bor\u00e9aux se repose, bien install\u00e9 sur la haute falaise abrupte que l\u2019on peut voir au refuge d\u2019oiseaux migrateurs de l\u2019\u00eele Prince Leopold situ\u00e9 dans le d\u00e9troit de  Lancaster, \u00e0 environ 13 km au large de la pointe nord-est du cap Clarence, sur l\u2019\u00eele Somerset, au Nunavut.\n.\n.\n.\n.\n#Nunavut #Canada #Oiseaux #OiseauxMigrateurs #AireProt\u00e9g\u00e9e", "caption_hashtags": ["nunavut", "canada", "oiseaux", "oiseauxmigrateurs", "aireprot\u00e9g\u00e9e"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-28T08:34:56", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1592265573801145295, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/59e046ee12613b786e3508600d180821/5AE116F1/t51.2885-15/e35/25012530_1484646388323792_6166963787355127808_n.jpg", "shortcode": "BYY3RpqgDPP", "comments": 0, "id": "2017-08-29_11-54-29", "caption": "Aujourd\u2019hui, nous c\u00e9l\u00e9brons 100 ans de conservation des oiseaux! En 1916, les \u00c9tats-Unis et le Canada signaient la Convention concernant les oiseaux migrateurs \u2013 un engagement de protection des oiseaux migrateurs. En 1917, la loi sur la convention concernant les oiseaux migrateurs \u00e9tait cr\u00e9\u00e9e et entrait en vigueur! Depuis, pr\u00e8s de 400 esp\u00e8ces d\u2019oiseaux ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une protection et ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s dans le but de conserver la biodiversit\u00e9 et d\u2019am\u00e9liorer nos connaissances sur la sant\u00e9 de notre environnement.\n.\n.\n.\n#FauneCanadienne #Canada #GouvernementDuCanada #ServiceCanadienDeLaFaune #NoirEtBlanc #R\u00e9tro #MardiR\u00e9tro #EnvironnementCanada #TravailDeTerrain #Oiseaux #ProtectionDeLaFaune #Biologistes #OiseauxMigrateurs #BonneF\u00eate", "caption_hashtags": ["faunecanadienne", "canada", "gouvernementducanada", "servicecanadiendelafaune", "noiretblanc", "r\u00e9tro", "mardir\u00e9tro", "environnementcanada", "travaildeterrain", "oiseaux", "protectiondelafaune", "biologistes", "oiseauxmigrateurs", "bonnef\u00eate"], "tagged_users": [], "date": "2017-08-29T11:54:29", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 4, "mediaid": 1594482363541321783, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e3576c1833656c35ff626d1e10b5071d/5AE08A00/t51.2885-15/e35/25006747_1544413002263871_8091885335337762816_n.jpg", "shortcode": "BYgvUL_gXg3", "comments": 0, "id": "2017-09-01_13-18-51", "caption": "Le Centre canadien de pr\u00e9vision des ouragans (CCPO) f\u00eate ses 30 ans! En 1985, l\u2019ouragan Gloria se dirigeait vers les provinces Maritimes, mais la majorit\u00e9 des renseignements diffus\u00e9s concernaient les r\u00e9percussions aux \u00c9tats-Unis. Le besoin d\u2019avoir des renseignements sur le Canada a men\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du CCPO en 1987. Le Centre est maintenant situ\u00e9 \u00e0 Dartmouth, en Nouvelle-\u00c9cosse et dessert l\u2019ensemble du territoire et des eaux du Canada qui peuvent \u00eatre touch\u00e9s par les cyclones.\n.\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9orologie #M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9orologues #Ouragans #Temp\u00eate #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "m\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9orologues", "ouragans", "temp\u00eate", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-09-01T13:18:51", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1597408514794444827, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a586286c51942dfc8849d466d28f5ed8/5AF831E7/t51.2885-15/e35/25008306_1003946093090545_2702067769632882688_n.jpg", "shortcode": "BYrIpStgdgb", "comments": 0, "id": "2017-09-05_14-12-35", "caption": "Les relev\u00e9s de Mission monarque ont officiellement d\u00e9but\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9 dans les r\u00e9serves nationales de faune de Long Point, de Prince Edward Point et de St. Clair! \nDans le but de mettre en \u0153uvre les mesures de conservation pr\u00e9vues dans le plan de gestion du monarque, des employ\u00e9s d\u2019Environnement et Changement climatique Canada et des b\u00e9n\u00e9voles se rendent \u00e0 ces r\u00e9serves nationales de faune pour chercher et signaler la pr\u00e9sence de monarques ou encore d\u2019\u0153ufs ou de chenilles de ce papillon. \nVous aussi pouvez contribuer! Joignez-vous \u00e0 Mission monarque et signalez vos observations d\u2019ascl\u00e9piades ou de monarques dans votre r\u00e9gion : http://www.mission-monarch.org/fr/\n.\n.\n.\n#MissionMonarque #Papillons #Insectes #Monarques #ServiceCanadienDeLaFaune @espacepourlavie", "caption_hashtags": ["missionmonarque", "papillons", "insectes", "monarques", "servicecanadiendelafaune"], "tagged_users": [], "date": "2017-09-05T14:12:35", "caption_mentions": ["espacepourlavie"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 16, "mediaid": 1598680005276088972, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8c4d701686e48ff0b24e46683f25b52a/5AF27C4E/t51.2885-15/e35/25009583_1929133884018066_3904325512029274112_n.jpg", "shortcode": "BYvpv6gADqM", "comments": 0, "id": "2017-09-07_08-18-49", "caption": "Hier, c'\u00e9tait la Journ\u00e9e mondiale des oiseaux de rivage, une belle fa\u00e7on de sensibiliser les gens \u00e0 ces petites b\u00eates! Dans notre coin de pays, ces oiseaux  se reproduisent dans l'Arctique de mai \u00e0 ao\u00fbt et hivernent en Am\u00e9rique du Sud et font face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis au cours de leur voyage. Prot\u00e9ger les habitats dont ils ont besoin pour compl\u00e9ter leur cycle annuel est une coop\u00e9ration des gouvernements, des industries, des scientifiques, des b\u00e9n\u00e9voles et des citoyens dans l'h\u00e9misph\u00e8re occidental (et le monde!).\n.\n.\n.\n.\n#OiseauxMigrateurs #OiseauxDeRivage #Oiseaux #Conservation #ServiceCanadienDeLaFaune #FauneCanadienne #Faune #Ornithologie", "caption_hashtags": ["oiseauxmigrateurs", "oiseauxderivage", "oiseaux", "conservation", "servicecanadiendelafaune", "faunecanadienne", "faune", "ornithologie"], "tagged_users": [], "date": "2017-09-07T08:18:49", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 17, "mediaid": 1601669604428528008, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b675503cf198ec080bebb61566817538/5AE8C18E/t51.2885-15/e35/25006165_303233223529586_5232976363761172480_n.jpg", "shortcode": "BY6RgTrgLmI", "comments": 1, "id": "2017-09-11_11-18-37", "caption": "Les amis du monarque ont trouv\u00e9 une toute petite chenille sur un plant d\u2019ascl\u00e9piade pendant un atelier de Mission monarque!\n\nSous l\u2019\u00e9gide de l\u2019insectarium de Montr\u00e9al, nous avons offert cette activit\u00e9 dans notre R\u00e9serve nationale de faune du ruisseau Big en juillet. L\u2019\u00e9v\u00e9nement a attir\u00e9 un grand nombre de participants qui ont assist\u00e9 \u00e0 des pr\u00e9sentations sur la biologie, les menaces et les d\u00e9clins du monarque, ainsi que sur les d\u00e9tails du protocole de surveillance de l\u2019esp\u00e8ce. Les participants ont eu l\u2019occasion de mettre en pratique ce qu\u2019ils ont appris sur les lieux et ils ont \u00e9t\u00e9 ravis de trouver plusieurs plants d\u2019ascl\u00e9piade avec des chenilles et des \u0153ufs de monarque.\n\nRenseignez-vous sur la Mission monarque et sur la fa\u00e7on de participer : www.mission-monarch.org\n.\n.\n.\n#MissionMonarque #Monarques #Papillons #Insectes #Conservation #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada @espacepourlavie", "caption_hashtags": ["missionmonarque", "monarques", "papillons", "insectes", "conservation", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-09-11T11:18:37", "caption_mentions": ["espacepourlavie"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1604639652185348707, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/72bfd2bd16345455569f2260e0da7042/5AEFD60F/t51.2885-15/e35/24838820_132366864105488_3295146703887269888_n.jpg", "shortcode": "BZE00MNA5pj", "comments": 0, "id": "2017-09-15_13-39-34", "caption": "La ministre Catherine McKenna \u00e9tait ravie de visiter le Laboratoire de recherche sur les carburants de remplacement \u00e0 @mcgillu et d\u2019en apprendre davantage sur les nouvelles mani\u00e8res de cr\u00e9er de l\u2019\u00e9nergie verte et propre!\n.\n.\n.\n#\u00c9nergiePropre #\u00c9nergieVerte #McGill #Montr\u00e9al", "caption_hashtags": ["\u00e9nergiepropre", "\u00e9nergieverte", "mcgill", "montr\u00e9al"], "tagged_users": [], "date": "2017-09-15T13:39:34", "caption_mentions": ["mcgillu"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 5, "mediaid": 1605283736763723783, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4d45cdef4c498c55bc44d4c609fb13b2/5A6385FC/t50.2886-16/24995305_1604845252888225_2734333793048461312_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bba5de596e19dacee5586386c23b9a02/5A6474C5/t51.2885-15/e15/25015576_174488776473053_4079968590441218048_n.jpg", "shortcode": "BZHHQ2tg3AH", "comments": 0, "id": "2017-09-16_10-59-15", "caption": "Nos m\u00e9t\u00e9orologues du Centre canadien de pr\u00e9visions des ouragans discutent du lien entre les changements climatiques et les ouragans. Nous avons observ\u00e9 une grande activit\u00e9 dans le bassin de l\u2019Atlantique, mais pouvons-nous en bl\u00e2mer les changements climatiques?\n.\n.\n.\n.\n#ChangementsClimatiques #M\u00e9t\u00e9o #Ouragans #Pr\u00e9parezVous #EnvironnementCanada #EnvironnementCAN", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-09-16T10:59:15", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["changementsclimatiques", "m\u00e9t\u00e9o", "ouragans", "pr\u00e9parezvous", "environnementcanada", "environnementcan"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 7, "mediaid": 1607533454482889846, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ff9d114afd9d7a99921b78ea30d7bde3/5ADCF826/t51.2885-15/e35/25014568_542116246150241_8233855565206388736_n.jpg", "shortcode": "BZPGyjnAlx2", "comments": 1, "id": "2017-09-19_13-29-02", "caption": "Nous avons captur\u00e9 ce merveilleux moment lors du premier mentorat de chasse du Service canadien de la faune, \u00e0  la r\u00e9serve nationale de faune du lac de la Derni\u00e8re-Montagne. Nos participants en ont beaucoup appris sur la chasse \u00e9thique et durable !\n\nAvec cet \u00e9v\u00e9nement, nous avons pu montrer aux gens que la chasse \u00e0 la sauvagine contribue \u00e0 maintenir la population de plusieurs fa\u00e7ons. Les Oies des neiges, par exemple, ont une population actuelle de plus de 6 milliards d\u2019oies. Les lieux de nidifications deviennent tellement surpeupl\u00e9s que l'habitat d'autres esp\u00e8ces sauvages de la m\u00eame r\u00e9gion est affect\u00e9. La chasse aide non seulement \u00e0 maintenir ces populations, mais aussi \u00e0 amasser des fonds pour la conservation, la restauration et l'am\u00e9lioration de l'habitat de la faune au Canada gr\u00e2ce \u00e0 l'achat de documents n\u00e9cessaires tels que le timbre de conservation de l'habitat faunique canadien.", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-09-19T13:29:02", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1609501796303294818, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9a424a90ee122b84201bfff52e6ab365/5AE63392/t51.2885-15/e35/25010972_173365776589099_2500295785229320192_n.jpg", "shortcode": "BZWGVsyAtFi", "comments": 0, "id": "2017-09-22_06-39-47", "caption": "Nous cr\u00e9ons un album souvenir pour c\u00e9l\u00e9brer les 100 ans de conservation des oiseaux au Canada. Partagez vos anecdotes et vos pens\u00e9es sur les oiseaux d\u00e8s aujourd\u2019hui! L\u2019album sera un hommage aux oiseaux et \u00e0 ceux qui les aiment, que ce soit les ornithologues amateurs ou ceux qui ont d\u00e9vou\u00e9 leur carri\u00e8re \u00e0 la conservation des oiseaux. Des t\u00e9moignages et des photos de 100 personnes seront inclus dans l\u2019album.\n\nVoici comment participer : \u00b7  \u00c9crivez une anecdote de 100 mots \u00e0 propos de votre travail avec les oiseaux, vos rencontres avec des oiseaux ou encore sur votre amour pour les oiseaux.\n\u00b7  Envoyez-nous votre nom et une photo de vous prise \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur (haute r\u00e9solution 300 ppp).\n\u00b7  \u00c9num\u00e9rez vos cinq oiseaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.\nec.oiseauxmigrateurs-migratorybirds.ec@canada.ca", "caption_hashtags": [], "tagged_users": [], "date": "2017-09-22T06:39:47", "caption_mentions": ["canada.ca"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 17, "mediaid": 1617647804753279048, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8e97f754af4ca66fe2ca28ccf8b7516b/5AE8CCAA/t51.2885-15/e35/24838683_2027261800844096_1676479632896950272_n.jpg", "shortcode": "BZzChuWAnhI", "comments": 0, "id": "2017-10-03_12-24-27", "caption": "Durant la saison de nidification de 2017, les scientifiques du Service canadien de la faune et de @ParcsCanada ont enregistr\u00e9 le nombre record de 63 poussins de Grues blanches dans la r\u00e9gion du Parc national Wood Buffalo \u2013 une augmentation importante et encourageante comparativement au record pr\u00e9c\u00e9dent de 49 en 2006. Le travail de surveillance est pass\u00e9 des zones bor\u00e9ales de nidification aux r\u00e9gions de parcs et de prairies de la Saskatchewan o\u00f9 les Grues blanches font escale jusqu\u2019\u00e0 six semaines durant leur migration, pour reprendre ensuite leur voyage vers les aires d\u2019hivernage de la c\u00f4te texane du golfe du Mexique. Nous demandons \u00e0 toute personne qui observerait cette esp\u00e8ce en voie de disparition de composer la ligne d\u2019acc\u00e8s direct Whooping Crane Hotline, au 306-975-5595. \ud83d\udcf8: John Conkin\n.\n.\n.\n#SpeciesAtRisk #MigratoryBirds #BirdMonitoring #CanadianWildlifeService #WhoopingCrane #Saskatchewan #InstaBirds", "caption_hashtags": ["speciesatrisk", "migratorybirds", "birdmonitoring", "canadianwildlifeservice", "whoopingcrane", "saskatchewan", "instabirds"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-03T12:24:27", "caption_mentions": ["parcscanada"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 22, "mediaid": 1619748372862785344, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f463356092b4a8c38cf761f641a098c7/5AEB7B29/t51.2885-15/e35/25009183_498261223906714_4568839759689940992_n.jpg", "shortcode": "BZ6gJA2ANdA", "comments": 0, "id": "2017-10-06_09-57-54", "caption": "Joli paysage, n\u2019est-ce pas? En cette f\u00eate de l\u2019Action de gr\u00e2ce, nous esp\u00e9rons que vous sortirez \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur et que vous profiterez de toute la beaut\u00e9 que la nature nous offre! \ud83d\udcf8Mario Ouellet\n.\n.\n.\n.\n#Automne #CouleursdAutomne #ExploreCanada #Canada #FeuillesdAutomne #ActionDeGrace #LongWeekend #FridayFeeling #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["automne", "couleursdautomne", "explorecanada", "canada", "feuillesdautomne", "actiondegrace", "longweekend", "fridayfeeling", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-06T09:57:54", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1624198221738016506, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f6e72cfc424c8d1bd244766c7e754770/5AE08C51/t51.2885-15/e35/24331623_138698313458471_8601256589648723968_n.jpg", "shortcode": "BaKT61jg_76", "comments": 0, "id": "2017-10-12_13-18-57", "caption": "Brenda a pris sa retraite du Service canadien de la faune en 2015, mais elle revient tous les mois de juin pour participer au Relev\u00e9 des Oiseaux Nicheurs d\u2019Am\u00e9rique du Nord qui se d\u00e9roule \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du continent. Elle parcourt ces itin\u00e9raires dans le sud de l\u2019Alberta et de la Saskatchewan depuis 1993 et a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour 176 relev\u00e9s! On la voit ici au milieu de gramin\u00e9es indig\u00e8nes tout pr\u00e8s de Drumheller, dans le sud-est de l\u2019Alberta.\n.\n.\n.\n#Relev\u00e9DesOiseaux #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["relev\u00e9desoiseaux", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-12T13:18:57", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1624869267151494674, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8cbadfb3d8a6766054585061406ed896/5A644FDB/t50.2886-16/24739096_160207164592465_1145398551560323072_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1dbfa6f290f6e557b4b1d6bc74e89661/5A646E37/t51.2885-15/e15/25013774_1520792821339404_4931193493184839680_n.jpg", "shortcode": "BaMsf1TA54S", "comments": 0, "id": "2017-10-13_11-32-39", "caption": "Le @canadaC3 longera les \u00eeles Scott, la premi\u00e8re r\u00e9serve nationale de faune en milieu marin propos\u00e9e du Canada!\n\nLes recherches sur les oiseaux marins les plus intensives au Canada sont men\u00e9es sur ces \u00eeles, puisque l\u2019on y retrouve la plus grande concentration d\u2019oiseaux marins nicheurs du Pacifique canadien! @vanaqua\n.\n.\n.\n.\n\n#Canada150 #Canada #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Oiseaux #Ornithologie #BirdYear #Faune #FauneCanadienne #Pacifique #Nature", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-10-13T11:32:39", "caption_mentions": ["canadac3", "vanaqua"], "is_video": true, "caption_hashtags": ["canada150", "canada", "environnementcanada", "environnementcan", "oiseaux", "ornithologie", "birdyear", "faune", "faunecanadienne", "pacifique", "nature"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 11, "mediaid": 1624921425225788385, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/be3ecd3d05851b752b8758e82d6ab8ed/5ADC305D/t51.2885-15/e35/25012689_2104372366452653_2896789633939537920_n.jpg", "shortcode": "BaM4W1SgSvh", "comments": 0, "id": "2017-10-13_13-15-50", "caption": "Les 54 r\u00e9serves nationales de faune du Canada sont \u00e9tablies et g\u00e9r\u00e9es \u00e0 des fins de conservation de la faune, de recherche et d\u2019interpr\u00e9tation, conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur les esp\u00e8ces sauvages du Canada et au R\u00e8glement sur les r\u00e9serves d\u2019esp\u00e8ces sauvages. \nPour de nombreuses raisons, nous envisageons actuellement d\u2019apporter des modifications au r\u00e8glement afin de le moderniser. Les modifications seront faites surtout pour  faciliter l\u2019administration des r\u00e9serves nationales de faune. \nNous voulons VOUS entendre! Donnez-nous votre avis sur les modifications propos\u00e9es. Pour obtenir de plus amples renseignements, CLIQUEZ sur le lien qui figure dans notre biographie. \ud83d\udcf8 Pamela Sinclair\n.\n.\n.\n#AiresProt\u00e9g\u00e9es #ServiceCanadienDeLaFaune #ProtectionDeLaFaune #FauneCanadienne #ExploreCanada #ConsultationPublique #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["airesprot\u00e9g\u00e9es", "servicecanadiendelafaune", "protectiondelafaune", "faunecanadienne", "explorecanada", "consultationpublique", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-13T13:15:50", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1628566439718000364, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e4edd6dace88db698431024670836013/5ADA3EB0/t51.2885-15/e35/24838289_2000883443513835_2949730384377544704_n.jpg", "shortcode": "BaZ1Ixkg5bs", "comments": 0, "id": "2017-10-18_13-57-49", "caption": "Nos scientifiques mettent \u00e0 l\u2019essai diff\u00e9rentes technologies afin de produire de meilleures pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques dans le Nord! Un nouveau radar portable a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 \u00e0 Whitehorse, au Yukon, dans le but de d\u00e9terminer quelle technologie serait la mieux adapt\u00e9e aux conditions m\u00e9t\u00e9orologiques en Arctique.\n.\n.\n.\n#Whitehorse #Yukon #MercrediM\u00e9t\u00e9o #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Arctique #M\u00e9t\u00e9o", "caption_hashtags": ["whitehorse", "yukon", "mercredim\u00e9t\u00e9o", "environnementcanada", "environnementcan", "arctique", "m\u00e9t\u00e9o"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-18T13:57:49", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1629268665008560118, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/323f5f944d823757fea5d80519c2337f/5AFB30E2/t51.2885-15/e35/25006888_561310990874460_1809776708887248896_n.jpg", "shortcode": "BacUzf1gpf2", "comments": 0, "id": "2017-10-19_13-13-01", "caption": "La population participe \u00e0 nos travaux de conservation depuis longtemps, comme en t\u00e9moigne cette photo prise au lac Vaseux en 1909, qui est maintenant devenu une r\u00e9serve nationale de faune. Nous travaillons actuellement \u00e0 mettre \u00e0 jour la liste des activit\u00e9s autoris\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9e dans le R\u00e8glement sur les r\u00e9serves d\u2019esp\u00e8ces sauvages. Un processus de consultation est en cours jusqu\u2019au 25 octobre, et nous aimerions recueillir vos commentaires. Nous vous invitons \u00e0 CLIQUER sur le lien qui figure dans notre biographie pour obtenir plus d\u2019informations.\n.\n.\n.\n#MardiR\u00e9tro #R\u00e9tro #NoirEtBlanc #AireProt\u00e9g\u00e9e #ServiceCanadienDeLaFaune #ProtectionDeLaFaune #FauneCanadienne #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["mardir\u00e9tro", "r\u00e9tro", "noiretblanc", "aireprot\u00e9g\u00e9e", "servicecanadiendelafaune", "protectiondelafaune", "faunecanadienne", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-19T13:13:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 21, "mediaid": 1635043425386568431, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4b2a74bd1a108605ed9904cdd796c94d/5AF71335/t51.2885-15/e35/24332458_1535946959831563_7979130297650249728_n.jpg", "shortcode": "Baw11UigRrv", "comments": 0, "id": "2017-10-27_12-26-26", "caption": "Oh\u00e9 Canada! Conservation de la nature Canada a lanc\u00e9 un concours national de photos en ligne \u2014 Places Worth Protecting (des lieux \u00e0 prot\u00e9ger) \u2014 qui met en vedette des endroits magnifiques dans l\u2019ensemble du pays. La protection des espaces naturels contribue \u00e0 conserver la biodiversit\u00e9 et les esp\u00e8ces en p\u00e9ril et \u00e0 lutter contre les changements climatiques. \nVous voulez participer? Envoyez vos photos sur Twitter ou Instagram d\u2019ici le 30 novembre, en mentionnant le mot-clic #PlacesWorthProtecting. Vous serez automatiquement inscrit au concours et courrez la chance de remporter un t\u00e9l\u00e9phone  Essential de Telus! Pour chaque inscription, TELUS versera 5 $ \u00e0 Conservation de la nature Canada! Nous vous invitons \u00e0 cliquer sur le lien qui figure dans notre biographie pour obtenir plus d\u2019informations. (anglais seulement) \ud83d\udcf8Rob Wiebe\n.\n.\n.\n#Concours #Photos #PlacesWorthProtecting #NatureConservancyOfCanada #nature  #CanadianNature #NaturePic #NatureShot #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["placesworthprotecting", "concours", "photos", "placesworthprotecting", "natureconservancyofcanada", "nature", "canadiannature", "naturepic", "natureshot", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-10-27T12:26:26", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1645233934402962811, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/951bbaf14d1d007a4ecb0d3bc1fe90d2/5AF6ECC5/t51.2885-15/e35/25005639_544831342521882_3178502414399438848_n.jpg", "shortcode": "BbVC4vogcV7", "comments": 0, "id": "2017-11-10_12-53-10", "caption": "\u00c0 Environnement et Changement climatique Canada, la Journ\u00e9e mondiale de la science se vit au quotidien! Nous effectuons des \u00e9tudes sur les esp\u00e8ces sauvages et la faune, la m\u00e9t\u00e9o, le climat, l\u2019atmosph\u00e8re et beaucoup plus!\n.\n.\n.\n#SemaineMondialeDeLaScience #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Science #InstaScience", "caption_hashtags": ["semainemondialedelascience", "environnementcan", "environnementcanada", "science", "instascience"], "tagged_users": [], "date": "2017-11-10T12:53:10", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1654603206413753773, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9a7aa3391ffd5e7d22c1986da6ade087/5A63663C/t50.2886-16/24724603_1894672614182404_6953543350620258304_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/98e371b3a31b3a613ee61bae2f1127ef/5A63E4D6/t51.2885-15/e15/25006509_789320827922743_2353554276191567872_n.jpg", "shortcode": "Bb2VNmKg52t", "comments": 0, "id": "2017-11-23_11-08-14", "caption": "Saviez-vous que les drones nous offrent une vue a\u00e9rienne des endroits o\u00f9 travaille Conservation de la nature Canada? Regardez cette vid\u00e9o fantastique film\u00e9e par des drones dans des aires prot\u00e9g\u00e9es de Conservation de la nature Canada, en Saskatchewan! Un merci tout sp\u00e9cial \u00e0 @SaskPolytech (David Halstead), pour l'utilisation de cette vid\u00e9o. Voulez-vous en savoir plus sur le concours #PlacesWorthProtecting? Consultez le lien dans notre biographie!\n.\n.\n.\n#Concours #Photos #PlacesWorthProtecting #NatureConservancyOfCanada #Nature #CanadianNature #NaturePic #NatureShot #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-11-23T11:08:14", "caption_mentions": ["saskpolytech"], "is_video": true, "caption_hashtags": ["placesworthprotecting", "concours", "photos", "placesworthprotecting", "natureconservancyofcanada", "nature", "canadiannature", "naturepic", "natureshot", "environnementcanada", "environnementcan"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1654674445459064829, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/501daf93f1be51cec8ceafe662188d3c/5A63D9A7/t50.2886-16/24995991_1536178753165306_6140123531700076544_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4e48dc6511bdc5e27e5c2505c447d300/5A637915/t51.2885-15/e15/25011903_1806671922737021_6710703631961686016_n.jpg", "shortcode": "Bb2laQsgQf9", "comments": 0, "id": "2017-11-23_13-31-04", "caption": "Ce mois-ci, nous c\u00e9l\u00e9brons le 70e anniversaire du Service canadien de la faune! \ud83c\udf89\ud83c\udf88 Nos employ\u00e9s du Service canadien de la faune travaillent avec acharnement depuis 1947 afin de prot\u00e9ger et de g\u00e9rer les oiseaux migrateurs, les esp\u00e8ces en p\u00e9ril et leurs habitats. Saviez-vous qu\u2019ils g\u00e8rent \u00e9galement 54 r\u00e9serves nationales de faune et 92 refuges d\u2019oiseaux migrateurs?\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #Anniversaire #JoyeuxAnniversaire #TBT #JeudiR\u00e9tro #Faune #OiseauxMigrateurs #Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril #Habitat #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-11-23T13:31:04", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "anniversaire", "joyeuxanniversaire", "tbt", "jeudir\u00e9tro", "faune", "oiseauxmigrateurs", "esp\u00e8cesenp\u00e9ril", "habitat", "environnementcanada", "environnementcan"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 22, "mediaid": 1658068632871291212, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/10b5193385a98fc44f0dc1fe5a8735dc/5AFBFA55/t51.2885-15/e35/25007394_1606643192730854_4510597636629200896_n.jpg", "shortcode": "BcCpKMDgslM", "comments": 0, "id": "2017-11-28_05-53-25", "caption": "Le Comit\u00e9 sur la situation des esp\u00e8ces en p\u00e9ril au Canada d\u2019Environnement et Changement climatique c\u00e9l\u00e8bre ses 40 ans de d\u00e9vouement au service de la conservation des esp\u00e8ces sauvages! Ce groupe est constitu\u00e9 de scientifiques et de d\u00e9tenteurs de connaissances autochtones qui \u00e9valuent la situation des esp\u00e8ces sauvages au Canada. F\u00e9licitons ensemble cette \u00e9quipe pour ses 40 ans de travail acharn\u00e9! \ud83d\udc3b\n.\n.\n.\n#Faune #FauneCanadienne #Conservation #EnvironnementCan #EnvironnementCanada\u200e #ExploreCanada  #NatureCanada #Biologie", "caption_hashtags": ["faune", "faunecanadienne", "conservation", "environnementcan", "environnementcanada", "explorecanada", "naturecanada", "biologie"], "tagged_users": [], "date": "2017-11-28T05:53:25", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 28, "mediaid": 1658939495078395161, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0836e3000caed6b640d3e1f134f500ac/5AE783CA/t51.2885-15/e35/25006833_384707888631897_8604583587280322560_n.jpg", "shortcode": "BcFvK5sA30Z", "comments": 0, "id": "2017-11-29_10-43-40", "caption": "Derni\u00e8re chance! Le concours national de photos en ligne de Conservation de la nature Canada prend fin le 30 novembre! \nInscrivez-vous au concours en partageant sur Twitter et Instagram des photos de lieux magnifiques au Canada en mentionnant le mot-clic #PlacesWorthProtecting. Vous serez automatiquement inscrit au concours et courrez la chance de remporter un t\u00e9l\u00e9phone Essential de Telus! Pour chaque inscription, TELUS versera 5 $ \u00e0 Conservation de la nature Canada! Participez d\u00e8s aujourd\u2019hui; consultez le lien dans notre biographie! (anglais seulement) .\n.\n.\n#Concours #Photos #PlacesWorthProtecting #NatureConservancyOfCanada #nature  #CanadianNature #NaturePic #NatureShot #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["placesworthprotecting", "concours", "photos", "placesworthprotecting", "natureconservancyofcanada", "nature", "canadiannature", "naturepic", "natureshot", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-11-29T10:43:40", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1659031340378508109, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ae2b65f92b1f8cf2f9a1fc5fe53a9beb/5AF5070F/t51.2885-15/e35/25009374_463335050727269_7472539540742209536_n.jpg", "shortcode": "BcGEDbSgEtN", "comments": 0, "id": "2017-11-29_13-46-09", "caption": "Nos m\u00e9t\u00e9orologues testent un nouveau Syst\u00e8me LiDAR, un instrument qui utilise la lumi\u00e8re pour mesurer le vent, \u00e0 Iqaluit au Nunavut. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, nous pourrons formuler des pr\u00e9visions \u00e0 court terme plus pr\u00e9cises et fournir de meilleurs renseignements pour faciliter les d\u00e9placements.\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9o #Science #Iqaluit #Nunavut #Pr\u00e9visionM\u00e9t\u00e9o\n#M\u00e9t\u00e9o #ClimatExtr\u00eame #EnvironnementCanada #EnvironnementCan\n#MercrediM\u00e9t\u00e9o", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9o", "science", "iqaluit", "nunavut", "pr\u00e9visionm\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9o", "climatextr\u00eame", "environnementcanada", "environnementcan", "mercredim\u00e9t\u00e9o"], "tagged_users": [], "date": "2017-11-29T13:46:09", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1662547959289695698, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/736ba51d988b4b31a882a28f760d0a41/5A639691/t50.2886-16/24995462_164603984146801_5043321345388052480_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/76c5131124912a3e1a013fe94610abcc/5A636C3A/t51.2885-15/e15/24327590_172547373339031_524161545425387520_n.jpg", "shortcode": "BcSjo93g03S", "comments": 0, "id": "2017-12-04_10-15-20", "caption": "Cette vid\u00e9o g\u00e9niale a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e \u00e0 bord d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re alors que nos scientifiques survolaient le Parc national Tuktut Nogait pour aller faire l\u2019entretien d\u2019une station m\u00e9t\u00e9orologique automatique! @parcs.canada \ud83c\udfa5Braden Bunce\n.\n.\n.\n#TuktutNogait #PNTuktutNogait #TerritoiresduNordOuest #ParcsCanada #Canada #Voyage #InstaVoyage #ExploreCanada #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-12-04T10:15:20", "caption_mentions": ["parcs.canada"], "is_video": true, "caption_hashtags": ["tuktutnogait", "pntuktutnogait", "territoiresdunordouest", "parcscanada", "canada", "voyage", "instavoyage", "explorecanada", "environnementcanada", "environnementcan"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1667554383933574927, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fa8a4a48e06e929a160503a553782c06/5AE17C32/t51.2885-15/e35/25005492_349826545486060_2471505017421430784_n.jpg", "shortcode": "BckV-CKAY8P", "comments": 0, "id": "2017-12-11_07-59-55", "caption": "Dr. Wellicome, biologiste des esp\u00e8ces en p\u00e9ril pour le Service canadien de la faune, montre \u00e0 un technicien de terrain comment utiliser une cam\u00e9ra pour observer un nid de Chev\u00eache des terriers sous terre. La cam\u00e9ra renvoie des images infrarouges en direct dans des lunettes, ce qui permet \u00e0 la personne qui utilise les lunettes de compter le nombre d\u2019hiboux jeunes et adultes, d\u2019\u0153ufs, et le nombre de proies \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du terrier. L\u2019utilisation d\u2019un capuchon bloque les reflets de la lumi\u00e8re du jour et permet d\u2019avoir une image plus claire dans les lunettes. \ud83d\udcf8:Danielle Todd\n.\n.\n.\n#Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril #Chev\u00eachesDesTerriers #Hiboux #Hibou #InstaHiboux #TravailDeTerrain #VieDeBiologiste #ProDesOiseaux #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["esp\u00e8cesenp\u00e9ril", "chev\u00eachesdesterriers", "hiboux", "hibou", "instahiboux", "travaildeterrain", "viedebiologiste", "prodesoiseaux", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-11T07:59:55", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 16, "mediaid": 1669136063043475545, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a10525d30ce7b5ae67c3f6e180e80434/5AE47AC6/t51.2885-15/e35/24839050_1999173893672173_1417071596857720832_n.jpg", "shortcode": "Bcp9mfngBhZ", "comments": 1, "id": "2017-12-13_12-22-25", "caption": "Devinez quoi? Nous construisons deux supersites \u00e0 Iqaluit et \u00e0 Whitehorse! Un supersite a une vari\u00e9t\u00e9 d'instruments m\u00e9t\u00e9orologiques qui permettent aux scientifiques de mesurer les conditions atmosph\u00e9riques en d\u00e9tail. \nLes renseignements sur la temp\u00e9rature et l\u2019humidit\u00e9 ne sont pas aussi importants pour les personnes qui habitent dans le Nord que celles qui habitent dans le Sud. Par contre, il est beaucoup plus pertinent d\u2019\u00eatre inform\u00e9 des conditions de poudrerie et de brouillard glac\u00e9 (un brouillard form\u00e9 de petits cristaux de glace en suspension dans l\u2019air)! Ces nouveaux sites nous aideront \u00e0 d\u00e9terminer quels instruments m\u00e9t\u00e9orologiques sont les plus efficaces afin que nous puissions am\u00e9liorer nos pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o dans le Nord. .\n.\n.\n#Iqaluit #Nunavut #Whitehorse #Yukon #MercrediM\u00e9t\u00e9o #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #Arctique #ScienceArctique #ScienceM\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9o", "caption_hashtags": ["iqaluit", "nunavut", "whitehorse", "yukon", "mercredim\u00e9t\u00e9o", "environnementcanada", "environnementcan", "arctique", "sciencearctique", "sciencem\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9o"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-13T12:22:25", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 17, "mediaid": 1669821851284733580, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a119238fbf4c8c6dc083a6e0726c8a09/5AE59971/t51.2885-15/e35/25013576_134752660548878_4144227911144046592_n.jpg", "shortcode": "BcsZiBsAv6M", "comments": 2, "id": "2017-12-14_11-04-58", "caption": "Mise \u00e0 jour : Nous sommes dans les derni\u00e8res \u00e9tapes vers la production de pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques am\u00e9lior\u00e9es dans le Nord! Reculer notre radar m\u00e9t\u00e9orologique sur son site \u00e0 Whitehorse repr\u00e9sentait un certain d\u00e9fi! Bient\u00f4t, nous serons en mesure de transmettre les premi\u00e8res donn\u00e9es.\n.\n.\n.\n#M\u00e9t\u00e9o #Pr\u00e9visionsM\u00e9t\u00e9o #InstaM\u00e9t\u00e9o #Science #InstaScience #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["m\u00e9t\u00e9o", "pr\u00e9visionsm\u00e9t\u00e9o", "instam\u00e9t\u00e9o", "science", "instascience", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-14T11:04:58", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 13, "mediaid": 1674047472592233173, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/41ff8b6ba1bf20e40a35a9c218cf8262/5ADF33BC/t51.2885-15/e35/25025456_104440810353287_6920017162325196800_n.jpg", "shortcode": "Bc7aU6NACLV", "comments": 0, "id": "2017-12-20_07-00-31", "caption": "Julie et plusieurs biologistes du Service canadien de la faune de notre bureau de Sackville, au Nouveau-Brunswick \u00e9taient sur le terrain la semaine derni\u00e8re pour aider les participants du Recensement des oiseaux de No\u00ebl organis\u00e9 chaque ann\u00e9e au cap Tormentine. Le recensement annuel est l\u2019un des plus grands projets de science citoyenne en Am\u00e9rique du Nord; les r\u00e9sultats fournissent des renseignements sur l\u2019\u00e9tat des populations d\u2019oiseaux. Ces braves employ\u00e9s ont d\u00fb affronter des vents vifs semblables \u00e0 ceux de l\u2019Arctique pour d\u00e9nombrer 58 esp\u00e8ces diff\u00e9rentes! \ud83d\udcf8: Garry Donaldson\n.\n.\n.\n#Oiseaux #OiseauxInstagram #InstaOiseaux #ServiceCanadienDeLaFaune #BirdNerds #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["oiseaux", "oiseauxinstagram", "instaoiseaux", "servicecanadiendelafaune", "birdnerds", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-20T07:00:31", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1674746558513577252, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f84fb2d2f5c577e4391eb1716c691bdb/5A638BBD/t50.2886-16/25584564_1497552447209920_6767102483908001792_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b96cff8f5a3fc6fc7c7700d0ca1b1956/5A638463/t51.2885-15/e15/25014003_304232980084303_3803059937060323328_n.jpg", "shortcode": "Bc95R8tAn0k", "comments": 0, "id": "2017-12-21_06-10-11", "caption": "David Phillips, m\u00e9t\u00e9orologue principal \u00e0 Environnement et Changement climatique Canada, a surnomm\u00e9 2017 \u00ab l\u2019ann\u00e9e des exc\u00e8s \u00bb \u2013 le temps dans notre pays a \u00e9t\u00e9 trop sec, trop chaud ou trop humide. \nIl a dress\u00e9 sa liste annuelle des dix \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques qui ont marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2017 au Canada. On y retrouve de tout, des feux de for\u00eat catastrophiques en Colombie-Britannique jusqu\u2019aux temp\u00eates hivernales violentes dans les provinces de l\u2019Atlantique. \u00ab L\u2019intensit\u00e9 accrue de nos conditions m\u00e9t\u00e9o refl\u00e8te parfaitement nos pr\u00e9visions sur la hausse des temp\u00e9ratures mondiales, \u00bb dit David Phillips. \u00ab La liste d\u00e9montre que nos collectivit\u00e9s doivent devenir plus r\u00e9silientes aux effets des changements climatiques. \u00bb\n.\n.\n.\n#EnvironnementCanada #EnvironnementCan #M\u00e9t\u00e9o #M\u00e9t\u00e9oLogique #Top10M\u00e9t\u00e9o #ChangementsClimatiques", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-12-21T06:10:11", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["environnementcanada", "environnementcan", "m\u00e9t\u00e9o", "m\u00e9t\u00e9ologique", "top10m\u00e9t\u00e9o", "changementsclimatiques"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 15, "mediaid": 1675503182106599296, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6b65d16c2e4867e438ae658c4ec68f48/5AE2758A/t51.2885-15/e35/25012846_169739867107348_6464516063605293056_n.jpg", "shortcode": "BdAlURVgB-A", "comments": 1, "id": "2017-12-22_07-12-45", "caption": "Test. Test. Est-ce que \u00e7a fonctionne?  Voici un aper\u00e7u de ce qui se passe en coulisses lorsque nous filmons une \u00e9mission en direct sur Facebook! \ud83d\udcf9Apr\u00e8s des heures de pr\u00e9paration et d\u2019essai avec les nouvelles applications de logiciels, Ariella, Daniel et Rowan ont film\u00e9 notre premi\u00e8re \u00e9mission en direct sur Facebook compos\u00e9e de diff\u00e9rents angles de cam\u00e9ra de t\u00e9l\u00e9phones mobiles, de jolis graphiques et de l\u00e9gendes!\n.\n.\n.\n#FacebookLive #FacebookEnDirect #Succ\u00e8s #Lumi\u00e8resCam\u00e9raAction #\u00c9quipeDeChampions #EnCoulisses #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["facebooklive", "facebookendirect", "succ\u00e8s", "lumi\u00e8rescam\u00e9raaction", "\u00e9quipedechampions", "encoulisses", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-22T07:12:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 14, "mediaid": 1679986107447512244, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/98f294a59405a17dfcad49fd072276d4/5AF0DAA7/t51.2885-15/e35/26158826_508602362852602_8964736016892035072_n.jpg", "shortcode": "BdQgna6AAy0", "comments": 0, "id": "2017-12-28_11-39-32", "caption": "Vous rappelez-vous de moi? En avril dernier, nous avons organis\u00e9 un concours pour me trouver un nom!\nJe suis un Plongeon huard, la mascotte du Service canadien de la faune, ici \u00e0 Environnement et Changement climatique Canada. Vous avez sugg\u00e9r\u00e9 une panoplie de noms tr\u00e8s int\u00e9ressants. \nJ\u2019ai donc choisi \u00ab Kwimu \u00bb ce qui veut  dire \u00ab oiseau esprit \u00bb en plusieurs langues autochtones. Comme le nom \u00ab Tuuli \u00bb \u00e9tait aussi tr\u00e8s populaire, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de donner ce nom au petit que je porte sur mon dos. Tuuli veut dire \u00ab huard \u00bb en Inuktitut. Merci de votre participation! \ud83d\udc24\n.\n.\n.\n#Oiseau #InstaOiseau #Faune #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["oiseau", "instaoiseau", "faune", "servicecanadiendelafaune", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-28T11:39:32", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1680033209422923592, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/203c3b165f47e94832f0676d65ded354/5A646ABC/t50.2886-16/26204670_538644319830515_4432265310120181760_n.mp4", "typename": "GraphVideo", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/da7fc2fcd6713987dfaef2bc23f66180/5A646520/t51.2885-15/e15/25022217_585653608432756_1632843087292137472_n.jpg", "shortcode": "BdQrU2Cg0dI", "comments": 0, "id": "2017-12-28_13-13-39", "caption": "Nous reconnaissons un groupe de Canadiens qui ont r\u00e9serv\u00e9 leurs terres priv\u00e9es aux fins de conservation \u00e0 long terme! En guise de remerciement pour leurs efforts, des plaques comm\u00e9moratives Canada 150 soulignant 150 dons sont install\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays! Applaudissons chaleureusement ces travaux de conservation exceptionnels! \ud83d\udc4f \nPour en savoir plus sur la fa\u00e7on dont vous pouvez y participer, cliquez le lien dans notre biographie!\n.\n.\n.\n#Canada150 #Conservation #Nature #PhotographieNature #PhotosNature #ExploreCanada #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "owner_username": "environnementcan", "tagged_users": [], "date": "2017-12-28T13:13:39", "caption_mentions": [], "is_video": true, "caption_hashtags": ["canada150", "conservation", "nature", "photographienature", "photosnature", "explorecanada", "environnementcan", "environnementcanada"], "owner_id": 3913646610}, {"likes": 18, "mediaid": 1680586305681204980, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/05a6a8fb3db74dc3735f2a305855af0a/5ADDD632/t51.2885-15/e35/25035879_1790951404538272_570028961468252160_n.jpg", "shortcode": "BdSpFdEg6b0", "comments": 1, "id": "2017-12-29_07-32-01", "caption": "C\u2019est le mois de la science dans l\u2019Arctique! Cheryl est une scientifique de la faune qui travaille ici, \u00e0 Environnement et Changement climatique Canada. Avec son \u00e9quipe, elle regroupe des connaissances autochtones et des techniques de recherche novatrices pour comprendre comment les conditions de neige et de glace \u2013 attribuables aux changements climatiques \u2013 se r\u00e9percutent sur l\u2019habitat du caribou de Peary, qui vit en Extr\u00eame-Arctique, et est consid\u00e9r\u00e9 comme une esp\u00e8ce en voie de disparition au Canada. .\n.\n.\n#ScienceArctique #MoisDeLaScienceArctique #ScienceEtTechnologie #InstaScience #FauneCanadienne #Faune #Flore #ChangementsClimatiques #FemmesEnScience #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "moisdelasciencearctique", "scienceettechnologie", "instascience", "faunecanadienne", "faune", "flore", "changementsclimatiques", "femmesenscience", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-29T07:32:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 10, "mediaid": 1680754159017530297, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5e33fbae2d3aa7c13d5dce90d81acc0e/5AF85272/t51.2885-15/e35/26073965_1999823373564576_3164551931125301248_n.jpg", "shortcode": "BdTPQCrABO5", "comments": 0, "id": "2017-12-29_13-05-30", "caption": "Dans le cadre du mois de la science dans l\u2019Arctique, nous sommes fiers de souligner le travail important men\u00e9 par nos scientifiques qui cherchent \u00e0 mieux comprendre les effets des changements climatiques sur les habitats des oiseaux migrateurs \u2013 comme l\u2019Oie de Ross et l\u2019Eider \u00e0 t\u00eate grise \u2013 qui nichent dans les r\u00e9gions nordiques du Canada.\n.\n.\n.\n#MoisDeLaScienceArctique #ScienceArctique #ScienceEtTechnologie #InstaScience #FauneCanadienne #Faune #Flore #ChangementsClimatiques #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["moisdelasciencearctique", "sciencearctique", "scienceettechnologie", "instascience", "faunecanadienne", "faune", "flore", "changementsclimatiques", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2017-12-29T13:05:30", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 32, "mediaid": 1685757830788852328, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1fb1d657f101df488de6b91535fe4efa/5AFAFAF9/t51.2885-15/e35/25023189_1601099506610248_2046997845818474496_n.jpg", "shortcode": "BdlA9DJgKpo", "comments": 0, "id": "2018-01-05_10-46-55", "caption": "\u00ab Le soleil allait bient\u00f4t se coucher lorsque nous avons finalement termin\u00e9 l\u2019entretien annuel d\u2019une station m\u00e9t\u00e9orologique \u00e9loign\u00e9e pr\u00e8s de Bathurst Inlet au Nunavut. Les chauds rayons du soleil \u00e9clairant la v\u00e9g\u00e9tation naturelle et notre petit avion sur la petite piste d\u2019atterrissage pr\u00e8s de notre station. \u00bb \u2013 Braden Bunce\n\ud83d\udcf8: Braden Bunce\n.\n.\n.\n#Nunavut #CoucherDeSoleil #Nord #InstaCoucherDeSoleil #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["nunavut", "coucherdesoleil", "nord", "instacoucherdesoleil", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2018-01-05T10:46:55", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 24, "mediaid": 1688597465646802973, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9831ff9a21116ae25973f48978a852b2/5AE40992/t51.2885-15/e35/25037774_197661184122546_3492778571745722368_n.jpg", "shortcode": "BdvGnLMgKgd", "comments": 0, "id": "2018-01-09_08-48-45", "caption": "Souvenir d\u2019\u00e9t\u00e9! Hannah et Paul sont \u00e9tudiants de deuxi\u00e8me cycle au laboratoire de Dr. Koper, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Manitoba. Ils collaborent avec Barry, du Service canadien de la faune, pour \u00e9tudier le taux de survie du Bruant de Baird dans les aires de nidification situ\u00e9es pr\u00e8s de Brooks, dans le sud-est de l\u2019Alberta. Ce projet fait partie d\u2019une collaboration tri-nationale entre le Canada, les \u00c9tats\u2011Unis et le Mexique qui consiste \u00e0 d\u00e9terminer o\u00f9 et quand les oiseaux sont les plus restreints : dans les aires de nidification du Canada et des \u00c9tats-Unis ou dans les aires d\u2019hivernage du Mexique. Pour surveiller le taux de survie, nous d\u00e9ployons de petits \u00e9metteurs \u00e0 tr\u00e8s haute fr\u00e9quence en Alberta, tandis que nos partenaires de Bird Conservancy of the Rockies d\u00e9ploient des \u00e9metteurs au Montana, au Dakota du Nord et au Mexique.\n.\n.\n.\n#ServiceCanadienDeLaFaune #Oiseau #Oiseaux #InstaOiseaux #Biologistes #TravailDeTerrain #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["servicecanadiendelafaune", "oiseau", "oiseaux", "instaoiseaux", "biologistes", "travaildeterrain", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2018-01-09T08:48:45", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 16, "mediaid": 1690690389939561902, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/cad64cf1dad900307561840be9d17aa9/5AECEF88/t51.2885-15/e35/26068765_161364724499388_282899192160976896_n.jpg", "shortcode": "Bd2ifO1g6Wu", "comments": 0, "id": "2018-01-12_06-07-01", "caption": "Vous n\u2019allez pas le croire, mais ces deux photos ont \u00e9t\u00e9 prises l\u2019une \u00e0 la suite de l\u2019autre. L\u2019une de nos chercheuses de la station m\u00e9t\u00e9orologique Eureka \u00e0 Eureka au Nunavut a captur\u00e9 ces images lors de sa promenade matinale. Puisque la lune \u00e9tait dans sa phase d\u00e9croissance, le soleil et la lune \u00e9taient nettement visibles au m\u00eame moment. La lune d\u00e9croissante se l\u00e8ve pendant la nuit, est visible le matin et se couche durant le jour. Apr\u00e8s avoir pris cette superbe photo d\u2019un b\u0153uf musqu\u00e9 avec la lune, notre chercheuse s\u2019est retourn\u00e9e pour voir un magnifique lever du soleil.\n\ud83d\udcf8: Renee Cossitt\n.\n.\n.\n#LeverDuSoleil #InstatLeverDuSoleil #Faune #FauneCanadienne #Eureka #Nunavut #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #ExplorezLeCanada", "caption_hashtags": ["leverdusoleil", "instatleverdusoleil", "faune", "faunecanadienne", "eureka", "nunavut", "environnementcanada", "environnementcan", "explorezlecanada"], "tagged_users": [], "date": "2018-01-12T06:07:01", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 12, "mediaid": 1693027835578499669, "typename": "GraphSidecar", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f9fa4b494e687785c24425b454308d05/5AED4F6D/t51.2885-15/e35/26070985_160193337952032_4181478299941208064_n.jpg", "shortcode": "Bd-19iugUJV", "comments": 0, "id": "2018-01-15_11-31-07", "caption": "Nos chercheurs du parc national Tuktut Nogait dans les Territoires du Nord-Ouest ont fait l\u2019entretien annuel et des mises \u00e0 jour \u00e0 une station m\u00e9t\u00e9orologique automatique cet \u00e9t\u00e9. Une fois le travail termin\u00e9, ils ont survol\u00e9 les magnifiques chutes La Ronci\u00e8re en h\u00e9licopt\u00e8re. @parcs.canada \ud83d\udcf8: Braden Bunce\n.\n.\n.\n#Chutes #R\u00eaverEnCouleur #ExplorezLeCanada #ParcsCanada #CielBleu #EnvironnementCanada #EnvironnementCan", "caption_hashtags": ["chutes", "r\u00eaverencouleur", "explorezlecanada", "parcscanada", "cielbleu", "environnementcanada", "environnementcan"], "tagged_users": [], "date": "2018-01-15T11:31:07", "caption_mentions": ["parcs.canada"], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}, {"likes": 28, "mediaid": 1693799028564892809, "typename": "GraphImage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/96aac32a4be1fef3ba5067594d7e89e3/5ADBF652/t51.2885-15/e35/26151502_2085892678106041_4006690864913973248_n.jpg", "shortcode": "BeBlT4KgxyJ", "comments": 2, "id": "2018-01-16_13-03-20", "caption": "cliffLAND : \u00ab \u2026 o\u00f9 la nature sauvage et fougueuse comble notre besoin de beaut\u00e9 et d\u2019inspiration. \u00bb - Howard Clifford. \nAppartenant \u00e0 la famille Clifford, cliffLAND est une zone de conservation situ\u00e9e dans une partie sp\u00e9ciale du Bouclier canadien qui rejoint le calcaire de l\u2019est et du sud. Elle est d\u2019autant plus unique par une sous-couche importante de marbre qui produit une biodiversit\u00e9 d\u2019une richesse incroyable. Une plaque Canada 150 est install\u00e9e sur la propri\u00e9t\u00e9 pour comm\u00e9morer les efforts de conservation du donateur. \nDans le cadre du Programme des dons \u00e9cologiques d\u2019Environnement et Changement climatique Canada, cliffLAND est prot\u00e9g\u00e9e \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 par le Mississippi Madawaska Land Trust. Le Programme des dons \u00e9cologiques procure des avantages fiscaux aux propri\u00e9taires qui font don d\u2019une terre dans le but de la prot\u00e9ger \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.\n.\n.\n.\n#Conservation #Nature #Protection #Biodiversit\u00e9 #ExploreCanada #Canada150 #BouclierCanadien #EnvironnementCan #EnvironnementCanada", "caption_hashtags": ["conservation", "nature", "protection", "biodiversit\u00e9", "explorecanada", "canada150", "boucliercanadien", "environnementcan", "environnementcanada"], "tagged_users": [], "date": "2018-01-16T13:03:20", "caption_mentions": [], "is_video": false, "owner_username": "environnementcan", "owner_id": 3913646610}]