{
    "caption": "Nous cr\u00e9ons un album souvenir pour c\u00e9l\u00e9brer les 100 ans de conservation des oiseaux au Canada. Partagez vos anecdotes et vos pens\u00e9es sur les oiseaux d\u00e8s aujourd\u2019hui! L\u2019album sera un hommage aux oiseaux et \u00e0 ceux qui les aiment, que ce soit les ornithologues amateurs ou ceux qui ont d\u00e9vou\u00e9 leur carri\u00e8re \u00e0 la conservation des oiseaux. Des t\u00e9moignages et des photos de 100 personnes seront inclus dans l\u2019album.\n\nVoici comment participer : \u00b7  \u00c9crivez une anecdote de 100 mots \u00e0 propos de votre travail avec les oiseaux, vos rencontres avec des oiseaux ou encore sur votre amour pour les oiseaux.\n\u00b7  Envoyez-nous votre nom et une photo de vous prise \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur (haute r\u00e9solution 300 ppp).\n\u00b7  \u00c9num\u00e9rez vos cinq oiseaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.\nec.oiseauxmigrateurs-migratorybirds.ec@canada.ca",
    "shortcode": "BZWGVsyAtFi",
    "caption_hashtags": [],
    "caption_mentions": [
        "canada.ca"
    ],
    "date": "2017-09-22T06:39:47",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9a424a90ee122b84201bfff52e6ab365/5AE63392/t51.2885-15/e35/25010972_173365776589099_2500295785229320192_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1609501796303294818,
    "is_video": false,
    "likes": 15
}