{
    "likes": 65,
    "mediaid": 1472750459177746807,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-03-17T14:19:17",
    "caption_mentions": [],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d1d1dbc8e05e0288da4ee0e3b5279374/5AE59771/t51.2885-15/e35/19379289_1585331184833449_3298939215844212736_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 0,
    "caption": "Bonne F\u00eate de la Saint-Patrick! \u2618\ufe0f \u2618\ufe0f\u2618\ufe0f Au 19e si\u00e8cle, un flot croissant de personnes quitte l'Europe pour refaire leur vie en Am\u00e9rique du Nord. Vers 1830, uniquement \u00e0 Qu\u00e9bec, cet exode repr\u00e9sente une moyenne annuelle de 30 000 nouveaux arrivants, dont les deux tiers sont des Irlandais. Afin d'emp\u00eacher la propagation de maladies, la station de quarantaine de Grosse-\u00cele est \u00e9tablie en 1832 et poursuivra ses activit\u00e9s jusqu'\u00e0 sa fermeture en 1937. Avec ses drames humains et le d\u00e9vouement exceptionnel de son personnel m\u00e9dical, l'histoire de Grosse \u00cele vous \u00e9mouvra. \n#saintpatrick #irlande #vert #saintpatrick2017 #canada #canada150 #explorecanada #parcscanada #grosseile #irlandais #memorialdesirlandais #quebec #histoire #immigration #quebecoriginal",
    "shortcode": "BRwQr1aFUF3",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "saintpatrick",
        "irlande",
        "vert",
        "saintpatrick2017",
        "canada",
        "canada150",
        "explorecanada",
        "parcscanada",
        "grosseile",
        "irlandais",
        "memorialdesirlandais",
        "quebec",
        "histoire",
        "immigration",
        "quebecoriginal"
    ]
}