{
    "likes": 183,
    "mediaid": 1498950704676964248,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-04-22T17:54:30",
    "caption_mentions": [
        "calsnape"
    ],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/accdc2b1e33ba40d479042f66a886c64/5AFBBD97/t51.2885-15/e35/19367838_100485927247265_4320361165583548416_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 4,
    "caption": "Chaque fois que je fais un portage entre La Routine et La Magie,\u00a0\nje me retrouve \u00e0 Banff, le premier parc national\u00a0\nde l\u2019ancien Dominion,\u00a0\nl\u00e0 o\u00f9 les ch\u00e8vres cabriolent entre les parois rocheuses, quelque part,\u00a0\ndans ces montagnes v\u00e9n\u00e9rablement \u00e9l\u00e9gantes,\u00a0\net je deviens dingue, d\u00e9ment,\u00a0\ngaga \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019une ascension,\u00a0\nassoiff\u00e9 de Victoire \u2013\u00a0\nce vin de raisins sauvages, ce sak\u00e9 de riz sauvage, ce scotch de chardon \u2013\u00a0\ncouronnement de l\u2019Inspiration .\n-Extrait du po\u00e8me \u00ab Beat Meditations: Beach / Mountain \u00bb par le po\u00e8te parlementaire George Elliott Clarke .\nParticipez \u00e0 notre #D\u00e9fiParcs sur la po\u00e9sie! Plus d\u2019info sur nos comptes Twitter et Facebook \u263a \nMagnifique photo par @calsnape \n#Banff #pnBanff #Nature #\u00c9cosyst\u00e8me #Conservation #ExploreCanada #Canada150 #ParcsCanada #ExploreAlberta #Canada #Aventure #VieAuCanada #ImagesDuCanada #po\u00e8me #po\u00e9sie #po\u00e8te #d\u00e9fiparcs #JourDeLaTerre",
    "shortcode": "BTNV7lgF4eY",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "d\u00e9fiparcs",
        "banff",
        "pnbanff",
        "nature",
        "\u00e9cosyst\u00e8me",
        "conservation",
        "explorecanada",
        "canada150",
        "parcscanada",
        "explorealberta",
        "canada",
        "aventure",
        "vieaucanada",
        "imagesducanada",
        "po\u00e8me",
        "po\u00e9sie",
        "po\u00e8te",
        "d\u00e9fiparcs",
        "jourdelaterre"
    ]
}