{
    "likes": 161,
    "mediaid": 1551128358905364427,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-07-03T17:42:11",
    "caption_mentions": [],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/634e3ea6f9ed7e4f93acc4e8216d7d02/5AD9A5BD/t51.2885-15/e35/19535064_238460226671302_5575418238029791232_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 1,
    "caption": "Prenez un moment et profitez de l\u2019air frais et des vue de la c\u00f4te est du magnifique lieu historique national de l\u2019Anse aux Meadows! \ud83c\udf0a\ud83c\udf1e D\u00e9couvrez la vie des #vikings et explorez le site de la premi\u00e8re pr\u00e9sence europ\u00e9enne connue en Am\u00e9rique du Nord! #SemaineHistoire2017 #LHN100\n.\n.\n.\n.\n.\n#histoire #terreneuve #terreneuveetlabrador #explorecanada #explorenl #nature #photographie #sauvage #voyage #jouerdehors #aventure #paysage #canada150 #canada #conservation #maritimes #vieactive #vacation",
    "shortcode": "BWGtwYxlr_L",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "vikings",
        "semainehistoire2017",
        "lhn100",
        "histoire",
        "terreneuve",
        "terreneuveetlabrador",
        "explorecanada",
        "explorenl",
        "nature",
        "photographie",
        "sauvage",
        "voyage",
        "jouerdehors",
        "aventure",
        "paysage",
        "canada150",
        "canada",
        "conservation",
        "maritimes",
        "vieactive",
        "vacation"
    ]
}