{
    "likes": 102,
    "mediaid": 1467633786598930113,
    "owner_id": 4141034395,
    "is_video": false,
    "date": "2017-03-10T11:53:22",
    "caption_mentions": [
        "robertconwayphotography"
    ],
    "owner_username": "parcs.canada",
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/69ac40ab7a5c1838dab302796f79d675/5AEEAD97/t51.2885-15/e35/19379559_314259602328907_4007592683492081664_n.jpg",
    "tagged_users": [],
    "comments": 1,
    "caption": "Lorsque vous faites face \u00e0 l\u2019oc\u00e9an au lieu historique national du Phare-de-Cap-Spear, vous faites face \u00e0 l\u2019Irlande! Vous serez s\u00e9duit par les falaises accident\u00e9es entourant le phare le plus ancien encore debout de Terre-Neuve-et-Labrador, qui est aussi le point le plus \u00e0 l\u2019est du Canada!\n\nPhoto de @robertconwayphotography\n\n#explorer #explorenl #explorecanada #c\u00f4teest #paysage #phare #oceanatlantique #canada #terreneuve #labrador #imagesducanada #tourisme #photographie #aventure #canada #Canada150 #parcscanada",
    "shortcode": "BReFSculzbB",
    "typename": "GraphImage",
    "caption_hashtags": [
        "explorer",
        "explorenl",
        "explorecanada",
        "c\u00f4teest",
        "paysage",
        "phare",
        "oceanatlantique",
        "canada",
        "terreneuve",
        "labrador",
        "imagesducanada",
        "tourisme",
        "photographie",
        "aventure",
        "canada",
        "canada150",
        "parcscanada"
    ]
}