[{"shortcode": "BNwzV8dBSZ6", "mediaid": 1400845292504688250, "caption": "Que signifient les projets de remplacement de la #Line3 et d'agrandissement du r\u00e9seau de Trans Mountain pour les Canadiens? #pipeline #TransMountain #emploi #Canada #canadiens #economie #ressourcesnaturelle #ressources", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dc52b41af7c9ce2b8ad900ffbae95a40/5AF1D6A7/t51.2885-15/e35/15258940_703254013174681_9209084630576136192_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T08:16:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-08_08-16-33", "caption_hashtags": ["line3", "pipeline", "transmountain", "emploi", "canada", "canadiens", "economie", "ressourcesnaturelle", "ressources"], "likes": 1}, {"shortcode": "BNwzlByhUri", "mediaid": 1400846329026267874, "caption": "Le gouvernement du Canada a approuv\u00e9 le projet d'agrandissement du r\u00e9seau de Trans Mountain.  Pour en savoir plus sur cette d\u00e9cision, visitez notre site Web #pipeline #canada #economie #expansion #TMX #ressourcesnaturelle #canadiens #TransMountain #ressources #Columbiebritannique #Alberta", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/41e68d0f61183b8154674a6b51a3ef8e/5AFAF6A1/t51.2885-15/e35/15403404_1788659584735061_6148835048226291712_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T08:18:37", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-08_08-18-37", "caption_hashtags": ["pipeline", "canada", "economie", "expansion", "tmx", "ressourcesnaturelle", "canadiens", "transmountain", "ressources", "columbiebritannique", "alberta"], "likes": 1}, {"shortcode": "BNwz1R7BrQX", "mediaid": 1400847445860463639, "caption": "Le gouvernement du Canada a approuv\u00e9 le projet de remplacement de la canalisation 3 d'Enbridge. Pour en savoir plus sur cette d\u00e9cision, visitez notre site Web #pipeline #canada #economie #remplacement  #ressourcesnaturelle #canadiens #ressources #Alberta #Saskatchewan #Sask #Manitoba #line3", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b37b845b7cfc616771927f0a0d60b4ba/5AF57326/t51.2885-15/e35/15251683_215400755570440_524214669875871744_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T08:20:50", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-08_08-20-50", "caption_hashtags": ["pipeline", "canada", "economie", "remplacement", "ressourcesnaturelle", "canadiens", "ressources", "alberta", "saskatchewan", "sask", "manitoba", "line3"], "likes": 1}, {"shortcode": "BNw2s7xBScb", "mediaid": 1400860066453989147, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e6da38d5e02944a4cf5bc034bde081fa/5A636634/t50.2886-16/15398024_1810545075872783_3173563150469431296_n.mp4", "caption": "Le financement du budget 2016 am\u00e9liorera l'infrastructure de chargement et de ravitaillement des v\u00e9hicules propuls\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, au gaz naturel et \u00e0 l'hydrog\u00e8ne.\n#gaznaturel #electrique #voiture #vroom #electricite #ecofriendly #batterie #voitureelectrique #canada #auvolant #future #infrastructure", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5ea19e76d6b57a1c9afb2db6e9c11349/5A63F156/t51.2885-15/e15/15305930_1870160773216998_7364087278601240576_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T08:45:55", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-08_08-45-55", "caption_hashtags": ["gaznaturel", "electrique", "voiture", "vroom", "electricite", "ecofriendly", "batterie", "voitureelectrique", "canada", "auvolant", "future", "infrastructure"], "likes": 1}, {"shortcode": "BNw3FrYBgph", "mediaid": 1400861766841666145, "caption": "D\u00e9cembre est le Mois de la science dans l'Arctique. C\u00e9l\u00e9brons ensemble la recherche dans le Nord du Canada avec les mots-clics #ScienceArctique #Arctique #canada #science #Canadien #adventure #recherche #Climat #bateau #voyage", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/93719458b9d247a241384f27f001d724/5AF8A977/t51.2885-15/e35/14498858_233225517108215_6708344831627755520_n.jpg", "is_video": false, "comments": 8, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T08:49:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-08_08-49-17", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "arctique", "canada", "science", "canadien", "adventure", "recherche", "climat", "bateau", "voyage"], "likes": 27}, {"shortcode": "BNw33TnBt-W", "mediaid": 1400865177297411990, "caption": "La s\u00e9curit\u00e9 est un aspect important de l'infrastructure des pipelines du Canada. #pipeline #securite #infrastructure #ressourcesnaturelle #ressources #gaznaturel #petrol #Canada #transmountain #line3 #tmx", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/72c0b7cb33fba6a840fd7afc4526fe14/5ADB4035/t51.2885-15/e35/15276514_346632279048508_158518055960313856_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-08T08:56:04", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-08_08-56-04", "caption_hashtags": ["pipeline", "securite", "infrastructure", "ressourcesnaturelle", "ressources", "gaznaturel", "petrol", "canada", "transmountain", "line3", "tmx"], "likes": 1}, {"shortcode": "BNztfYhhGRt", "mediaid": 1401663977771263085, "caption": "La station-relais d'Inuvik re\u00e7oit des donn\u00e9es en temps r\u00e9el de satellites en orbite polaire #ScienceArctique #nord #arctique #satellite #LumieresduNord #AuroraBoreales #Inuvik #science #canada", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8747b8a3e726320921c252f13716cd60/5AFA2949/t51.2885-15/e35/14624224_404720116585533_2024372404779745280_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-09T11:23:08", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-09_11-23-08", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "nord", "arctique", "satellite", "lumieresdunord", "auroraboreales", "inuvik", "science", "canada"], "likes": 2}, {"shortcode": "BN7okRQBlHj", "mediaid": 1403894123140108771, "caption": "On a fini en 2016 les lev\u00e9s pour \u00e9tablir les limites du continent dans l\u2019Arctique #ScienceArctique #nord #arctique #science #cartographie #carte #canada #\u00e9quipe", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a32225f17b9984dbbc379a72c093bf9e/5AF95146/t51.2885-15/e35/15337283_153287051820054_6388453150570840064_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-12T13:14:02", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-12_13-14-02", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "nord", "arctique", "science", "cartographie", "carte", "canada", "\u00e9quipe"], "likes": 2}, {"shortcode": "BN-LMfxhho6", "mediaid": 1404609371048385082, "caption": "Le Canada surveille le changement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 du littoral dans l\u2019Arctique \u00e0 l\u2019aide de drones #ScienceArctique #nord #science #drones #c\u00f4te", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a5e7cced4baef19f6d1f4fe7019d5ac6/5AE68E11/t51.2885-15/e35/14719088_229949047429543_8450813896838610944_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": ["parkscanada_ert"], "date": "2016-12-13T12:55:06", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-13_12-55-06", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "nord", "science", "drones", "c\u00f4te"], "likes": 2}, {"shortcode": "BODWumxhvW3", "mediaid": 1406067468422018487, "caption": "RNCan d\u00e9ploie des sismom\u00e8tres sur des floes dans l\u2019#Oc\u00e9anArctique, une 1re pour un programme scientifique en mer! Un sismom\u00e8tre mesure les ondes sonores traversant la cro\u00fbte terrestre sous l\u2019oc\u00e9an #ScienceArctique #nord #glace #helicoptere #arctique #science #canada #sismologie #views #oc\u00e9an", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b253f040ec8364de67829c3718d1b303/5AFDFD85/t51.2885-15/e35/14597389_2023693557857650_9142970708635156480_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-15T13:12:05", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-15_13-12-05", "caption_hashtags": ["oc\u00e9anarctique", "sciencearctique", "nord", "glace", "helicoptere", "arctique", "science", "canada", "sismologie", "views", "oc\u00e9an"], "likes": 3}, {"shortcode": "BOF5GhNBtJd", "mediaid": 1406781595243172445, "caption": "Atterrissage d'un h\u00e9licopt\u00e8re charg\u00e9 de fournitures pour le camp d'observation des glaces. M\u00eame si cette photographie a \u00e9t\u00e9 prise vers 19 h 30, le soleil est radieux, car l'\u00e9t\u00e9, il ne se couche jamais dans l'Arctique. #ScienceArctique \ud83d\udcf7 : John Shimeld, Ressources naturelles Canada\n\n#science #helicopt\u00e8re #camping #camp #neige #glace", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3a51157fe0f8571a109dd429bafe7913/5AD998C9/t51.2885-15/e35/15535025_1183554355056307_7718820146680168448_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-16T12:50:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-16_12-50-56", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "science", "helicopt\u00e8re", "camping", "camp", "neige", "glace"], "likes": 4}, {"shortcode": "BOP-e04h7Rm", "mediaid": 1409620005641237606, "caption": "Vous aimeriez participer \u00e0 une exposition du Programme du plateau continental polaire du GC? Soumettez vos photos \ud83d\udcf7 sur le site Web @CanGeo. Voyez ce camp de terrain pour la recherche g\u00e9ologique sur la p\u00e9ninsule de Cumberland #ScienceArctique #nord #science #Canada #glace #explore #g\u00e9ologie #camp", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e961e36bb0cf84fb3dc02f45c72cc45a/5AFA8DB3/t51.2885-15/e35/15538916_219416148513242_868826627910402048_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-20T10:50:21", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["cangeo"], "id": "2016-12-20_10-50-21", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "nord", "science", "canada", "glace", "explore", "g\u00e9ologie", "camp"], "likes": 3}, {"shortcode": "BOSzLSdBKWP", "mediaid": 1410414709420893583, "caption": "Faute de route, d\u2019autres moyens de transport am\u00e8nent les scientifiques \u00e0 leur travail de terrain #ScienceArctique #CartesPostales #arctique #nord #recherche #helicopt\u00e8re #canada #science", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/358d3215b266f2c5906a5439ca6e3d01/5AF02C06/t51.2885-15/e35/15403563_719813221516907_4819298445388939264_n.jpg", "is_video": false, "comments": 6, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-21T13:09:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-21_13-09-17", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "cartespostales", "arctique", "nord", "recherche", "helicopt\u00e8re", "canada", "science"], "likes": 41}, {"shortcode": "BOVOnsUByD3", "mediaid": 1411098358541918455, "caption": "Le sol gel\u00e9 du Nord canadien, appel\u00e9 perg\u00e9lisol, est en train de se r\u00e9chauffer, ce qui peut causer l\u2019effondrement du terrain et l\u2019endommagement des b\u00e2timents, des routes et autres infrastructures.\n\n#changementclimatique #adaptation #climat #science #environnement #innovation  #adaptationauclimat #plusvousensavez #scienceduclimat #r\u00e9silienceauclimat #nord #Arctique #ArctiqueCanadien", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1313f71db27633b40a6c76b2f3cd203d/5AE7503A/t51.2885-15/e35/15623917_376040972745821_9207141527241883648_n.jpg", "is_video": false, "comments": 3, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-22T11:47:34", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-22_11-47-34", "caption_hashtags": ["changementclimatique", "adaptation", "climat", "science", "environnement", "innovation", "adaptationauclimat", "plusvousensavez", "scienceduclimat", "r\u00e9silienceauclimat", "nord", "arctique", "arctiquecanadien"], "likes": 40}, {"shortcode": "BOXbEwABhBI", "mediaid": 1411716081877651528, "caption": "Que fait ce joyeux barbu \u00e0 bord? Notre \u00e9quipe scientifique a rendu visite au P\u00e8re No\u00ebl au P\u00f4le Nord en ao\u00fbt! #P\u00e8reNoel #ScienceArctique #P\u00f4leNord #arctique #aventure #canada #noel", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8a87e862336cc78101ba0aae51f73c0a/5AE7B205/t51.2885-15/e35/15539092_569125006620498_6533707260894380032_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-23T08:14:52", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-23_08-14-52", "caption_hashtags": ["p\u00e8renoel", "sciencearctique", "p\u00f4lenord", "arctique", "aventure", "canada", "noel"], "likes": 3}, {"shortcode": "BOkRDuZB_rg", "mediaid": 1415331205662374624, "caption": "Avis \u00e0 tous les photographes! Nous cherchons des photos d\u2019aventures scientifiques dans le #Nord canadien. Soumettez les v\u00f4tres  sur le site Web @CanGeo. Sur cette photo de #ScienceArctique, nous chargeons un avion de mat\u00e9riel de terrain et de carburant au bord du lac Hazen. #Arctique #science #nord #avion #Canada #glace #paysage #bagages", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/32ece9ad9f7b87fb3127bddad4e3b34b/5AE84EA0/t51.2885-15/e35/15801888_357059601334617_6972564012722552832_n.jpg", "is_video": false, "comments": 5, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-28T07:57:29", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["cangeo"], "id": "2016-12-28_07-57-29", "caption_hashtags": ["nord", "sciencearctique", "arctique", "science", "nord", "avion", "canada", "glace", "paysage", "bagages"], "likes": 37}, {"shortcode": "BOm4FJIBRbD", "mediaid": 1416065776854832835, "caption": "Brise-glace, camp de glace, sous-marin autonome, nos scientifiques affrontent l\u2019un des milieux les plus hostiles sur Terre #ScienceArctique #SousMarin #Camp #Scientist", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3ee1e8bf813d0e25db5c38f2c021c829/5AFE6E54/t51.2885-15/e35/15539092_231365497273931_8777347981041991680_n.jpg", "is_video": false, "comments": 3, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-29T08:16:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-29_08-16-56", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "sousmarin", "camp", "scientist"], "likes": 34}, {"shortcode": "BOpa-5ThDVB", "mediaid": 1416782229132293441, "caption": "Au nord d\u2019Iqaluit, des scientifiques identifient des fossiles sur une cr\u00eate de calcaire d\u00e9nud\u00e9. #CartesPostales #ScienceArctique #Iqaluit #Fossile #Nord", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f0f9f0530b667ef38eae8a9460bf9c67/5AE22C93/t51.2885-15/e35/15803456_166980250450891_8349987778628419584_n.jpg", "is_video": false, "comments": 4, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2016-12-30T08:00:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2016-12-30_08-00-24", "caption_hashtags": ["cartespostales", "sciencearctique", "iqaluit", "fossile", "nord"], "likes": 30}, {"shortcode": "BO0LoEoBKfl", "mediaid": 1419810914785601509, "caption": "La soci\u00e9t\u00e9 Tekle Technical Services de Drayton Valley, en Alberta, a mis au point un proc\u00e9d\u00e9 de fabrication qui permet de produire les premiers matelas de fibre ligneuse technique dans le monde ! Les r\u00e9sidus de mati\u00e8re ligneuse et agricole peuvent dor\u00e9navant \u00eatre transform\u00e9s en mat\u00e9riaux isolants \u00e9cologiques pour les b\u00e2timents et en pi\u00e8ces d'auto ultral\u00e9g\u00e8res pour l'int\u00e9rieur des voitures #Innovation #Nouveaut\u00e9 #Canada #\u00c9cologique #Bois #Fibres #B\u00e2timentsVerts #Autos", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/eb86941ee794207a697b1ad9a062069d/5AF0462F/t51.2885-15/e35/15802895_206517659811929_6311887945406087168_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-03T12:17:52", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-03_12-17-52", "caption_hashtags": ["innovation", "nouveaut\u00e9", "canada", "\u00e9cologique", "bois", "fibres", "b\u00e2timentsverts", "autos"], "likes": 6}, {"shortcode": "BPFiyKPBICU", "mediaid": 1424697837677215892, "caption": "Pouvez-vous trouver notre technicien de RNCan? S\u00e9bastien Dagnault, technicien en productivit\u00e9 foresti\u00e8re au Service canadien des for\u00eats, proc\u00e8de \u00e0 la r\u00e9colte d\u2019aiguilles pour mod\u00e9liser les impacts des centrales au charbon dans l\u2019Ouest canadien, dans le cadre de travaux r\u00e9alis\u00e9s en collaboration avec la Commission g\u00e9ologique du Canada \ud83c\udf32 #for\u00eats #travail #arbres #g\u00e9ographie #canada #impact #enhaut", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/73bacecf72f1683fd6e6bf75f655344d/5AFD10B3/t51.2885-15/e35/15802459_372615619778308_2419460875766202368_n.jpg", "is_video": false, "comments": 4, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-10T06:07:18", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-10_06-07-18", "caption_hashtags": ["for\u00eats", "travail", "arbres", "g\u00e9ographie", "canada", "impact", "enhaut"], "likes": 38}, {"shortcode": "BPI-b6qh947", "mediaid": 1425663879362895419, "caption": "Platine est le niveau de performance le plus \u00e9lev\u00e9 du syst\u00e8me LEED de standardisation des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les panneaux solaires fix\u00e9s au toit de notre laboratoire CanmetMAT\u00c9RIAUX sont l\u2019un des moyens que nous avons mis en \u0153uvre pour accro\u00eetre l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de notre b\u00e2timent. #LEED #platine #B\u00e2timentsVerts #innovation #labo #science #Ontario #solaire #EnergieSolaire", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e72d5b677fa359d05305104bee1ec63e/5AEAFAC8/t51.2885-15/e35/15877267_250229755413297_5007823831528636416_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-11T14:06:39", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-11_14-06-39", "caption_hashtags": ["leed", "platine", "b\u00e2timentsverts", "innovation", "labo", "science", "ontario", "solaire", "energiesolaire"], "likes": 5}, {"shortcode": "BPK4EG-hyI7", "mediaid": 1426198804990206523, "caption": "Saviez-vous que notre laboratoire CanmetMAT\u00c9RIAUX \u00e0 Hamilton a la certification LEED Platine? Ce laboratoire vert offre du soutien technologique et de l\u2019aide \u00e0 l\u2019innovation aux fabricants de produits min\u00e9raux et m\u00e9talliques du sud-ouest de l\u2019Ontario et d\u2019ailleurs au pays. #LEED #platine #B\u00e2timentsVerts #innovation #labo #science #Ontario", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/55290e0122396b22c37d65f60b35afc7/5AE55286/t51.2885-15/e35/15802235_1730739350589107_8984052666665533440_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-12T07:49:28", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-12_07-49-28", "caption_hashtags": ["leed", "platine", "b\u00e2timentsverts", "innovation", "labo", "science", "ontario"], "likes": 5}, {"shortcode": "BPYK9jKhWxY", "mediaid": 1429941091800804440, "caption": "Des chercheurs \u00e9tudient les vagues au large des c\u00f4tes de la Colombie-Britannique pour \u00e9tablir le potentiel en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie renouvelable et r\u00e9pertorier les secteurs les plus prometteurs pour la conversion de l\u2019\u00e9nergie des vagues \ud83c\udf0a  #vagues #eau #energierenouvelable #renouvelable #energie #ScienceauTravail #CB #science #Canada", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/97731a9d5ca0d94b78fb0ce63069d060/5AE5284F/t51.2885-15/e35/16124098_1734186780229749_8865852374950871040_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-17T11:44:43", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-17_11-44-43", "caption_hashtags": ["vagues", "eau", "energierenouvelable", "renouvelable", "energie", "scienceautravail", "cb", "science", "canada"], "likes": 5}, {"shortcode": "BPf9ejaBRuL", "mediaid": 1432133586966092683, "caption": "Un g\u00e9ologue travaillant sur le terrain dans les collines de Prince Albert, dans la p\u00e9ninsule de Melville, au Nunavut \u00e0 cartographier le Nord canadien \ud83c\udde8\ud83c\udde6 Les cartes vont aider les habitants de cette r\u00e9gion et l\u2019industrie \u00e0 trouver des secteurs ayant un potentiel \u00e9lev\u00e9 en exploration des ressources. #g\u00e9ologie #cartographie #ScienceauTravail #carte #canada #nunavut #science #roches #terrain", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/154131f12c3cdf5093d91c8354f83781/5AE89D76/t51.2885-15/e35/16110396_370269760022619_2389190955581308928_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-20T12:20:49", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-20_12-20-49", "caption_hashtags": ["g\u00e9ologie", "cartographie", "scienceautravail", "carte", "canada", "nunavut", "science", "roches", "terrain"], "likes": 7}, {"shortcode": "BPswdDlh_We", "mediaid": 1435735484172596638, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ce247936eea7957e1a39dbea6450f8e7/5A63D90C/t50.2886-16/16328198_1872550033025927_3719677334601596928_n.mp4", "caption": "#ConseilJeunessePM Ton avenir compte! Prot\u00e9ger l'#environnement et stimuler l'#\u00e9conomie peuvent aller de pair", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ee2d06b4fe5d9e4f6ae5058e0aed0380/5A6379D0/t51.2885-15/e15/14582462_884633161639855_3929000859354005504_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-25T11:37:08", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-25_11-37-08", "caption_hashtags": ["conseiljeunessepm", "environnement", "\u00e9conomie"], "likes": 4}, {"shortcode": "BPs3E1qBal4", "mediaid": 1435764606273694072, "caption": "#ConseilJeunessePM Suivez-nous sur Instagram pour gagner un drapeau du Canada qui a \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9 au p\u00f4le Nord! #UNCLOS", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bfe538571d0fcda328f73e04bd68f235/5AE03D00/t51.2885-15/e15/16110639_366579173723754_5007911951372648448_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-25T12:35:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-01-25_12-35-00", "caption_hashtags": ["conseiljeunessepm", "unclos"], "likes": 3}, {"shortcode": "BP8drlKhDW5", "mediaid": 1440156519042921913, "caption": "Bravo \u00e0\u00a0@Akg78001,\u00a0gagnant de notre concours Instagram! Pour recevoir votre prix, un drapeau qui a \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9 au p\u00f4le Nord, adressez-nous un message direct sur Instagram!\u00a0#ConseilJeunessePM #P\u00f4leNord #Gagnant", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/267c1fbcaefbea600f2a177b348495e0/5AECBE7B/t51.2885-15/e35/16123963_1784254381900035_2900176061033611264_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-01-31T14:00:57", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["akg78001"], "id": "2017-01-31_14-00-57", "caption_hashtags": ["conseiljeunessepm", "p\u00f4lenord", "gagnant"], "likes": 5}, {"shortcode": "BQBWYshBcxw", "mediaid": 1441531809824623728, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, et le secr\u00e9taire Guajardo, du Mexique, signent un protocole d\u2019entente pour promouvoir la collaboration en gouvernance des ressources min\u00e9rales au Mexique le 1er f\u00e9vrier 2017.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/00eecd3448439b0053261ffec98bcb30/5AFA3149/t51.2885-15/e35/16230749_1517988048211948_6298463423827017728_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-02T11:33:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-02_11-33-24", "caption_hashtags": [], "likes": 5}, {"shortcode": "BQBWlKsBBwH", "mediaid": 1441532666855037959, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, participe \u00e0 une table ronde sur les mines durables avec la d\u00e9l\u00e9gation Canadienne au Mexique le 1er f\u00e9vrier 2017.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3ccd814697eec536a45f150dd48a4126/5AEC77DA/t51.2885-15/e35/16230132_1785211288411022_2882473429905178624_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-02T11:35:06", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-02_11-35-06", "caption_hashtags": [], "likes": 1}, {"shortcode": "BQBWtKhBrzx", "mediaid": 1441533216426474737, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, s\u2019adresse aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l\u2019expo et congr\u00e8s Energy Mexico Oil Gas Power 2017, \u00e0 Mexico, au Mexique, le 2 f\u00e9vrier 2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8b7344b84224680a53bb53cdf8cc72f7/5AF58AC8/t51.2885-15/e35/16464405_1748002628850515_5149584887900012544_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-02T11:36:12", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-02_11-36-12", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "BQBWxjzh2We", "mediaid": 1441533518458348958, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, dialogue avec des gens d\u2019affaires, des responsables des politiques et des environnementalistes du Canada et du Mexique, le 1er f\u00e9vrier 2017, au Mexique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/002ea17d71f7a148df5eacd58c515748/5AF9EFC6/t51.2885-15/e35/16228610_315001452234951_2194796247523524608_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-02T11:36:48", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-02_11-36-48", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "BQEIZVlA79S", "mediaid": 1442314706193989458, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, fait la promotion de la culture canadienne et le 150e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne en assistant au spectacle \u00ab Pas de deux \u00bb, tir\u00e9 du ballet Going Home Star du Ballet royal de Winnipeg, et \u00e0 la \u00ab Danse du cerf \u00bb du Ballet folklorique du Mexique, \u00e0 Mexico, le 2 f\u00e9vrier 2017. #Mexique #Canada150", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/95bb5e4f958a694d2070e7192065b3ef/5AF63199/t51.2885-15/s1080x1080/e15/fr/16110991_411698382502884_3428059418959282176_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-03T13:28:53", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-03_13-28-53", "caption_hashtags": ["mexique", "canada150"], "likes": 0}, {"shortcode": "BQEIhy-gN_x", "mediaid": 1442315287515946993, "caption": "Le ministre Carr s\u2019entretient avec des hauts responsables du gouvernement mexicain et fait la promotion de la culture canadienne\n#Mexique #Canada150", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/177b2d3c0e58cc07eb5a3432b190ccff/5AEFBA03/t51.2885-15/s1080x1080/e15/fr/16465333_242455766198218_874031939294593024_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-03T13:30:02", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-03_13-30-02", "caption_hashtags": ["mexique", "canada150"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQEKPxsA4nd", "mediaid": 1442322845274442205, "caption": "Vendredi matin, le 10 f\u00e9vrier, ne ratez pas l\u2019intervention de Donna Kirkwood, scientifique principale de RNCan, dans notre compte Instagram en l\u2019honneur de la journ\u00e9e des #FemmesDeScience \n#Parit\u00e9 #Science # STEMGirls #FemmesEnTechno #FillesEtSciences", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c1514d8617e865926eca934b7a1da8f1/5AEB5128/t51.2885-15/e15/16464126_246936545752261_3245364030017110016_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-03T13:45:03", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-03_13-45-03", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "parit\u00e9", "science", "femmesentechno", "fillesetsciences"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQEKbJrAmv_", "mediaid": 1442323626941639679, "caption": "Savez-vous la nouvelle? La scientifique principale Donna Kirkwood c\u00e9l\u00e9brera les #FemmesDeScience dans notre compte Instagram le 10 f\u00e9vrier! \nVenez nous voir aussi dans Twitter! Suivez-nous \u00e0 @RNCan toute la matin\u00e9e pour ne pas manquer les interventions de la scientifique principale. \n#Parit\u00e9 #Science #STEMGirls #Technofemmes #FillesEtSciences", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/40736b6f2555fe503b8c12860c2ac34c/5AF49449/t51.2885-15/e15/16230528_599448516917727_4557252436141539328_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-03T13:46:36", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["rncan"], "id": "2017-02-03_13-46-36", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "parit\u00e9", "science", "stemgirls", "technofemmes", "fillesetsciences"], "likes": 1}, {"shortcode": "BQLlMFTBrKB", "mediaid": 1444411663544922753, "caption": "Rencontrez la scientifique principale, Donna Kirkwood. Elle prendra en charge nos comptes Twitter et Instagram ce vendredi, 10 f\u00e9vrier, pour c\u00e9l\u00e9brer les #FemmesDeScience\n#FillesEtSciences #FemmesEnTechno #PriseEnCharge #STEMGirls", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f03618b42d7323b84ea575a1464f304b/5AF73037/t51.2885-15/e35/16228978_1873691039534534_2453228608727023616_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-06T10:55:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-06_10-55-09", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "fillesetsciences", "femmesentechno", "priseencharge", "stemgirls"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQQMzWIhWe7", "mediaid": 1445711785402656699, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, donne un discours-programme \u00e0 la conf\u00e9rence du Conseil canadien de l\u2019\u00e9nergie \u00e0 Ottawa (Ontario), le lundi 6 f\u00e9vrier 2017.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ea30bb57fb81c1b887728945806e2265/5AE5953B/t51.2885-15/e35/16585566_1293814470701105_6712151933588602880_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-08T05:58:16", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-08_05-58-16", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "BQQbTbIBtWv", "mediaid": 1445775562437481903, "caption": "Notre scientifique principale, Donna Kirkwood, occupera nos comptes Twitter et Instagram vendredi matin! \nVoyez-la parler de son travail et de celui d\u2019autres femmes de science \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e des #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/49cc9895f3ced203f5359ff1c0abc717/5AFD934A/t51.2885-15/e35/16585731_876154832527256_4371853111883464704_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-08T08:04:59", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-08_08-04-59", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQTOQzzhFjz", "mediaid": 1446562633103988979, "caption": "Petit rappel! Demain matin, notre scientifique principale @DLEKirkwood occupera nos comptes Twitter et Instagram #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fd167010177f9518e9bb396f0df0e69f/5AF45F38/t51.2885-15/e35/16465755_1850153921930394_1261371593494364160_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-09T10:08:45", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["dlekirkwood"], "id": "2017-02-09_10-08-45", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQVXmNhhSoT", "mediaid": 1447166636200372755, "caption": "Restez en ligne! Tout au long de la journ\u00e9e, j\u2019afficherai quelques-unes des meilleures photos de travail sur le terrain par des scientifiques de RNCan \u2013 DK #FemmeDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fdd14ef9b6691768b33f962a5ba7327a/5ADCA6EC/t51.2885-15/e35/16464337_216655918798974_4825836171592466432_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T06:08:48", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_06-08-48", "caption_hashtags": ["femmedescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 4}, {"shortcode": "BQVcFN4hkR7", "mediaid": 1447186359076144251, "caption": "On voit bien ici que je suis une jeune professeure! Les choses changent, mais mon amour de la science n\u2019a pas faibli \u2013 DK #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3bbc8c47074134e361f6c7233f6052e8/5AFF7C7F/t51.2885-15/e35/16464759_1225004534221797_5153456637708599296_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T06:47:59", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_06-47-59", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQVjm0IByRW", "mediaid": 1447219454206747734, "caption": "La surveillance des volcans vous \u00e9l\u00e8ve souvent \u00e0 des sommets.  La volcanologue Melanie Kelman \u00e9tudie des volcans canadiens (en CB et au TY) et se pr\u00e9pare \u00e0 traiter l\u2019activit\u00e9 volcanique. Sensass \u2013 DK \u2013 #FemmesDeScience  #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/38631d73be914c81a1a9fa5b387c65f3/5AFB5811/t51.2885-15/e35/16585312_742705379222147_1393919932130918400_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T07:53:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_07-53-44", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 4}, {"shortcode": "BQVmcjYhL5U", "mediaid": 1447231943174569556, "caption": "V\u00e9rifiez cette bande c\u00f4ti\u00e8re! La scientifique Lisa Nykolaishen utilise un GPS pour mesurer les mouvements de la cro\u00fbte terrestre caus\u00e9s par des processus tectoniques qui cr\u00e9ent des tremblements de terre pr\u00e8s de Haida Gwaii, en C.-B. J\u2019aimerais parfois revenir sur le terrain pour revoir ce spectacle! \u2013 DK  #FemmesDeScience #NRCanSci #STEMGirls #WomenInTech #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/eef1299b2b3f4efa1b2a7e4a79837787/5AF002B1/t51.2885-15/e35/16465820_1067295800042377_4128235703496605696_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T08:18:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_08-18-33", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "nrcansci", "stemgirls", "womenintech", "fillesetscience"], "likes": 4}, {"shortcode": "BQVoanqBU8_", "mediaid": 1447240606417243967, "caption": "Revenez \u00e0 Indiana Jones! La scientifique Suzanne Paradis est partie seule \u00e0 une recherche au tr\u00e9sor pour dissiper le myst\u00e8re des gisements min\u00e9raux au Canada \u2013 DK #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/43f7a84df9284a3a7f57b0e96957c350/5AF6CB59/t51.2885-15/e35/16585712_1823042314619036_1024417985781039104_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T08:35:46", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_08-35-46", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 1}, {"shortcode": "BQVpvPwBU7v", "mediaid": 1447246421903625967, "caption": "Encore Suzanne Paradis. Je ne sais pas pour vous, mais pour moi, cette photo apporte un s\u00e9rieux argument en faveur de la poursuite d\u2019une carri\u00e8re en g\u00e9ologie\u2026 \u2013 DK\n#FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/306ac0a743a352aa24c24a6718e0d6d4/5AE90164/t51.2885-15/e35/16583585_626364157554017_1929978124649365504_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T08:47:19", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_08-47-19", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQVsOGWB_wZ", "mediaid": 1447257338200718361, "caption": "#Retour\u00c0Vendredi Voici une photo de moi comme jeune g\u00e9ologue dans les Pyr\u00e9n\u00e9es en Espagne. J\u2019ai eu la chance que mon travail me conduise en des endroits vraiment formidables! \u2013 DK #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2d7183ee1aabf4425e1a4adcc53a9a98/5AF782F3/t51.2885-15/e35/16465559_1732105450453077_6839212880273866752_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T09:09:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_09-09-00", "caption_hashtags": ["retour\u00e0vendredi", "femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQVuMHCBUq-", "mediaid": 1447265997592808126, "caption": "Vicki Tshirhart montre quelques \u00e9chantillons de roches locales \u00e0 la communaut\u00e9 des Nunavumians! La connaissance traditionnelle des communaut\u00e9s nordiques joue un r\u00f4le important dans les recherches men\u00e9es par des scientistes de RNCan \u2013 DK #FemmesDeScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/03c0a80c7b771a90402dc97ca9ed1638/5AF87C36/t51.2885-15/e35/16465436_1915883691972919_8236688968016461824_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T09:26:13", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_09-26-13", "caption_hashtags": ["femmesdescience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQVwLwGBeik", "mediaid": 1447274769056917668, "caption": "\u00c0 titre de chercheuse en feux de v\u00e9g\u00e9tation, Lynn Johnson utilise son ressenti de la chaleur! Les feux de for\u00eat b\u00e9n\u00e9ficient au processus de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me, mais cette recherche de Lynn aide \u00e0 pr\u00e9voir et \u00e0 g\u00e9rer les feux de for\u00eat qui peuvent menacer les humains et leurs infrastructures \u2013 DK  #FemmesDeScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fa8289c846bcff981544b4c3b623efb7/5AE38E8B/t51.2885-15/e35/16583207_408998279438673_9149464145135927296_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T09:43:38", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_09-43-38", "caption_hashtags": ["femmesdescience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQVzfMFhAEx", "mediaid": 1447289298922766641, "caption": "C\u2019est tout pour moi! Merci de votre int\u00e9r\u00eat! Si vous souhaitez en savoir davantage sur moi, allez \u00e0 mon compte Twitter, DLEKirkwood \u2013  #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FemmesEnTechno #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d65c9f1f8c763ba7e72a862b6fc9bf78/5ADC8529/t51.2885-15/e35/16584891_190819821398712_2859426008329617408_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-10T10:12:30", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-10_10-12-30", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "femmesentechno", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQX9lHTBq-g", "mediaid": 1447896636516118432, "caption": "C\u2019est la Journ\u00e9e internationale des femmes et des filles de science! Joignez-vous \u00e0 nous pour c\u00e9l\u00e9brer la #Journ\u00e9einternationaledelafemme alors que nous mettons en vedette quelques femmes de science de RNCan! \n#FemmesDeScience #SciRNCan #JIF #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2b324c7622dba0ace829fad96f6ac0ee/5ADC5DC7/t51.2885-15/e35/16583173_1088290851281671_3685269363750862848_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-11T06:19:11", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-11_06-19-11", "caption_hashtags": ["journ\u00e9einternationaledelafemme", "femmesdescience", "scirncan", "jif", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 4}, {"shortcode": "BQdjXh7hVha", "mediaid": 1449470203691096154, "caption": "Voici Emily Hope, \u00e9conomiste des ressources foresti\u00e8res \u00e0 RNCan. Elle fait le pont entre la science traditionnelle et l\u2019\u00e9conomie dans le secteur forestier au Canada #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dd691ffbc04dcd21e478b63d0ea63c59/5AE2C5EC/t51.2885-15/e35/16465515_1791270547861627_3327710291227049984_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-13T10:25:34", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-13_10-25-34", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQgJCvOBOA_", "mediaid": 1450198850571919423, "caption": "Bas\u00e9e \u00e0 Sidney, C.-B., la sismologue de RNCan Alison Bird d\u00e9clare : \u00ab J\u2019adore en apprendre sur la tectonique, les tremblements de terre et les risques associ\u00e9s dans l\u2019Ouest canadien et je partage les connaissances acquises \u00bb #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5f28c0c96c1d3da338d422a945c22a51/5AF7A718/t51.2885-15/e35/16584051_1901164253464746_5984219530275061760_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-14T10:33:16", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-14_10-33-16", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQisLJEBQ_5", "mediaid": 1450916309658570745, "caption": "La g\u00e9oscientifique Malaika Ulm travaille \u00e0 r\u00e9duire les risques de catastrophes naturelles et \u00e0 appuyer une culture de prise de d\u00e9cision bas\u00e9e sur la science #FemmesDeScience #G\u00e9osciences #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/41ad7f51d25b5b3a420df26985c491d6/5AEF0010/t51.2885-15/e35/16583924_399595733728494_3630163777996980224_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-15T10:18:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-15_10-18-44", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "g\u00e9osciences", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQlD20Nhye_", "mediaid": 1451583415949666239, "caption": "#Rappel, lorsque la scientifique principale Donna Kirkwood \u00e9tait la 1re femme \u00e0 diriger la Commission g\u00e9ologique du Canada #FemmeDeScience #CGC175 #FemmesEnSTIM", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/590c896cc3a2f79c6db2d891155d6fc6/5AF5C4F2/t51.2885-15/e35/13687213_410118419335318_1315614114160050176_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-16T08:24:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-16_08-24-09", "caption_hashtags": ["rappel", "femmedescience", "cgc175", "femmesenstim"], "likes": 1}, {"shortcode": "BQlUSJkB5de", "mediaid": 1451655663045810014, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, visite le salon professionnel du congr\u00e8s PaperWeek Canada avec Greg Hay, directeur ex\u00e9cutif, Association technique des p\u00e2tes et papiers du Canada et Pierre Lapointe, pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral, FPInnovations, \u00e0 Montr\u00e9al, le mercredi 15 f\u00e9vrier 2017. #ressourcesnaturelles #p\u00e2tes #papier #paperweekcanada #montr\u00e9al #innovation \ud83c\udf32\ud83c\udde8\ud83c\udde6", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7d12be307aaeff90c7764b5bc4e2277f/5AE28BE1/t51.2885-15/e35/16465743_150347205477763_3598901046056845312_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-16T10:47:41", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-16_10-47-41", "caption_hashtags": ["ressourcesnaturelles", "p\u00e2tes", "papier", "paperweekcanada", "montr\u00e9al", "innovation"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQlWv99gZ14", "mediaid": 1451666508265659768, "caption": "Le ministre des Ressources naturelles du Canada, l\u2019honorable Jim Carr, parle de la modernisation de l\u2019industrie des produits forestiers au congr\u00e8s PaperWeek Canada, \u00e0 Montr\u00e9al, le mercredi 15 f\u00e9vrier 2017. PaperWeek Canada est un congr\u00e8s annuel et salon professionnel r\u00e9unissant des leaders de l\u2019industrie canadienne des p\u00e2tes et papiers.\n #ressourcesnaturelles #modernisation #foret #produit #paperweekcanada #papier #p\u00e2tes #industrie #montr\u00e9al \ud83c\udf32\ud83c\udde8\ud83c\udde6", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/41d249b26e51eeae5e875c455ab18148/5AE9CD99/t51.2885-15/e35/16789678_1086703291441887_8364568204755861504_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-16T11:09:14", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-16_11-09-14", "caption_hashtags": ["ressourcesnaturelles", "modernisation", "foret", "produit", "paperweekcanada", "papier", "p\u00e2tes", "industrie", "montr\u00e9al"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQlllo_gd40", "mediaid": 1451731769253551668, "caption": "Vicki Tschirhart, Chercheur scientifique, mesure la gravit\u00e9 pour le Programme de g\u00e9ocartographie de l\u2019\u00e9nergie et des min\u00e9raux\n#FemmesDeScience #AutophotoScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/583f60c85e894290caca05e12df89c11/5AF8B38A/t51.2885-15/e35/16464524_233905317069869_7946341422095925248_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-16T13:18:54", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-16_13-18-54", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "autophotoscience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQnlWSwgtwY", "mediaid": 1452293664540908568, "caption": "La chercheuse M.-C. Williamson et une coll\u00e8gue pr\u00e8s de leur camp sur l\u2019\u00eele Axel-Heiberg\n#Cartespostales #FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/34418cd3e5fdeb3c90654c1d2a68670c/5AF4521E/t51.2885-15/e35/16585005_1848745618739520_3335570669789249536_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-17T07:55:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-17_07-55-17", "caption_hashtags": ["cartespostales", "femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 0}, {"shortcode": "BQvsO57g2Is", "mediaid": 1454575742984872492, "caption": "La chercheuse scientifique Suzanne Paradis est l\u2019Indiana Jones des temps modernes! Sa recherche contribue \u00e0 percer les myst\u00e8res des g\u00eetes #min\u00e9raux\n#FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #IndianaJones", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/71a6735e67992446d74b1fed6cdacb89/5B26D33F/t51.2885-15/e35/16906815_387319678302926_1856836236052791296_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-20T11:29:22", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-20_11-29-22", "caption_hashtags": ["min\u00e9raux", "femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience", "indianajones"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQvse3TAoPv", "mediaid": 1454576839669482479, "caption": "Joanne Gamage McEvoy et Derek Smith utilisent la micro DRX pour obtenir des donn\u00e9es min\u00e9ralogiques. \n#FemmesDeScience #AutophotoScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/73253357444076454db5027b67abb3b3/5AF949DE/t51.2885-15/e35/16585557_269013970187613_657078753033191424_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-20T11:31:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-20_11-31-33", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "autophotoscience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQySI5igpMz", "mediaid": 1455305405969371955, "caption": "\u00c0 titre de scientifique \u00e0 la Commission g\u00e9ologique du Canada, Michelle C\u00f4t\u00e9 a visit\u00e9 de nombreux  coins de l\u2019Arctique pour \u00e9tudier les g\u00e9orisques et le #ChangementClimatique.\n#FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3d0109cc85ca5616f0dcf336f4cb46cf/5AEFD864/t51.2885-15/e35/16788856_1835136500058396_1379833075055198208_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-21T11:39:05", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-21_11-39-05", "caption_hashtags": ["changementclimatique", "femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience", "cgc175"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQ0Q7NVAAFc", "mediaid": 1455863017051783516, "caption": "\u00ab Je suis scientifique parce que la vie est fascinante et que des contributions  tangibles et pratiques au monde sont \u00e0 notre port\u00e9e. \u00bb \u2013  Carolyn Smyth, chercheuse scientifique \u00e0 RNCan \nLa chercheuse Carolyne Smyth \u00e9tudie comment le secteur forestier peut att\u00e9nuer le #ChangementClimatique en modifiant les pratiques d\u2019am\u00e9nagement forestier et l\u2019utilisation du bois. \n#FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0fc2aaf5ad02ecc65ff00b4839ba8df2/5AE6C3DE/t51.2885-15/e35/16788624_178048339359216_5751386222127742976_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-22T06:06:57", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-22_06-06-57", "caption_hashtags": ["changementclimatique", "femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQ22V7wA0OA", "mediaid": 1456590531277833088, "caption": "Melanie Kelman, volcanologue \u00e0 RNCan, \u00e9tudie et surveille les volcans au Canada et se pr\u00e9pare \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019activit\u00e9 volcanique. \n#FemmesDeScience #Volcans #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f5cf6d3bb2c53bc1100d3035d8c0fb48/5AE16659/t51.2885-15/e35/16790314_380161169017198_1822935002623508480_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-23T06:12:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-23_06-12-24", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "volcans", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQ3PlEKg2XO", "mediaid": 1456701522267301326, "caption": "L\u2019honorable Jim Carr, ministre des Ressources naturelles du Canada, prononce une allocution sur le r\u00f4le de l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire dans l\u2019\u00e9conomie sobre en carbone du Canada au cours du congr\u00e8s et de la foire commerciale de l\u2019Association nucl\u00e9aire canadienne, \u00e0 Ottawa, le 23 f\u00e9vrier 2017. #nucl\u00e9aire #ressourcesnaturelles #\u00e9nergienucl\u00e9aire #economie #carbone", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5335e71e82ac41e865549353b7af53d3/5AF437E4/t51.2885-15/e35/16584981_365889600463346_7300260053083226112_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-23T09:52:55", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-23_09-52-55", "caption_hashtags": ["nucl\u00e9aire", "ressourcesnaturelles", "\u00e9nergienucl\u00e9aire", "economie", "carbone"], "likes": 2}, {"shortcode": "BQ3mgMWg-nL", "mediaid": 1456802342530968011, "caption": "Le ministre Carr et la secr\u00e9taire parlementaire Kim Rudd discutent du r\u00f4le de l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire dans une \u00e9conomie sobre en carbone avec des chefs de file de l\u2019innovation nucl\u00e9aire \u00e0 la foire commerciale #CNA2017\n\n#BasCarbone # nucl\u00e9aire #Innovation #MissionInnovation #\u00c9nergiePropre", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/366468e586338518cfd11c0bb6da469a/5AF3F8CA/t51.2885-15/e35/16788507_402919873391218_8950478976032178176_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-23T13:13:13", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-23_13-13-13", "caption_hashtags": ["cna2017", "bascarbone", "innovation", "missioninnovation", "\u00e9nergiepropre"], "likes": 4}, {"shortcode": "BQ54045gk4j", "mediaid": 1457445879542861347, "caption": "Voici Lynn Johnston, chercheuse en feux de v\u00e9g\u00e9tation. Les recherches de Lynn aident \u00e0 pr\u00e9dire et combattre les feux de for\u00eat qui pourraient menacer des vies humaines et les infrastructures. \n#FemmesDeScience #SciRNCan #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #FeuxDeV\u00e9g\u00e9tation", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/77c18c08715bf8cc41b51ad4576a1507/5ADDA943/t51.2885-15/e35/16585052_132375543950435_5041930909855514624_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-24T10:31:49", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-24_10-31-49", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "scirncan", "femmesenstim", "fillesetscience", "feuxdev\u00e9g\u00e9tation"], "likes": 3}, {"shortcode": "BQ6RWiyg8Hx", "mediaid": 1457553745381671409, "caption": "Vous aimez les for\u00eats? Emportez votre t\u00e9l\u00e9phone intelligent dans une for\u00eat pr\u00e8s de chez vous et filmez-vous en train d\u2019expliquer l\u2019\u00e9nergie que vous donne la for\u00eat \u2013 pour marquer la Journ\u00e9e internationale des for\u00eats, le 21 mars.  #Journ\u00e9eInternationaleDesFor\u00eats #for\u00eats (anglais seulement)", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e4b1c8d0311d6b786b131fd71a18df56/5AEA0264/t51.2885-15/e35/16788487_412977532369849_5374246032924213248_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-24T14:06:08", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-24_14-06-08", "caption_hashtags": ["journ\u00e9einternationaledesfor\u00eats", "for\u00eats"], "likes": 4}, {"shortcode": "BRBzx9SgYe7", "mediaid": 1459675487679907771, "caption": "L\u2019agente foresti\u00e8re Katalijn MacAfee fait la promotion de la science, des outils et des techniques du SCF pour aider les praticiens de la foresterie et de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration foresti\u00e8re \n#FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6cbf8db0561afaeb82491bd0c14b9419/5AFABD77/t51.2885-15/e35/16908408_1617441248280939_5565421873447043072_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-27T12:21:39", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-27_12-21-39", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRDxJoSAaEx", "mediaid": 1460226870204277041, "caption": "Selon l\u2019entomologiste Johanne Delisle, la science est un privil\u00e8ge qui permet de satisfaire sa curiosit\u00e9 et de r\u00e9ussir de super d\u00e9couvertes. \nSon travail porte sur l\u2019acquisition d\u2019une connaissance de base de la #Tordeuse et du cycle \u00e9pid\u00e9mique de l\u2019arpenteuse de la pruche. \n#FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8da39cd789554ef4ae968099356b1b6b/5AE76372/t51.2885-15/e35/17076146_654846481354595_1755953162281287680_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-28T06:37:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-28_06-37-09", "caption_hashtags": ["tordeuse", "femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 4}, {"shortcode": "BRDyheWgPRU", "mediaid": 1460232906856264788, "caption": "Catherine McNalty et Cindy Shaw pr\u00e9l\u00e8vent des \n\u00e9chantillons pour informer sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration foresti\u00e8re dans un manuel d\u2019indice de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du sol forestier #FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fe1b595adf5dea076237ade767745d51/5AE5AECC/t51.2885-15/e35/16908500_177465406085797_5222219536563961856_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-02-28T06:49:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-02-28_06-49-09", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRG3TyugSbZ", "mediaid": 1461098381823780569, "caption": "Sp\u00e9cialiste en catalyse et en ing\u00e9nierie des r\u00e9actions, Cecile Siewe, Ph. D., est DG de Canmet\u00c9NERGIE. \nSon labo se penche sur le d\u00e9veloppement de technologies pour plusieurs options d\u2019#\u00c9nergiePropre.\n#FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2412adf109a2540be523ae9f2eb475ca/5AFEFC90/t51.2885-15/e35/16464018_1646450758994484_3188767046934462464_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-01T11:28:41", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-01_11-28-41", "caption_hashtags": ["\u00e9nergiepropre", "femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 3}, {"shortcode": "BRLZuBgAhkS", "mediaid": 1462375617881315602, "caption": "Roberta Bondar, 1re Canadienne \u00e0 aller dans l\u2019espace, a travaill\u00e9 au Centre de foresterie des Grands Lacs de RNCan. \nEn 1963, elle a \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9e comme \u00e9tudiante pour travailler sur la livr\u00e9e des for\u00eats. \nRoberta Bondar, Ph. D., a visit\u00e9 le CFGL peu apr\u00e8s son retour de l\u2019espace et a re\u00e7u une broche repr\u00e9sentant une #Tordeuse. \n#Anecdote #FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fecd5b851dc1db44586a5a79a20c7486/5ADE83D4/t51.2885-15/e35/17076641_1640305082651981_6988899267997859840_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-03T05:46:20", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-03_05-46-20", "caption_hashtags": ["tordeuse", "anecdote", "femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRLaHY7AC5E", "mediaid": 1462377361017155140, "caption": "La chercheuse scientifique de CanmetMAT\u00c9RIAUX Irina Pushkareva fait de la science parce qu\u2019elle adore \u00ab r\u00e9soudre des probl\u00e8mes complexes touchant les mat\u00e9riaux \u00bb. #FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7a20839fccee1eb4cd54f5c71c651cc9/5AFAC844/t51.2885-15/e35/17076488_261109881003468_1993607047232356352_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-03T05:49:47", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-03_05-49-47", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRLaXnKgS_Z", "mediaid": 1462378475821281241, "caption": "La scientifique Amanda Roe, Ph. D., \u00e9tudie la g\u00e9n\u00e9tique et la g\u00e9nomique des insectes exotiques et indig\u00e8nes qui ravagent les for\u00eats. \n#FemmesDeScience #FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/47b969449950e4bbafe7bc1a3f31b83e/5AF8306F/t51.2885-15/e35/16908463_1895929077350257_3124208766443061248_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-03T05:52:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-03_05-52-00", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 3}, {"shortcode": "BRWl_yXgd3j", "mediaid": 1465525839885098467, "caption": "Voici la sp\u00e9cialiste en recherche sur les feux de for\u00eats Chelene Hanes! Elle \u00e9tudie les dangers et comportements des feux \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils d\u2019analyse spatiale.\n\n#FemmesDeScience\u00a0#FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b35c2128fdb256033e21cb334c0bb501/5AF7C375/t51.2885-15/e35/17126240_1650150735287277_8694475556273520640_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-07T14:05:15", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-07_14-05-15", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRWmMiUAs3x", "mediaid": 1465526715999768049, "caption": "Rencontrez Nikole Bingham-Koslowski, g\u00e9ologue des bassins s\u00e9dimentaires. Sa recherche aide \u00e0 d\u00e9m\u00ealer la g\u00e9ologie et l'\u00e9volution de la marge atlantique du Canada.\n\n#FemmesDeScience\u00a0#FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/91f49b13a3b96f47b743624d37f5ac2f/5ADE434F/t51.2885-15/e35/17075881_1299306366790466_4265495110155763712_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-07T14:07:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-07_14-07-00", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRWmUt-A0nR", "mediaid": 1465527278271416785, "caption": "La scientifique de RNCan Lisa Nykolaishen utilise un GPS pour mesurer les mouvements de la cro\u00fbte caus\u00e9s par des processus tectoniques qui provoquent des s\u00e9ismes pr\u00e8s d\u2019Haida Gwaii, C.-B. \u00a0#FemmesDeScience\u00a0#FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6dc9a25a4dae9492820893d4eefbfb51/5AF279CF/t51.2885-15/e35/17126439_388912131491112_4636928344384864256_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-07T14:08:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-07_14-08-07", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "BRYtsWWggLB", "mediaid": 1466122638459011777, "caption": "Pourquoi Joanne White aime-t-elle la science? \u00ab\u00a0Je suis naturellement curieuse, et je veux que mon travail ait du sens. \u00bb\n\nSp\u00e9cialiste en t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection des dynamiques foresti\u00e8res, Joanne rep\u00e8re les changements dans l'\u00e9tendue et la sant\u00e9 des for\u00eats du Canada\n\n#FemmesDeScience\u00a0#FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/10f85782585b6d02541c04dac73219d2/5AD8F6DE/t51.2885-15/e35/17077157_386542605035344_7996389490585239552_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-08T09:50:59", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-08_09-50-59", "caption_hashtags": ["femmesdescience", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 3}, {"shortcode": "BRYtyh5ASH3", "mediaid": 1466123063165788663, "caption": "Bonne #Journ\u00e9einternationaledelafemme!\n\nMerci de c\u00e9l\u00e9brer les femmes de science de RNCan avec nous!\n\n#FemmesDeScience #Journ\u00e9einternationaledelafemme\u00a0#FemmesEnSTIM #FillesEtScience #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5fddd47d068e12500535679ab9adde7b/5AE0898E/t51.2885-15/e35/17125503_1876390649269306_2797155575312416768_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-08T09:51:50", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-08_09-51-50", "caption_hashtags": ["journ\u00e9einternationaledelafemme", "femmesdescience", "journ\u00e9einternationaledelafemme", "femmesenstim", "fillesetscience", "scirncan"], "likes": 6}, {"shortcode": "BRYt2z5ApvM", "mediaid": 1466123357371145164, "caption": "La s.p. Rudd parle de l'imp. d'attirer + de femmes \u00e0 des postes de direction pour mener la r\u00e9volution #\u00c9nergiePropre", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/087f2088e09576341f1307b497addd19/5AF04E3A/t51.2885-15/e35/17126222_1453762734655285_4368429017926205440_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-08T09:52:25", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-08_09-52-25", "caption_hashtags": ["\u00e9nergiepropre"], "likes": 1}, {"shortcode": "BRYt9qbA4Ip", "mediaid": 1466123828240548393, "caption": "Le min. Carr rencontre le PDG de\u00a0Hess Corporationpour discuter des persp. du\u00a0#P\u00e9trole\u00a0et du\u00a0#Gazaux \u00c9.-U. et des implications au #Canada #Houston #HOU #CERAWeek", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1ac30ba871c2ab1aa67ea59eb01f34ca/5AE76337/t51.2885-15/e35/17127152_294421524308208_2108895016112881664_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-08T09:53:21", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-08_09-53-21", "caption_hashtags": ["p\u00e9trole", "gazaux", "canada", "houston", "hou", "ceraweek"], "likes": 2}, {"shortcode": "BR53CAdgTi7", "mediaid": 1475452383432620219, "caption": "Au Canada, la for\u00eat occupe une place dominante dans le paysage et joue un r\u00f4le central dans l\u2019\u00e9conomie. Sanctuaire et espace de loisir, elle enrichit la vie de tous les Canadiens et est au c\u0153ur des valeurs culturelles et spirituelles des peuples autochtones. Elle offre des habitats \u00e0 la faune, temp\u00e8re le climat et filtre l\u2019air et l\u2019eau. \nEn ce 21 mars, Journ\u00e9e internationale des for\u00eats, prenez un moment pour approfondir votre connaissance des for\u00eats du Canada. \n#IntForestDay #For\u00eatsDuCanada #Faune #For\u00eat", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0022792928dc3f4d6b1b6f3ffad250b0/5AF8715E/t51.2885-15/e35/17438366_597413840460951_4958836353673461760_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-21T07:47:32", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-21_07-47-32", "caption_hashtags": ["intforestday", "for\u00eatsducanada", "faune", "for\u00eat"], "likes": 1}, {"shortcode": "BR6e8_lgMsq", "mediaid": 1475627960756128554, "caption": "Bonne Journ\u00e9e internationale des for\u00eats! \nLa sant\u00e9 et la vitalit\u00e9 de nos for\u00eats comptent. \nLe Canada est fier de ses pratiques d\u2019am\u00e9nagement forestier reconnues mondialement. Le gouvernement du Canada mise sur l\u2019am\u00e9nagement forestier durable pour pr\u00e9server les valeurs et avantages environnementaux, sociaux et \u00e9conomiques des for\u00eats. \n#IntForestDay #For\u00eatsDuCanada #For\u00eat", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/486974cc1f6f5a65aa31928ada57ded5/5AE4F131/t51.2885-15/e35/17332324_268477843599276_4795213114901528576_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-03-21T13:36:22", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-03-21_13-36-22", "caption_hashtags": ["intforestday", "for\u00eatsducanada", "for\u00eat"], "likes": 2}, {"shortcode": "BTbf0aIgscE", "mediaid": 1502934841572902660, "caption": "#Canadiens! \n#LSV? La semaine derni\u00e8re, nous avons lanc\u00e9 G\u00e9n\u00e9ration \u00c9nergie, et nous voulons vos id\u00e9es. Faites valoir vos id\u00e9es et contribuez \u00e0 d\u00e9finir l\u2019avenir de l\u2019\u00e9nergie au Canada. \nConsultez generationenergie.ca pour savoir comment participer. \n#G\u00e9n\u00c9nergie #\u00c9nergie #BasCarbone #\u00c9nergiePropre\n#Durable", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3bc6d219b1b2298565285bd4dc4b0065/5AE8800E/t51.2885-15/e35/18013131_1047234862075907_64293577361981440_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-04-28T05:50:16", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-04-28_05-50-16", "caption_hashtags": ["canadiens", "lsv", "g\u00e9n\u00e9nergie", "\u00e9nergie", "bascarbone", "\u00e9nergiepropre", "durable"], "likes": 9}, {"shortcode": "BT6oApjg7dH", "mediaid": 1511696591415916359, "caption": "\u00ab On veut vos id\u00e9es sur la production, le transport et l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie. \u00bb \u2013 la SP Rudd aux organisations \u00e0 l\u2019atelier.  #G\u00e9n\u00c9nergie generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1fb6df40f4eb76f2706b75a1ab1f3eef/5AFC81DD/t51.2885-15/e35/18382043_993837324085346_5100081026126839808_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-10T07:58:18", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-10_07-58-18", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BUCUSs1AzXI", "mediaid": 1513861670764754376, "caption": "Innovations et d\u00e9couvertes amusantes \u00e0 la #Scientif\u00eate avec RNChat auj au 588 rue Booth, de 10h \u00e0 16h #OdySci", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/57455d6ea9de4f6814ba4e705f50b978/5AF5AB8A/t51.2885-15/e35/18382250_294975860925298_8383030624188891136_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T07:39:55", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_07-39-55", "caption_hashtags": ["scientif\u00eate", "odysci"], "likes": 2}, {"shortcode": "BUCbpJZg8Hz", "mediaid": 1513893999595995635, "caption": "#ScienceF\u00eate est en cours! D\u00e9couvrez les bibittes et #insectes au kiosk de l\u2019Agence canadienne d'inspection des ailments! #OdySci", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c73e232ed1470e8571e7fb297e269435/5AE6675D/t51.2885-15/e35/18382256_1571868962825504_5073525655652532224_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T08:44:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_08-44-09", "caption_hashtags": ["sciencef\u00eate", "insectes", "odysci"], "likes": 3}, {"shortcode": "BUCdcuXAIja", "mediaid": 1513901942022113498, "caption": "Nous faisons la cr\u00e8me glac\u00e9e au kiosk de Let's Talk Science! Joignez-nous \u00e0 #ScienceF\u00eate #OdySci", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b5017648e51c170a235d7ec3f49414d0/5ADF1522/t51.2885-15/e35/18382435_206696403174602_1433981720620695552_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T08:59:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_08-59-56", "caption_hashtags": ["sciencef\u00eate", "odysci"], "likes": 3}, {"shortcode": "BUCfZcAge3Z", "mediaid": 1513910512251956697, "caption": "NRChat partage sa vue sur son avenir \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 #ScienceF\u00eate. Joignez-vous \u00e0 la conversation #G\u00e9n\u00c9nergie #OdySci  www.generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3eff8ebe558eac0c256d969e9ecfcdad/5AE2A377/t51.2885-15/e35/18381895_1216723338456364_3715113124395745280_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T09:16:58", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_09-16-58", "caption_hashtags": ["sciencef\u00eate", "g\u00e9n\u00e9nergie", "odysci"], "likes": 3}, {"shortcode": "BUCfeeZg93o", "mediaid": 1513910858416381416, "caption": "Le labo de recherche sur les explosifs de Canmet met en vedette la science derri\u00e8re les feux d'artifices. Visitez-les \u00e0 #ScienceF\u00eate #OdySci", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6a6071f4853eadbc1f585ecb4c4d22e2/5AE70115/t51.2885-15/e35/18382034_265678347229555_2356355801754370048_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T09:17:39", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_09-17-39", "caption_hashtags": ["sciencef\u00eate", "odysci"], "likes": 3}, {"shortcode": "BUCiDIRgMPJ", "mediaid": 1513922173373301705, "caption": "\u00cates-vous \u00e0 la #Scientif\u00eate? Envoyez-nous une photo de vous sur place en utilisant #OdySci!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/22f1888f0b5174f37b71078d252cdb0b/5AED604C/t51.2885-15/e35/18443467_302995040122144_4557173395858391040_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T09:40:08", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_09-40-08", "caption_hashtags": ["scientif\u00eate", "odysci"], "likes": 4}, {"shortcode": "BUCseyXAymy", "mediaid": 1513968054453873074, "caption": "Montrez votre amour pour la science! Venez au kiosk de photo \u00e0 #Scientif\u00eate #OdySci", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/feabad0da131120fe0f338c94b9cfd87/5ADDB5B3/t51.2885-15/e35/18382138_839859609503315_5652091629125763072_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T11:11:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_11-11-17", "caption_hashtags": ["scientif\u00eate", "odysci"], "likes": 2}, {"shortcode": "BUCsrpWAs2g", "mediaid": 1513968938126593440, "caption": "Le Centre CDN de cartographie et d\u2019observation de la Terre montre comment ils utilisent les #drones pour leur recherche #Scientif\u00eate #OdySci", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/017829c9c81766ce048d2175ba8d0351/5AE42415/t51.2885-15/e35/18381984_676835075842870_2570429105069621248_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T11:13:03", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_11-13-03", "caption_hashtags": ["drones", "scientif\u00eate", "odysci"], "likes": 6}, {"shortcode": "BUC4WwKg1Gr", "mediaid": 1514020278899003819, "caption": "RNChat montre la plus vielle roche du monde \u00e0 #Scientif\u00eate & un scientifique d\u00e9termine l'\u00e2ge des roches \u00e0 l'aide de microscope #OdySci #GSC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6b4679d721d8028ca858a3228e1dbdb2/5AFA0C1A/t51.2885-15/s1080x1080/e35/18512617_674233339428506_2193114574553612288_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-13T12:55:03", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-13_12-55-03", "caption_hashtags": ["scientif\u00eate", "odysci", "gsc175"], "likes": 2}, {"shortcode": "BUcJVciAfS6", "mediaid": 1521131830307321018, "caption": "Le chercheur Jan Klimasweski pose avec le col\u00e9opt\u00e8re du #Canada150 #insectes #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8cbaafa4f18ed88ce16103e0c0a1475f/5AF18BF5/t51.2885-15/e35/18581155_1866646496928419_628450163190398976_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-23T08:24:26", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-23_08-24-26", "caption_hashtags": ["canada150", "insectes", "scirncan"], "likes": 4}, {"shortcode": "BUxKZ3BA5nx", "mediaid": 1527047506180151793, "caption": "Les gens partagent leurs id\u00e9es sur notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique au kiosque de #G\u00e9n\u00c9nergie sur la rue Sparks au salon de l'innovation", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d18cbf83e94bffa57eeeab68b4f0efe3/5AF4C76C/t51.2885-15/e35/18723092_1897073197233687_2011714015171969024_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-05-31T12:17:50", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-05-31_12-17-50", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 8}, {"shortcode": "BU9_VxtA9wT", "mediaid": 1530658021783624723, "caption": "Le ministre Carr et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s rencontrent le VP du conseil de CNPC, Wang Dongjin #partenaires #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/481dc8ec93c46834c6aa02b4e8a9cd5d/5AED0673/t51.2885-15/e35/18812725_1873086016280851_5708678209797619712_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-05T11:51:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-05_11-51-17", "caption_hashtags": ["partenaires", "canadachine"], "likes": 3}, {"shortcode": "BVC7qFhgi7N", "mediaid": 1532049200152456909, "caption": "Le min. Carr et Terje S\u00f8viknes, min. norv\u00e9gien du P\u00e9trole et de l\u2019\u00c9nergie discutent d\u2019int\u00e9r\u00eats mutuels. #MissionInnovation #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e6337c62375b56f05e9ab6b69390c367/5AFC6AF2/t51.2885-15/e35/18888794_663650397167816_2472290957781893120_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-07T09:55:18", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-07_09-55-18", "caption_hashtags": ["missioninnovation", "canadachine"], "likes": 2}, {"shortcode": "BVC755wgROY", "mediaid": 1532050287030768536, "caption": "Panel IEA #CanadaChine : le min Carr parle #CaptageCO2 avec des coll\u00e8gues de Chine, Norv\u00e8ge et USA", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d8bc32c125ffc25606f4cdec94737446/5AD87A53/t51.2885-15/e35/18949711_175541332980177_5254730386000314368_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-07T09:57:27", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-07_09-57-27", "caption_hashtags": ["canadachine", "captageco2"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVC8NUXANoA", "mediaid": 1532051621264022016, "caption": "Hier, le min. Carr et Bai Chunli, pr\u00e9s. de l\u2019Acad\u00e9mie chinoise des sciences, ont discut\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eats mutuels li\u00e9s aux sciences et techno. Ils ont ensuite renouvel\u00e9 le PE sur la coop\u00e9ration aux fins du d\u00e9v. durable des #RessourcesNaturelles. #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b46acad32664c8f36cc89f5a2bee8331/5AE025F2/t51.2885-15/e35/18947611_1843390999317851_7924299757307035648_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-07T10:00:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-07_10-00-07", "caption_hashtags": ["ressourcesnaturelles", "canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVDKo77ApOZ", "mediaid": 1532115091821073305, "caption": "Le min. Carr a rencontr\u00e9 le min. Jiang Daming pr promouvoir le commerce bilat\u00e9ral et des occasions d\u2019investissement au Canada. #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/949ca8bd3915b64be85ae493f557ddb4/5AF1437C/t51.2885-15/e35/18947739_1996231827266706_6753451561717858304_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-07T12:06:13", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-07_12-06-13", "caption_hashtags": ["canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVDKx3hAG0G", "mediaid": 1532115705565048070, "caption": "Le min. Carr souligne le soutien du #GC pour des coentreprises du SNNC pendant une r\u00e9union avec le pr\u00e9sident Wang Shoujun. #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/872b1cfdb68793fdc78d9415783edce6/5AF77756/t51.2885-15/e35/18947585_152654568609863_5545200643431464960_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-07T12:07:26", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-07_12-07-26", "caption_hashtags": ["gc", "canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVHsxphAcSd", "mediaid": 1533391124020970653, "caption": "Le min. Carr a annonc\u00e9 intention du Canada d\u2019\u00eatre l\u2019h\u00f4te de la r\u00e9union min. sur #\u00c9nergiePropre et #MissionInnovation en 2019. #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/93fee22f34ee5ea727a72e946d508d87/5AE946AD/t51.2885-15/e35/18948062_117608808829958_300150104399020032_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-09T06:21:28", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-09_06-21-28", "caption_hashtags": ["\u00e9nergiepropre", "missioninnovation", "canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVHvetWAwse", "mediaid": 1533403016600947486, "caption": "Le mininstre Carr a fait la promotion de l\u2019acc\u00e8s au march\u00e9 pour les produits du bois canadiens en Chine aupr\u00e8s du vice-min. Yi Jun #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b9121bcd10937e00be35c7d0e4db40ce/5AF65D06/t51.2885-15/e35/18947406_141402469740951_5373295462172327936_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-09T06:45:05", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-09_06-45-05", "caption_hashtags": ["canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVIT19_glZl", "mediaid": 1533562944699389541, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4044c5a7aeeca390be3a72ef94d9f27d/5A638C4B/t50.2886-16/19054490_1846007092387079_8386741046435905536_n.mp4", "caption": "Vous irez au @festibieredegatineau samedi? Rendez-vous au kiosque #G\u00e9n\u00c9nergie et dites-nous comment vous envisagez #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/de724cc578f440d8a817af60efebe98c/5A647BB4/t51.2885-15/e15/18947998_1803689119943756_2676941128619524096_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-09T12:02:50", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["festibieredegatineau"], "id": "2017-06-09_12-02-50", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique"], "likes": 3}, {"shortcode": "BVP_YLUAfDF", "mediaid": 1535724736301101253, "caption": "\u00c0 l\u2019\u00e9co-village, le min. Carr et d\u00e9l\u00e9gation (for\u00eats et #TechPropre) montrent l\u2019innovation canadien des produits du bois et de la #TechPropre. #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/16103535c7cab37bfa41cc75dc6b7a2d/5AFCFD83/t51.2885-15/e35/19052045_1432688360120839_8803536200531968_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-12T11:37:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-12_11-37-56", "caption_hashtags": ["techpropre", "techpropre", "canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVP_rPjgM_h", "mediaid": 1535726046526099425, "caption": "Le ministre Carr + d\u00e9l\u00e9gation expliquent comment innovation des produits du bois et de #TechPropre contribuent aux objectifs environnement Chine #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/32de0726df6e3680db64af083679df5d/5AFB186C/t51.2885-15/e35/19227279_1876881585867759_3616754013925539840_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-12T11:40:32", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-12_11-40-32", "caption_hashtags": ["techpropre", "canadachine"], "likes": 2}, {"shortcode": "BVQAGkpgfOI", "mediaid": 1535727924601287560, "caption": "Le ministre Carr et le maire Wang Dongfeng discutent de la collaboration entre Canada et Chine sur int\u00e9r\u00eats communs. #CanadaChine", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ec6d39f55c0c2ce1524e5463cfb9ab71/5AE08B81/t51.2885-15/e35/19050494_248326725651040_5087278136639356928_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-12T11:44:16", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-12_11-44-16", "caption_hashtags": ["canadachine"], "likes": 1}, {"shortcode": "BVnWWJ7FBpn", "mediaid": 1542299676904266343, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ede8a16d6930e8e5748a5b25d3e4864d/5A63D966/t50.2886-16/19419373_1885142735086749_4947015590062587904_n.mp4", "caption": "\u00c0 quoi ressemble l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du #Canada et comment le r\u00e9aliser? Voyez ce qu\u2019en pense Isabelle!\n\nVous voulez ajouter votre mot? Participez \u00e0 notre forum des id\u00e9es \u00e0 generationenergie.ca.\n\n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4231ffb41a4aebe80fd546b47f45ab7b/5A63A441/t51.2885-15/e15/19367283_1453727291354278_7302135948769230848_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-21T13:21:10", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-21_13-21-10", "caption_hashtags": ["canada", "g\u00e9n\u00e9nergie", "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique"], "likes": 4}, {"shortcode": "BVr93ASg3SK", "mediaid": 1543599358023529610, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e4ec7552292d5cbabdae404adb887fea/5A636640/t50.2886-16/19431780_1518183668226769_2344699131664007168_n.mp4", "caption": "\u00c9coutez Camille nous parler de ce qu\u2019elle entrevoit de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique au #Canada!\n\nVous avez vous aussi des id\u00e9es? Participez \u00e0 notre forum des id\u00e9es \u00e0 generationenergie.ca.\n\n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f2bf1e605ab88159e559ab2baa2a46c2/5A6387A8/t51.2885-15/e15/19228759_330785627354977_6296011757710213120_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-06-23T08:23:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-06-23_08-23-24", "caption_hashtags": ["canada", "g\u00e9n\u00e9nergie", "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique"], "likes": 1}, {"shortcode": "BWAZ1lgA79Y", "mediaid": 1549351905376059224, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d7be0c4781fbc52ce6765e92e8ddcc1a/5A6403A1/t50.2886-16/19181063_1792236331086425_4568847928717737984_n.mp4", "caption": "Bonne #F\u00eateduCanada! Dans le cadre des c\u00e9l\u00e9brations #Canada150, une carte interactive de Ressources naturelles Canada montre l\u2019\u00e9volution du territoire canadien de 1867 \u00e0 2017.\nhttp://atlas.gc.ca/ette/fr/index.html", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ad022c125011e26f319149bc4678acb6/5A645D65/t51.2885-15/e15/19534736_326323754483947_6271563141709037568_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-01T06:52:41", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-01_06-52-41", "caption_hashtags": ["f\u00eateducanada", "canada150"], "likes": 6}, {"shortcode": "BWaU45og-Z5", "mediaid": 1556648492313863801, "caption": "Le Canada pr\u00eat pour \u00e9nergies renouvelables de l\u2019avenir? Dites-nous comment faire transition \u00e0 \ngenerationenergie.ca\n#MardiTransformation #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4cd10cf073919343c2b41a8caaeb0fb2/5AF78AB0/t51.2885-15/e35/19955167_129862420943619_1047303169261961216_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-11T08:29:42", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-11_08-29-42", "caption_hashtags": ["marditransformation", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BWdGZRPA85l", "mediaid": 1557429170911563365, "caption": "Souhaitez-vous que l\u2019#\u00e9olien fasse partie du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique \ud83c\udde8\ud83c\udde6 ? Dites-le nous @ http://www.generationenergie.ca #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0949fa3c4e42beb6aadc0ca42eaa84a2/5AF7BFF0/t51.2885-15/e35/19955672_1418456684899116_9190222268083470336_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-12T10:20:46", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-12_10-20-46", "caption_hashtags": ["\u00e9olien", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BWfa6zGg_6o", "mediaid": 1558082385902567080, "caption": "La forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, une chose quelque peu #JeudiR\u00e9tro! Grands progr\u00e8s depuis les ann\u00e9es 1990 generationenergie.ca  #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/87f89adefd6dd3ecaf654e8f888408a2/5AFDE63F/t51.2885-15/e35/19985927_1936165699960229_7040330105503088640_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-13T07:58:36", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-13_07-58-36", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BWicyBsAxtN", "mediaid": 1558935004111903565, "caption": "Pensez-vous que l\u2019#\u00c9nergieMarine a de l\u2019avenir dans le syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique \ud83c\udde8\ud83c\udde6? Confiez-vous @ generationenergie.ca #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b6ee5c474500f5b680d523b12b638111/5AF1078A/t51.2885-15/e35/19955659_1455747481171612_4335866525803085824_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-14T12:12:36", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-14_12-12-36", "caption_hashtags": ["\u00e9nergiemarine", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BWp1ICdg1D9", "mediaid": 1561012394724118781, "caption": "Le 19 juillet, Victoria Tschirhart aura notre compte Instagram \u00e0 sa disposition. Elle y montrera en quoi consiste le travail de terrain des g\u00e9ophysiciens en \u00e9t\u00e9 \u2013 depuis les travaux que r\u00e9alisera son \u00e9quipe jusqu\u2019aux modes de d\u00e9placement dans des endroits recul\u00e9s. Soyez-l\u00e0!\n\n#TravailDeTerrain #SummerFieldwork #SciRNCan #G\u00e9osciences #FemmesEnSTIM", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/55378ec6b199f664217445e90a2c261c/5AEA3A68/t51.2885-15/e35/20065343_133300303931788_3522159648448708608_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-17T09:00:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-17_09-00-00", "caption_hashtags": ["travaildeterrain", "summerfieldwork", "scirncan", "g\u00e9osciences", "femmesenstim"], "likes": 3}, {"shortcode": "BWqCEnHg0_d", "mediaid": 1561069333810204637, "caption": "Les changements climatiques seront l\u2019un des grands d\u00e9fis du Canada pour les 150 prochaines ann\u00e9es. Par o\u00f9 commencer? Tout d\u2019abord, vous pouvez nous aider \u00e0 formuler un projet d\u2019avenir pour l\u2019\u00e9nergie au Canada en lan\u00e7ant des id\u00e9es \u00e0 #G\u00e9n\u00c9nergie http://www.generationenergie.ca. Aidez \u00e0 d\u00e9finir l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique de la prochaine g\u00e9n\u00e9ration!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/80da94e8dc690dc58309aac54ac75b6d/5AE4B239/t51.2885-15/e35/20066759_262790740791998_4423257118727995392_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-17T10:53:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-17_10-53-07", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BWsUUWCgH3S", "mediaid": 1561712529774771666, "caption": "SVQ le Canada est en pointe dans le captage et le stockage du carbone, une \u00e9cotechnologie qui permet de capter les \u00e9missions de CO2 d\u2019importantes sources ponctuelles pour les s\u00e9questrer sous terre en toute s\u00e9curit\u00e9. C\u2019est une des nombreuses solutions qui aideront le Canada \u00e0 atteindre ses cibles de r\u00e9duction des \u00e9missions de GES. Pensez-vous qu\u2019elle jouera un r\u00f4le important dans la lutte contre les changements climatiques dans le futur syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique du Canada? Nous voulons vos id\u00e9es \u00e0 #G\u00e9n\u00c9nergie http://www.generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a6a310eb47d10670f0633a4e102fe620/5ADA3580/t51.2885-15/e35/20184873_2295230454057452_3333759117008306176_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-18T08:11:02", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-18_08-11-02", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BWtT2N2AlLj", "mediaid": 1561991934367650531, "caption": "Bonsoir \u00e0 tous sur Instagram! Je m\u2019appelle Vicki Tschirhart et je suis g\u00e9ophysicienne \u00e0 la Commission g\u00e9ologique du Canada.\n\nDemain, le compte Instagram de RNCan sera mis \u00e0 ma disposition pour que je puisse vous donner une id\u00e9e de la vie de terrain des g\u00e9ophysiciens. Soyez-l\u00e0!\n\n#TravailDeTerrain #SummerFieldwork #SciRNCan #G\u00e9osciences #FemmesEnSTIM #FemmesEnScience #wcw", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b39a055e1fc12486bd87a9a009f270ca/5ADF80CA/t51.2885-15/e35/20066601_1859222330773282_2747922738860523520_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-18T17:26:10", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-18_17-26-10", "caption_hashtags": ["travaildeterrain", "summerfieldwork", "scirncan", "g\u00e9osciences", "femmesenstim", "femmesenscience", "wcw"], "likes": 5}, {"shortcode": "BWupkO8Ahz3", "mediaid": 1562368930591415543, "caption": "Bonjour \u00e0 tous et bienvenue \u00e0 ma \u00ab r\u00e9sidence d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00bb! Je m\u2019appelle Victoria Tschirhart et je suis g\u00e9ophysicienne. \nLe terrain o\u00f9 je travaille s\u2019appelle le corridor du lac Patterson, situ\u00e9 au sud-ouest du bassin d\u2019Athabasca, une r\u00e9gion connue pour ses gisements d\u2019uranium. \nNotre \u00e9quipe de terrain multidisciplinaire comprend des g\u00e9ochimistes, des g\u00e9ochronologistes, des g\u00e9ophysiciens et des g\u00e9ologues. Notre objectif commun sera d\u2019expliquer comment et pourquoi ces gisements se sont form\u00e9s. \n#TravailDeTerrain #SummerFieldwork #SciRNCan #G\u00e9oSciences #Exploration #cribs #BienChezSoi", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0611a5b582e046b60a376ff6cb071f0a/5AFCCA95/t51.2885-15/e35/20184958_1474826445896770_7722166763722375168_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T05:55:11", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_05-55-11", "caption_hashtags": ["travaildeterrain", "summerfieldwork", "scirncan", "g\u00e9osciences", "exploration", "cribs", "bienchezsoi"], "likes": 3}, {"shortcode": "BWusZfNgpyq", "mediaid": 1562381386290207914, "caption": "Lorsque nous travaillons sur le terrain, nous devons nous lever t\u00f4t, car il y a toujours beaucoup \u00e0 faire le matin et il nous faut commencer par un solide et sain d\u00e9jeuner pour nous sustenter tout au long de la journ\u00e9e. \n#TravailDeTerrain #SummerFieldwork #SciRNCan #G\u00e9oSciences #Exploration #Prot\u00e9ine #EnForme #Travail", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6c69ab22a64cc7c1af3d918f71c28ddc/5AEFD0BD/t51.2885-15/e35/20181116_465307097179006_5779229322581639168_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T06:19:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_06-19-56", "caption_hashtags": ["travaildeterrain", "summerfieldwork", "scirncan", "g\u00e9osciences", "exploration", "prot\u00e9ine", "enforme", "travail"], "likes": 7}, {"shortcode": "BWuvy6Ig_wX", "mediaid": 1562396327323892759, "caption": "Aujourd\u2019hui, nous allons en for\u00eat \u00e0 la recherche de ce que l\u2019on appelle des carottes \u2013  des \u00e9chantillons d\u2019une mati\u00e8re naturelle qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s au moyen d\u2019une sonde. \n\u00c0 l\u2019endroit o\u00f9 nous rassemblons les carottes, nous s\u00e9lectionnons des \u00e9chantillons et prenons des mesures qui nous renseigneront sur la subsurface. \nPour trouver les carottes, il nous faut parfois suivre des routes envahies par la v\u00e9g\u00e9tation, de sorte que nos marches en for\u00eat ont souvent les allures d\u2019une exp\u00e9dition! \n#TravailDeTerrain #SummerFieldwork #Randonn\u00e9e #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0f147da58abc48b640818f9dda164a3d/5AE510BE/t51.2885-15/e35/20067282_1731803543786398_495464528163635200_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T06:49:37", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_06-49-37", "caption_hashtags": ["travaildeterrain", "summerfieldwork", "randonn\u00e9e", "scirncan"], "likes": 5}, {"shortcode": "BWu1k2dAt07", "mediaid": 1562421749579177275, "caption": "D\u00e8s que nous sommes sur place, nous nous mettons au travail, chacun sait ce qu\u2019il a \u00e0 faire. Notre t\u00e2che est de collecter des donn\u00e9es pour r\u00e9soudre les questions de recherche que nous avons formul\u00e9es avant notre d\u00e9part. \n#Travail #SciRNCan #Exploration #TravailDeTerrain #Uranium", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ce3955356341e69daf8f5ccda14a108b/5AF3F556/t51.2885-15/e35/20066152_1235105106595693_2092646532061855744_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T07:40:08", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_07-40-08", "caption_hashtags": ["travail", "scirncan", "exploration", "travaildeterrain", "uranium"], "likes": 2}, {"shortcode": "BWu8RPOghfP", "mediaid": 1562451188115445711, "caption": "Je vous pr\u00e9sente mon coll\u00e8gue Jeremy Powell! \nJeremy s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019historique des temp\u00e9ratures de l\u2019Athabasca du Sud. Il se sert de diff\u00e9rentes techniques pour passer son \u00e9chantillon de sonde au peigne fin, \u00e0 la recherche de fractures et de failles, et tenter ainsi de d\u00e9terminer l\u2019\u00e9poque d\u2019activit\u00e9 des structures que nous \u00e9tudions. \nDater le mouvement de ces structures et le passage des fluides hydrothermaux \u00e0 travers elles nous aidera \u00e0 d\u00e9terminer comment et quand se sont form\u00e9s les gisements d\u2019uranium. \n#Failles #G\u00e9ochronologie #RockClock #PasMaFaute #TravailDeTerrain", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/91376563a3a0c72ece5951c2e04feeda/5AF46B85/t51.2885-15/e35/20184238_1822595368052345_8868982066079858688_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T08:38:37", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_08-38-37", "caption_hashtags": ["failles", "g\u00e9ochronologie", "rockclock", "pasmafaute", "travaildeterrain"], "likes": 1}, {"shortcode": "BWvJTvigdvq", "mediaid": 1562508534854310890, "caption": "Kathryn Bethune enseigne la g\u00e9ologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Regina. Avec Dillon Johnstone, stagiaire en doctorat, elle \u00e9tudie le cadre r\u00e9gional des gisements d\u2019uranium du secteur et les contr\u00f4les structuraux apparent\u00e9s. \nL\u2019objectif est de cr\u00e9er une image en deux et en trois dimensions des \u00e9l\u00e9ments structuraux et de leurs relations avec les gisements, et de mieux comprendre la s\u00e9quence et la chronologie des structures. \n#FemmesEnScience #G\u00e9ologie #Uranium #Canada", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/94adbf787aa1a611b5c6b9baf9bd75fc/5AE0C33F/t51.2885-15/e35/20066941_106110126721872_3132115234299314176_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T10:32:34", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_10-32-34", "caption_hashtags": ["femmesenscience", "g\u00e9ologie", "uranium", "canada"], "likes": 3}, {"shortcode": "BWvOzelgw9E", "mediaid": 1562532705906921284, "caption": "Je vous pr\u00e9sente Eric Potter, chercheur comme moi \u00e0 la Commission g\u00e9ologique du Canada. \nPour ce projet, Eric recherche les empreintes chimiques des fluides qui ont form\u00e9 les gisements. Nous voulons d\u00e9finir un moyen d\u2019identifier les failles qui ont canalis\u00e9 les fluides uranif\u00e8res vers le site des gisements et de r\u00e9soudre la question du mode de formation de ces gisements. \n#TravailDeTerrain #Uranium #Exploration", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2d8d3987fc39e1998bb61432fbcfb9fd/5AEC9A7C/t51.2885-15/e35/20067212_151129618772673_4924967573017067520_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T11:20:35", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_11-20-35", "caption_hashtags": ["travaildeterrain", "uranium", "exploration"], "likes": 3}, {"shortcode": "BWvZFmRgJ4Q", "mediaid": 1562577931576843792, "caption": "Et voici Charlene, notre stagiaire d\u2019\u00e9t\u00e9 bien aim\u00e9e! \nElle entreprend une M. Sc. en g\u00e9ologie cet automne. Notre exp\u00e9dition lui donnera une pr\u00e9cieuse exp\u00e9rience du travail dans des endroits recul\u00e9s et lui permettra d\u2019accro\u00eetre ses connaissances en g\u00e9ologie \u00e9conomique. \nCharlene prendra des mesures d\u00e9taill\u00e9es des \u00e9chantillons de sonde r\u00e9colt\u00e9s, elle aidera \u00e0 l\u2019organisation de nos donn\u00e9es num\u00e9riques, contribuera \u00e0 la cr\u00e9ation de nos mod\u00e8les de formation des gisements et mettra la main comme nous tous \u00e0 la vie du camp. \n#FemmesEnSTIM #G\u00e9oSciences #wcw #FemmesEnScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/43894cfa97886d9488ec0ac273f3e7b5/5AF3D8D2/t51.2885-15/e35/20214622_290034531466299_2050581493515812864_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T12:50:26", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_12-50-26", "caption_hashtags": ["femmesenstim", "g\u00e9osciences", "wcw", "femmesenscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BWvka5EAXGD", "mediaid": 1562627773372133763, "caption": "Bienvenue \u00e0 la cantine d\u2019Athabasca, o\u00f9 les plus brillants scientifiques canadiens rivalisent d\u2019adresse culinaire! \n\u00c9tant donn\u00e9 la taille modeste de notre camp, nous faisons notre propre cuisine, et chaque membre de l\u2019\u00e9quipe doit pr\u00e9parer au moins l\u2019un de nos repas du soir. Cela donne lieu souvent \u00e0 une comp\u00e9tition amicale qui d\u00e9terminera lequel de nous est le meilleur cuisinier! \n#ItsDefinitelyVicki #ComeDineWithMe #CampMeals #TravailDeTerrain", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1d159d9f89ce44bf798225894db2ea99/5AF2A194/t51.2885-15/e35/20225447_219359121922154_7194381683238371328_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T14:29:28", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_14-29-28", "caption_hashtags": ["itsdefinitelyvicki", "comedinewithme", "campmeals", "travaildeterrain"], "likes": 2}, {"shortcode": "BWvoYdUAd0k", "mediaid": 1562645198322916644, "caption": "Nous avons termin\u00e9 nos recherches pour aujourd\u2019hui, mais il nous reste encore \u00e0 examiner les donn\u00e9es que nous avons collect\u00e9es et leur signification, ensuite pr\u00e9parer nos objectifs pour demain. Le travail de terrain exige souvent de faire de longues journ\u00e9es \u2013 mais les connaissances scientifiques que nous en tirons en valent bien la peine! \n#ItsWorthItForTheExercise #AndNature #TravailDeTerrain", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a6fcdf4c09b9079c10abd5715e44c1bf/5AD94057/t51.2885-15/e35/20066900_1116086038490924_7999094014311661568_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T15:04:05", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_15-04-05", "caption_hashtags": ["itsworthitfortheexercise", "andnature", "travaildeterrain"], "likes": 1}, {"shortcode": "BWvr-6OgwU2", "mediaid": 1562661034848879926, "caption": "Voil\u00e0! Merci d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 avec nous aujourd\u2019hui! Nous esp\u00e9rons qu\u2019il vous a plu de vous familiariser avec notre travail de terrain en saison estivale. \n\u00c0 la prochaine! \n#AuRevoir #TravailDeTerrain", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9be2a8af61c0575cd646b4037fc07c95/5AF03A77/t51.2885-15/e35/20184113_497190643958640_6041152225181433856_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-19T15:35:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-19_15-35-33", "caption_hashtags": ["aurevoir", "travaildeterrain"], "likes": 1}, {"shortcode": "BW0SshIgUUW", "mediaid": 1563957194674750742, "caption": "Des journalistes entendent un rapport des chercheurs de #SciRNCan sur la migration de la #Tordeuse, pr\u00e8s de Rimouski #TravailDeTerrain", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/318fb06e662c52bbd994cbaefd22a083/5AE0B2E9/t51.2885-15/e35/20214689_112861716032379_2952858752656605184_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-21T10:30:47", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-21_10-30-47", "caption_hashtags": ["scirncan", "tordeuse", "travaildeterrain"], "likes": 3}, {"shortcode": "BW0bvdTgCDb", "mediaid": 1563996979141288155, "caption": "Jean-Michel B\u00e9land, technicien \u00e0 RNCan, d\u00e9croche un pi\u00e8ge \u00e0 #Tordeuse \u00e0 Rimouski, servant \u00e0 \u00e9tudier l\u2019infestation", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3defd521799a2a650e06133983910b80/5AE8D96F/t51.2885-15/e35/20181083_1756368327994868_6048757740384288768_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-07-21T11:49:50", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-07-21_11-49-50", "caption_hashtags": ["tordeuse"], "likes": 2}, {"shortcode": "BXS5b06Afz8", "mediaid": 1572571820790512892, "caption": "Quel sera le tableau \u00e9nerg\u00e9tique au Canada en 2040? \nTel fut le th\u00e8me d\u2019une table ronde G\u00e9n\u00e9ration \u00c9nergie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Dalhousie. Sortant du cadre actuel de leurs occupations et de leurs connaissances professionnelles, les participants \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 formuler leur vision du bouquet \u00e9nerg\u00e9tique canadien de l\u2019avenir. \nDe composition diversifi\u00e9e \u2013 \u00e9tudiants, professeurs, repr\u00e9sentants autochtones, experts-conseils en \u00e9nergie et autres membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u2013 le groupe n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 court d\u2019id\u00e9es pour le ministre des Ressources naturelles, Jim Carr. \nSamantha Peverell, dipl\u00f4m\u00e9e de Dalhousie, a eu cette pens\u00e9e : \u00ab\u2009G\u00e9n\u00e9ration \u00c9nergie, c\u2019est plus qu\u2019une simple question de production, mais aussi d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie.\u2009\u00bb", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/54536db96a5c46b314f35d75efa79524/5AEC16E7/t51.2885-15/e35/20478761_1069395589857914_8826251629725483008_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-02T07:46:31", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-02_07-46-31", "caption_hashtags": [], "likes": 0}, {"shortcode": "BXS56twAWkO", "mediaid": 1572573943410288910, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6dd2591a39b5d02e68e6a60e417a76af/5A636659/t50.2886-16/20639771_903616023128650_5743370030741979136_n.mp4", "caption": "La tordeuse des bourgeons de l\u2019\u00e9pinette ferait fr\u00e9mir tout bon insectiphobe! \nMais pas la scientifique de RNCan @emilyowenz qui \u00e9tudie sa propagation dans l\u2019est du Canada. \n#SciRNCan #Insectes #ScienceCitoyenne #BudwormTrackers", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/47208a35c6aa7c43b96507ab2a165075/5A6375C5/t51.2885-15/e15/20478618_107210836648091_6133401113312886784_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-02T07:50:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["emilyowenz"], "id": "2017-08-02_07-50-44", "caption_hashtags": ["scirncan", "insectes", "sciencecitoyenne", "budwormtrackers"], "likes": 2}, {"shortcode": "BXTYluUgDZX", "mediaid": 1572708840355411543, "caption": "Que nous faut-il face au #ChangementClimatique? \nR\u00e9ponse : une \u00e9quipe de nos plus brillants \u00ab boll\u00e9s \u00bb de l\u2019\u00e9nergie propre au Canada! Par exemple, Anamika, qui se dit elle-m\u00eame une \u00ab boll\u00e9s des GES \u00bb et dont nous avons pr\u00e9sent\u00e9 un portrait \u00e0 #G\u00e9n\u00c9nergie. \n\u00c0 l\u2019emploi de Cenovus Energy, elle travaille \u00e0 mettre au point des moyens de production p\u00e9troli\u00e8re qui soient \u00e0 la fois efficaces et capables d\u2019en att\u00e9nuer les effets climatiques. \u00ab Nous vivons, nous a-t-elle dit, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 les populations sont soucieuses d\u2019un avenir \u00e9nerg\u00e9tique propre et r\u00e9clament des r\u00e9ponses de la part des producteurs d\u2019\u00e9nergie. Aussi, si nous souhaitons que notre industrie demeure viable, nous devons participer \u00e0 la cr\u00e9ation de cet avenir \u00e9nerg\u00e9tique. \u00bb \n\u00cates-vous curieux de savoir \u00e0 quoi s\u2019occupent nos \u00ab boll\u00e9s \u00bb de l\u2019\u00e9nergie propre ? Rendez-vous \u00e0 www.generationenergie.ca #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3e57b61299e2b9510ec054c11fe6aa74/5AF329D5/t51.2885-15/e35/20482322_158371304732953_327309119641878528_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-02T12:18:45", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-02_12-18-45", "caption_hashtags": ["changementclimatique", "g\u00e9n\u00e9nergie", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 3}, {"shortcode": "BXYYczygoqL", "mediaid": 1574115602635852427, "caption": "Nicolas Piette-Lauziere et Zoik Brault, tous deux assistants \u00e0 la recherche, ont cartographi\u00e9 sur place une zone de faille aux abords du parc national des Hautes-Terres-du-Cap-Breton. On les voit arborant avec fiert\u00e9 le t-shirt comm\u00e9moratif #CGC175. \nIls ont consacr\u00e9 le mois dernier \u00e0 ce travail sur l\u2019\u00eele du Cap-Breton. La roche d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et de l\u2019autre de la faille n\u2019a pas connu la m\u00eame \u00e9volution g\u00e9ologique. En \u00e9tudiant en laboratoire les \u00e9chantillons collect\u00e9s, Nicolas esp\u00e8re d\u00e9couvrir \u00e0 quel moment et pourquoi la faille s\u2019est form\u00e9e, et d\u00e9terminer comment elle a pu livrer passage \u00e0 un magma issu des profondeurs de la croute terrestre et qui, une fois \u00e0 la surface, s\u2019est transform\u00e9 en granite.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bcedff5d77a2864bacd71aa934a0e4a8/5AFEEBC6/t51.2885-15/e35/20582685_1870313193296847_933431001990823936_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-04T10:53:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-04_10-53-44", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 4}, {"shortcode": "BXlAsLHAfbe", "mediaid": 1577670280048932574, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d3e47448380d011d0122a053cf3dba2d/5A63DDA4/t50.2886-16/20772255_1856252274686987_8114657724387557376_n.mp4", "caption": "\u00ab\u2009Le potentiel d\u2019exploitation des ressources dans le Nord nous donne l\u2019occasion d\u2019innover et de d\u00e9velopper de nouvelles technologies.\u2009\u00bb \n\u00c9coutez ce que David avait \u00e0 dire \u00e0 #G\u00e9n\u00c9nergie au sujet de notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique \n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique #\u00c9nergiePropre", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2a13af48c6e21f3bbd214bb9b4be7ec8/5A6479F4/t51.2885-15/e15/20635522_347135442382251_5599941500562571264_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-09T08:36:14", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-09_08-36-14", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "g\u00e9n\u00e9nergie", "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergiepropre"], "likes": 1}, {"shortcode": "BXyKpxpgwxA", "mediaid": 1581373270433926208, "caption": "Le ministre Carr accueille ses homologues Canadiens \u00e0 la #CMEM2017 avec ministre Doucet \u00e0 St. Andrews, Nouveau-Brunswick", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d175db5728673fcad5a500e48ed05a0e/5AFC2390/t51.2885-15/e35/20759462_1599523520059412_815451836667396096_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-14T11:13:25", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-14_11-13-25", "caption_hashtags": ["cmem2017"], "likes": 2}, {"shortcode": "BXyLMf8gYs9", "mediaid": 1581375656606927677, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/de63244f8a0a20b0493c24169112b4ce/5A63852B/t50.2886-16/20903745_1633655570041385_4479679923706920960_n.mp4", "caption": "\u00ab\u2009Il faut tout prendre en consid\u00e9ration.\u2009\u00bb  Kayla nous livre sa pens\u00e9e sur notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique \n#G\u00e9n\u00c9nergie #VotreAvenir\u00c9nerg\u00e9tique #\u00c9nergiePropre", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bc95be3dc739e0c65deb033149d4a658/5A63659A/t51.2885-15/e15/20766404_112160636116217_8712204811904221184_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-14T11:18:10", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-14_11-18-10", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "votreavenir\u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergiepropre"], "likes": 2}, {"shortcode": "BXyL2GDAvlj", "mediaid": 1581378515016808803, "caption": "La SP Rudd participe \u00e0 un d\u00e9bat d\u2019experts sur les moyens de hausser le taux d\u2019emploi des femmes dans les #RessourcesNaturelles #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a14a78c63843032793de7e719a572fd8/5AF1E8B0/t51.2885-15/e35/20836997_130576324226809_6388834672515743744_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-14T11:23:51", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-14_11-23-51", "caption_hashtags": ["ressourcesnaturelles", "cmem2017"], "likes": 1}, {"shortcode": "BX0JqbXAR5Y", "mediaid": 1581931867127488088, "caption": "Le min Carr entend les organisations #Autochtones au sujet des priorit\u00e9s concernant les #RessourcesNaturelles #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5ff3db1a96f9cd224bcd13e99a89042b/5AFB5085/t51.2885-15/e35/20837227_1920358348252350_4269340823872602112_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-15T05:43:15", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-15_05-43-15", "caption_hashtags": ["autochtones", "ressourcesnaturelles", "cmem2017"], "likes": 1}, {"shortcode": "BX0J-DaAgIP", "mediaid": 1581933215797608975, "caption": "Le min Carr consulte les #Jeunes sur la #CroissancePropre et la fa\u00e7on dont ils contribueront \u00e0 fa\u00e7onner l\u2019avenir du Canada #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e4d3bddab71fddd255929f350c3595f5/5AE2EC4A/t51.2885-15/e35/20838287_474543956271892_4269363741818093568_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-15T05:45:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-15_05-45-56", "caption_hashtags": ["jeunes", "croissancepropre", "cmem2017"], "likes": 1}, {"shortcode": "BX0XSZfgwLZ", "mediaid": 1581991788506448601, "caption": "Le min Carr \u00e9nonce dans un discours la vision f\u00e9d\u00e9rale de la transition vers une \u00e9conomie propre dans les #RessourcesNaturelles #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8efb115f9caee3b4a3589b748d4b599b/5AEFB700/t51.2885-15/e35/20766820_1779621845399928_1351127747031728128_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-15T07:42:18", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-15_07-42-18", "caption_hashtags": ["ressourcesnaturelles", "cmem2017"], "likes": 3}, {"shortcode": "BX0Z9-WAlQM", "mediaid": 1582003579105989644, "caption": "Les ministres Carr et Doucet remettent un prix \u00e0 JoAnne Nelson, r\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille de CPGeologists #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b35324630f1702b2bc3cd9ecfb0d9f32/5AED4CE2/t51.2885-15/e35/20766197_165298854019220_5221093237225160704_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-15T08:05:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-15_08-05-44", "caption_hashtags": ["cmem2017"], "likes": 2}, {"shortcode": "BX0dDGbgYF9", "mediaid": 1582017125525062013, "caption": "Les ministres canadiens de l\u2019\u00e9nergie et des mines collaborent sur le plan des priorit\u00e9s \u00e0 la #CMEM2017 au #NouveauBrunswick", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f78a5bcc0f72d28d11ce0f2154cf776c/5AEC9992/t51.2885-15/e35/20766953_333754340402171_3348996694606872576_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-15T08:32:39", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-15_08-32-39", "caption_hashtags": ["cmem2017", "nouveaubrunswick"], "likes": 2}, {"shortcode": "BX2uTAPg93c", "mediaid": 1582655935137177052, "caption": "Les min Carr et Doucet \u00e0 bord d\u2019un #V\u00e9hicule\u00c9lectrique d\u2019Energie NB : vers un r\u00e9seau national d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de carburants de remplacement #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f78a52743b45c5284e3748c9d9bae24d/5AED158B/t51.2885-15/e35/20766920_476287999397062_1351756062092427264_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-16T05:41:51", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-16_05-41-51", "caption_hashtags": ["v\u00e9hicule\u00e9lectrique", "cmem2017"], "likes": 3}, {"shortcode": "BX2uglmAIY9", "mediaid": 1582656868596090429, "caption": "Le min Carr et le min Doucet cl\u00f4turent la #CMEM2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/586898f6d0ecddc127da2921556c255e/5AF6DCBF/t51.2885-15/e35/20837783_537475006583593_4678743514618527744_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-16T05:43:42", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-16_05-43-42", "caption_hashtags": ["cmem2017"], "likes": 1}, {"shortcode": "BYGsOs2nBSa", "mediaid": 1587150442974680218, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a4fc4dd9e882469bd422e4e8c4be8efa/5A63961C/t50.2886-16/21080152_141637339767449_1340832740487987200_n.mp4", "caption": "Un aspect important de notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique est de disposer de syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques qui r\u00e9sistent aux effets du changement climatique. \n\u00c9coutez ce que Monica avait \u00e0 dire \u00e0 ce sujet. \n#G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a9705b6013477c1e89ea6e729750f0c6/5A63A4B6/t51.2885-15/e15/20905609_126771551295165_5113022728957329408_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-22T10:31:38", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-22_10-31-38", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BYMHltvgRwq", "mediaid": 1588678146616532010, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Une g\u00e9ologue contemple les sommets de la cha\u00eene des Cassiars en C.-B. en 1994.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a817c2b481925b26a9b825eb09f684fd/5ADF0DCF/t51.2885-15/e35/21041382_1950909765181987_3947532822897491968_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-24T13:06:54", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-24_13-06-54", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 3}, {"shortcode": "BYZBpwrntYN", "mediaid": 1592311211068675597, "caption": "Occasions et d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada: id\u00e9es g\u00e9niales \u00e9chang\u00e9es auj \u00e0 l\u2019atelier #G\u00e9n\u00c9nergie \u00e0 Halifax avec Maritimes Energy", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/90017ec29f9f864355ab9f3e4efaef45/5AEB0AD1/t51.2885-15/e35/21224590_299655663842579_6634307893321531392_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-29T13:25:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-29_13-25-09", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BYeNXl9HbfD", "mediaid": 1593770114042148803, "caption": "#JeudiR\u00e9tro H\u00e9licopt\u00e8re survolant le Bouclier canadien dans la circonscription de Keewatin (T.N.-O.), \u00e0 l\u2019ouest de la baie d\u2019Hudson, 1952", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f9645e1a89690a1962cfe168a7cf43e6/5AE66ECD/t51.2885-15/e35/21224127_708454872682092_2554049912278876160_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-08-31T13:43:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-08-31_13-43-44", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 4}, {"shortcode": "BYyjIt_HU2C", "mediaid": 1599495348430916994, "caption": "Des membres de l\u2019industrie, Canada West Fdn et CAPP OilGasCanada discutent de l\u2019avenir des hydrocarbures \u00e0 une table ronde #G\u00e9n\u00c9nergie \u00e0 #Calgary", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/34e7771c1ec94f4b667bec0caf04da5b/5AFC183B/t51.2885-15/e35/21435683_129718810986195_2252753339374632960_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-08T11:18:45", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-08_11-18-45", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "calgary"], "likes": 3}, {"shortcode": "BY6cxFfHZfH", "mediaid": 1601719135931045831, "caption": "Un autre atelier #G\u00e9n\u00c9nergie r\u00e9ussi! Merci \u00e0 csiTO pour son aide dans la #ProductionParticipative de solutions \u00e9nerg\u00e9tiques!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8f5f8e4d59f8a7827caf4e7965bcaf0b/5AEE4F07/t51.2885-15/e35/21568790_300996613715010_7964193608280571904_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-11T12:57:01", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-11_12-57-01", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "productionparticipative"], "likes": 0}, {"shortcode": "BY_sFK5HFnr", "mediaid": 1603193861706635755, "caption": "Le SMA Glenn Mason du service canadien des for\u00eats salue les membres d\u2019un atelier #G\u00e9n\u00c9nergie sur le r\u00f4le de la bio\u00e9nergie foresti\u00e8re dans notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique #Ottawa", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/19d2aca2f60d7abd573a7dc26c32c4c1/5AF8B7D4/t51.2885-15/e35/21576887_466159810422300_6666440987499298816_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-13T13:47:02", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-13_13-47-02", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "ottawa"], "likes": 3}, {"shortcode": "BZCPbMmHqLV", "mediaid": 1603912256945300181, "caption": "Les participants \u00e0 un atelier #G\u00e9n\u00c9nergie tenu aujourd\u2019hui parlent de l\u2019avenir de l\u2019#\u00e9lectricit\u00e9 et des #renouvelables au Canada #Ottawa", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/58013ed8c108c4657d7c9e18fd0fe53a/5AD89238/t51.2885-15/e35/21689961_1947275848880249_8512042091616927744_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-14T13:34:22", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-14_13-34-22", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "\u00e9lectricit\u00e9", "renouvelables", "ottawa"], "likes": 5}, {"shortcode": "BZCQuvInG1r", "mediaid": 1603917997747760491, "caption": "On demande aux participants : \u00ab Quels changements ont marqu\u00e9 le secteur de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des renouvelables depuis 30 ans? \u00bb #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/730d5b3b3e21ad105f5f06af917463bd/5AF77DD7/t51.2885-15/e35/21576488_192403404634187_4383661080786763776_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-14T13:45:46", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-14_13-45-46", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 3}, {"shortcode": "BZRuhncndem", "mediaid": 1608271162186258342, "caption": "Voyez comment @cna_news inspire un secteur des transports plus #\u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique, un \u00e9tudiant \u00e0 la fois: generationenergie.ca\n #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/29dd21365a762002a8e68d7035e18a69/5AFBD98A/t51.2885-15/e35/21910158_1968889023335833_8102428509386833920_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-20T13:54:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["cna_news"], "id": "2017-09-20_13-54-44", "caption_hashtags": ["\u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZeVy9bnDiJ", "mediaid": 1611821577557260425, "caption": "Venez profiter de nos beaux arbres canadien \u00e0 l\u2019Arboretum d\u2019#Ottawa pr\u00e8s de la Ferme exp\u00e9rimentale pendant la #SemaineNatFor\u00eats", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/853333a7bdbd2270ea9149d7280a3551/5AD9F382/t51.2885-15/e35/22069631_954954957992001_4738380896460079104_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-25T11:28:46", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-25_11-28-46", "caption_hashtags": ["ottawa", "semainenatfor\u00eats"], "likes": 6}, {"shortcode": "BZhRNJwH-JR", "mediaid": 1612645812190306897, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8171802714f11f5d472b9fad10511a3d/5A63A3DD/t50.2886-16/22079986_496150750763293_7049729233408491520_n.mp4", "caption": "Le ministre Hehr invite tous les Canadiens \u00e0 nous aider \u00e0 concr\u00e9tiser l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada! #G\u00e9n\u00c9nergie www.generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c88b36cbbb1c8ea3d58ebc39370aec57/5A63FCA6/t51.2885-15/e15/22070809_125646658040607_4628518313087991808_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-26T14:46:23", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-26_14-46-23", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BZjWboVH_i0", "mediaid": 1613231747281975476, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3db3344c77ee11684fdbd473164c89c7/5A647DC3/t50.2886-16/22071748_298685913946732_1213438500045586432_n.mp4", "caption": "Contribuez \u00e0 l\u2019avancement du Canada en joignant @mindessciences ! Exprimez vos id\u00e9es durant notre dialogue national #G\u00e9n\u00c9nergie www.generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8c8d8f2ff78029207efba5ab17f67f59/5A63728F/t51.2885-15/e15/21980532_154369068490388_2686874340003151872_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-27T10:10:32", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["mindessciences"], "id": "2017-09-27_10-10-32", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BZjrK8Mnwzm", "mediaid": 1613322959359773926, "caption": "Pour la Journ\u00e9e nationale de l'abre : le ministre Jim Carr plante un arbre \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie avec @treecanada @bytownmuseum dans le cadre de la Semaine nationale des for\u00eats", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/46ff2314c11baefc41ae7ca7e8dc5cd4/5AF699A0/t51.2885-15/e35/21985464_1114394015360390_7045176980391591936_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": ["bytownmuseum", "treecanada"], "date": "2017-09-27T13:11:45", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["treecanada", "bytownmuseum"], "id": "2017-09-27_13-11-45", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "BZjtpognrAG", "mediaid": 1613333864617259014, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/865ff9fd1cd1baa1ee73cb495a884f63/5A637C86/t50.2886-16/22080663_123945078267485_6262544870028607488_n.mp4", "caption": "@mindessciences a dit que les jeunes du CA changeront notre fa\u00e7on d\u2019utiliser l\u2019\u00e9nergie! Voici ce qu\u2019elle a dit d\u2019autre #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1591bf7f80e5c50fa4142a90bf0c0ecd/5A63EA34/t51.2885-15/e15/21981010_133745697366763_5703290899174260736_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-27T13:33:25", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["mindessciences"], "id": "2017-09-27_13-33-25", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 0}, {"shortcode": "BZl1aVkn1oI", "mediaid": 1613930947816675848, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0b1be8fcba317888c9f17dfde55cbed8/5A63DA65/t50.2886-16/22071677_1550777434986262_343142705557143552_n.mp4", "caption": "La ministre McKenna encourage les Canadiens \u00e0 participer \u00e0 la conversation #G\u00e9n\u00c9nergie!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/42f150e44d387f9c5e6864fe4ffa2bcc/5A640173/t51.2885-15/e15/22069866_2022120624688626_4364286539149082624_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-28T09:19:43", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-28_09-19-43", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZmW0AhnufU", "mediaid": 1614077847458998228, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4cd591966f872d28e453a7f22c60b480/5A63F2C6/t50.2886-16/22114062_1533765199995196_8193554259275415552_n.mp4", "caption": "La ministre McKenna avait beaucoup \u00e0 dire au sujet de notre avenir \u00e9nerg\u00e9tique! Voyez sa vid\u00e9o! #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f026bb78307900d9d1bb23206213296e/5A6370EF/t51.2885-15/e15/22069537_1384722438314678_5937004426509156352_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-28T14:11:35", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-28_14-11-35", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 0}, {"shortcode": "BZmXoDzHoFY", "mediaid": 1614081424386589016, "caption": "Le ministre Jim Carr prend la parole au congr\u00e8s annuel de la SFI (Sustainable Forestry Initiative) durant la Semaine nationale de l\u2019arbre et des #forets", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b92f4fec311328521235a7bbe09eb967/5AFF0673/t51.2885-15/e35/22071379_122629768437416_5264806546780454912_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-28T14:18:41", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-28_14-18-41", "caption_hashtags": ["forets"], "likes": 0}, {"shortcode": "BZonjKvHat7", "mediaid": 1614714406935833467, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c9a893b7d8217bcb80d54acfb6b522a0/5A6391A2/t50.2886-16/22182471_1863545150626481_923312209365303296_n.mp4", "caption": "Min Sohi imagine un avenir o\u00f9 les sources d\u2019\u00e9nergie seront diversifi\u00e9es au Canada. Participez \u00e0 la conversation! #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a552199524054331b9601821773f0a5b/5A64563E/t51.2885-15/e15/22070786_367983233631279_3943742346755047424_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-29T11:16:19", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-29_11-16-19", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZo-HU9HqhX", "mediaid": 1614813648832604247, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8149f9c860f94e2d2db33ee898f75a47/5A6454BC/t50.2886-16/22180626_285546441932074_2200665543671808000_n.mp4", "caption": "Faites partie de la g\u00e9n\u00e9ration qui dessine l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada avec Min Sohi! www.generationenergy.ca #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a145c44a04a9c56a726b50f82b9bcc53/5A647C81/t51.2885-15/e15/22069711_2010623255837977_3812642696292466688_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-09-29T14:33:29", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-09-29_14-33-29", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZwQcFSnMph", "mediaid": 1616864564796508769, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/250c25407863217d4da3a8da4feaf78c/5A63E9FB/t50.2886-16/22182818_1452982354738511_3583882477430636544_n.mp4", "caption": "Comment soutenir la croissance des #TechPropres au Canada? Exposez vos id\u00e9es \u00e0 generationenergie.ca/fr/idees avec la min Hajdu #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/468ecf73d2a4ea270a87c69f995d5020/5A637D0A/t51.2885-15/e15/22157508_1939284042993787_6328923018357637120_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-02T10:28:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-02_10-28-17", "caption_hashtags": ["techpropres", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZwtUqIHTLC", "mediaid": 1616991597941830338, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f354d9732ae76c6ac1ab232645bd09ef/5A63DB49/t50.2886-16/22182702_668958559960837_3461069455264579584_n.mp4", "caption": "Comment l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique propre peut-il influer sur la population active? Joignez-vous \u00e0 #G\u00e9n\u00c9nergie et Min Hajdu et exposez vos id\u00e9es \u00e0 www.generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d7c7ca3d7ce785a7df4e9198dd92f59f/5A637C07/t51.2885-15/e15/22071214_122679855100243_7195133650407522304_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-02T14:40:41", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-02_14-40-41", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 3}, {"shortcode": "BZysbkAn9aG", "mediaid": 1617550624316970630, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6c5faeec9b8c696622d8b1e3976470e7/5A639F9E/t50.2886-16/22252023_1646744072022657_6388901051235303424_n.mp4", "caption": "Ayez votre mot \u00e0 dire sur l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada! Participez en ligne avec le min Hehr au forum #G\u00e9n\u00c9nergie: generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f0decd8067921c1d55af724d0fa8cf99/5A640152/t51.2885-15/e15/22277490_128997304489147_6353139809204043776_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-03T09:11:22", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-03_09-11-22", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 0}, {"shortcode": "BZzNn42ncGj", "mediaid": 1617696606866227619, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f27991e9148a180f1d678e9fb96a0b90/5A636373/t50.2886-16/22285117_927615400729324_2277084775783071744_n.mp4", "caption": "\u00c0 une semaine du forum #G\u00e9n\u00c9nergie, le min Carr invite les Canadiens \u00e0 participer \u00e0 la conversation virtuelle\nGenerationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9b80ef735d250d7317acdec7a296708a/5A645707/t51.2885-15/e15/22158712_218532572017873_8390769996342493184_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-03T14:01:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-03_14-01-24", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 0}, {"shortcode": "BZzbsIcnXYv", "mediaid": 1617758471138932271, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d41a3a1cd105da59ee7c7a0693a93238/5A63A19E/t50.2886-16/22215840_137661563522364_1629667315459031040_n.mp4", "caption": "La semaine prochaine joignez-vs @mindessciences au forum #G\u00e9n\u00c9nergie. Nous dessinerons un avenir #\u00c9nergiePropre! Generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/999637e1383a21ac6719e0e3584026a6/5A63918D/t51.2885-15/e15/20067227_531276153881175_4090426848691879936_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-03T16:04:19", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["mindessciences"], "id": "2017-10-03_16-04-19", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "\u00e9nergiepropre"], "likes": 2}, {"shortcode": "BZ1LwYQn3MD", "mediaid": 1618251344204755715, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f46e245482f7d075405f9522f45174b8/5A6460FA/t50.2886-16/22251568_121659988490981_4631346063721103360_n.mp4", "caption": "Participez \u00e0 la conversation d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration! Le min Sohi vous invite au forum virtuel #G\u00e9n\u00c9nergie @ generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/449963a26d5ba5068e1302eaf8f4fd89/5A636D47/t51.2885-15/e15/22157791_134390570537107_4660567599568912384_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-04T08:23:34", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-04_08-23-34", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ1vEarHiA1", "mediaid": 1618406652814172213, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/de315c00994f289635d13f61a70b9a38/5A637C7F/t50.2886-16/22282435_281654255674307_8090605971954466816_n.mp4", "caption": "Nous comptons les jours avant le forum #G\u00e9n\u00c9nergie! La min Hajdu vous invite \u00e0 regarder la conf\u00e9rence virtuelle @ generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/7f85e02d34d9ce02735c14b9de10894c/5A645E4B/t51.2885-15/e15/22158951_120261481984978_6381089583760670720_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-04T13:32:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-04_13-32-09", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ3rDpPHkmN", "mediaid": 1618951957498448269, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/847756814ed0874c7ea92c0f2ac52664/5A636571/t50.2886-16/22309222_390025668083477_8245942088508637184_n.mp4", "caption": "Si vous aimez les #renouvelables, nous voulons vous entendre au forum #G\u00e9n\u00c9nergie en ligne les 11 et 12 octobre!\u00a0generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/92e85b28b570e609d4f52d6b7bab0ec5/5A63EDDB/t51.2885-15/e35/22159358_356709498085554_3012506270620975104_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-05T07:35:34", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-05_07-35-34", "caption_hashtags": ["renouvelables", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ4OEznnia-", "mediaid": 1619105968994264766, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d9cc3d38076e7b6d1bbbc0e9a22a2c5c/5A63A465/t50.2886-16/22282991_1686422578068642_2747942577314463744_n.mp4", "caption": "Participez \u00e0 la conversation d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration avec le min Duclos. Confiez-nous votre vision de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada! #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/085f049dac77eb9b5b28b554289e5c08/5A63A51C/t51.2885-15/e15/22159268_1942305596040321_7053255010716483584_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-05T12:41:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-05_12-41-33", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ4Xo2DHILk", "mediaid": 1619148027922776804, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8d26bd14c2c5a9b4f5affd446841cd33/5A645E9D/t50.2886-16/22252150_151928448743557_50499508206829568_n.mp4", "caption": "Le min Duclos a une vision de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada. Et vous? Faites-nous part de vos id\u00e9es au www.generationenergie.ca/fr/idees", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/865c6e14a74d55d1754abf52554b83d0/5A63A003/t51.2885-15/e15/22221351_136170587007611_9013784204109938688_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-05T14:05:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-05_14-05-07", "caption_hashtags": [], "likes": 2}, {"shortcode": "BZ4d7lHnZxA", "mediaid": 1619175703693859904, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8e8bf24a24704d9a0946969219172c68/5A647775/t50.2886-16/22285095_120147475313627_8647853948268445696_n.mp4", "caption": "Comment le Canada peut-il favoriser un avenir sobre en carbone? La min Gould des Institutions d\u00e9mocratiques se joint au dialogue #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e3ccf13b005955ed25111584e06dfb90/5A6463AD/t51.2885-15/e15/22159275_320895961711934_4642794728545320960_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-05T15:00:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-05_15-00-07", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ4gqbAHKMi", "mediaid": 1619187718738977570, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2ddd6956386d8bfaf1ab659228da210f/5A63824B/t50.2886-16/22251507_1664115580296258_3261822142831919104_n.mp4", "caption": "Joignez-vous au min Duclos pour discuter de l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada. Pour participer : generationenergie.ca #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/48113b4fb1c5290485a4c59e0a8e43b0/5A6474C8/t51.2885-15/e15/22280157_1719029265072307_944649143035363328_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-05T15:23:59", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-05_15-23-59", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ6EIIznObp", "mediaid": 1619625167390828265, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ad98507f74ba98099e1df324192a517d/5A637E1D/t50.2886-16/22309626_1678434748893531_4376191582903205888_n.mp4", "caption": "Le min O'Regan  @ancienscombattantscanada veut que vous nous disiez \u00e0 quoi ressemble notre prochaine g\u00e9n\u00e9ration \u00e9nergie https://www.generationenergie.ca/fr/idees #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3e6c26e2481b61496db8ba0eddb7bd8c/5A64745F/t51.2885-15/e15/22280191_2014269822189798_3671784502176251904_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-06T05:53:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["ancienscombattantscanada"], "id": "2017-10-06_05-53-07", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BZ68Ab8HNPT", "mediaid": 1619870928783332307, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a7fdf29e743ac8c5519d7ba46af03e8a/5A639EA9/t50.2886-16/22309423_485257738523812_3806514130148392960_n.mp4", "caption": "Les ministres du GC r\u00e9clament votre pr\u00e9sence au forum #G\u00e9n\u00c9nergie! Voici comment participer en ligne : generationenergie.ca", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e867831427efa1044ccf19c5814a0dce/5A645937/t51.2885-15/e15/22221287_133520453963454_7434637188794417152_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-06T14:01:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-06_14-01-24", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BaG9eUYnzqn", "mediaid": 1623255080023046823, "caption": "Le ministre Jim Carr et Fatih Birol avant le forum #G\u00e9n\u00c9nergie \u00e0 Winnipeg", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/101656d0b56e5eb3290b19831cdf1da7/5AE3FB98/t51.2885-15/e35/22351717_324930304638158_4635973603219734528_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-11T06:05:06", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-11_06-05-06", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BaHUVM4H9WX", "mediaid": 1623355608556098967, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3d6cf054ee029f955dcd004faee01407/5A646FA9/t50.2886-16/22469165_1837335123245556_8865015431853768704_n.mp4", "caption": "La pile \u00e0 hydrog\u00e8ne \u00e0 z\u00e9ro \u00e9mission Mirai ne d\u00e9gage que de l\u2019eau comme sous-produit de son proc\u00e9d\u00e9 de production d\u2019\u00e9nergie. Les v\u00e9hicules \u00e0 hydrog\u00e8ne peuvent voyager aussi loin que les v\u00e9hicules \u00e0 essence actuels pour un r\u00e9servoir \u00e9quivalent et sont tout aussi rapides \u00e0 ravitailler! Cette automobile est l\u2019un des trois v\u00e9hicules de ce type sur le march\u00e9 et le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et des gouvernements provinciaux investissent actuellement dans des postes de ravitaillement en hydrog\u00e8ne. #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/be16050f84dbe4bfbad035185b016ec6/5A637455/t51.2885-15/e15/22351649_682225375308494_4747410695832731648_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-11T09:24:50", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-11_09-24-50", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 3}, {"shortcode": "BaKZkIsn0-A", "mediaid": 1624223050022997888, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e2c34c5bd8aaf0f2d0c27ccf1572f00a/5A6452BB/t50.2886-16/22521835_2093168577375654_2050875007285854208_n.mp4", "caption": "L\u2019assainissement, ou rem\u00e9diation, consiste \u00e0 d\u00e9polluer ou d\u00e9contaminer des milieux naturels comme le sol, les eaux souterraines, les s\u00e9diments et les eaux de surface.\n#G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/cbc268d65c06af2cbebe5d3718b131be/5A6461FD/t51.2885-15/e15/22426820_2367883340104142_4923874645574156288_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-12T14:08:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-12_14-08-17", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BaKj8tqHVqj", "mediaid": 1624268719441926819, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ebfcde5442e80ce1c14f9a2c223ca54d/5A638F59/t50.2886-16/22468880_1658120187565802_3979563559414661120_n.mp4", "caption": "Explique le processus de captage et de stockage du carbone (CSC) consistant \u00e0 capter les rejets de CO2 pour les stocker sous terre. #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/214f0704e272e0ff6c482ebf656ecf6c/5A63711C/t51.2885-15/e15/22351839_156018314995308_4268888546636464128_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-12T15:39:01", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-12_15-39-01", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BacIY6NHhXy", "mediaid": 1629214061337908722, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8698b9b435509dc1ba700625dbebb134/5A647746/t50.2886-16/22661580_148199309250662_5218213255494762496_n.mp4", "caption": "Le saviez-vous? Le forum #G\u00e9n\u00c9nergie a offert une vitrine aux innovations canadiennes en #technologiepropre.\nCette automobile aliment\u00e9e par batterie a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par @umecomotion, des \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 du Manitoba pour la comp\u00e9tition \u00c9co-Marathon. Pour remporter la comp\u00e9tition, les \u00e9tudiants doivent concevoir et construire le v\u00e9hicule qui franchira la plus grande distance en n\u2019utilisant qu\u2019un litre de carburant. La voiture devait parcourir 10 fois un circuit d\u2019un kilom\u00e8tre et a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e d\u2019apr\u00e8s le nombre de kilom\u00e8tres franchis par kilowattheure. En avril 2017, \u00e0 D\u00e9troit, l\u2019\u00e9quipe a termin\u00e9 14e sur 27 \u00e9quipes dans la cat\u00e9gorie des prototypes \u00e9lectriques \u00e0 batterie.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/da4aec5e81f49c214aa115022c9fd376/5A639E7C/t51.2885-15/e15/22580239_123340421685211_5168420969487794176_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-19T11:24:32", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": ["umecomotion"], "id": "2017-10-19_11-24-32", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie", "technologiepropre"], "likes": 1}, {"shortcode": "BamFHoaHbTy", "mediaid": 1632014429625103602, "caption": "Voici ce que le National Post a dit du forum #G\u00e9n\u00c9nergie :", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6c816599ef704eb01db78fa123fdbc96/5ADA503F/t51.2885-15/e35/22639332_682610455262427_8199296291247751168_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-23T08:08:22", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-23_08-08-22", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BamGBmPH8W_", "mediaid": 1632018413022856639, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3b3201f33e2275191b66df0ce21a81d3/5A6454D4/t50.2886-16/22795070_123399191686272_2378932151316905984_n.mp4", "caption": "Voici deux autres #technologiespropres innovantes qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es lors du forum #G\u00e9n\u00c9nergie!\n\nLe Garage \u00e0 VE est une exposition interactive con\u00e7ue pour aider les Canadiens \u00e0 explorer et \u00e0 mieux comprendre les v\u00e9hicules \u00e9lectriques et la production d\u2019\u00e9nergie solaire pour les v\u00e9hicules et les b\u00e2timents.\n\nLa Chevrolet Volt est un v\u00e9hicule \u00e9lectrique hybride rechargeable. Elle est aliment\u00e9e par sa batterie jusqu\u2019\u00e0 ce que celle-ci soit \u00e9puis\u00e9e, apr\u00e8s quoi l\u2019essence peut prendre le relais. La Volt est munie d\u2019un syst\u00e8me de freinage par r\u00e9cup\u00e9ration qui contribue \u00e0 r\u00e9alimenter la batterie.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/78bf8d5e027399598e763ab3269ba1d5/5A636795/t51.2885-15/e15/22639391_1907442732856441_2929814457817235456_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-23T08:16:17", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-23_08-16-17", "caption_hashtags": ["technologiespropres", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "BaokbwtnMxS", "mediaid": 1632715102326934610, "caption": "Voici ce que Fatih Birol a dit des perspectives \u00e9nerg\u00e9tiques mondiales au forum #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e5c3059f8065738caf9eaed4b101e5ee/5AE0EE37/t51.2885-15/e35/22708951_1526811367386745_5581711760982802432_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-24T07:20:29", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-24_07-20-29", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 2}, {"shortcode": "Baom_YznbpT", "mediaid": 1632726346652039763, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/52e57bd6fe0faf42269765d75d4f03c7/5A64788A/t50.2886-16/22769096_1973769726232708_3758654446280638464_n.mp4", "caption": "Voici une autre #technologiepropre innovante qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e lors du forum #G\u00e9n\u00c9nergie.\n\nIl s\u2019agit de l\u2019hydrolienne EnCurrent.\nCette hydrolienne est id\u00e9ale pour produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans les localit\u00e9s \u00e9loign\u00e9es. On en installe actuellement une dans le village de la Premi\u00e8re Nation Sagkeeng, aux abords de la rivi\u00e8re Winnipeg. Il s\u2019agit d\u2019une turbine de 25 kW, capable d\u2019alimenter un commerce ou une habitation de taille moyenne. RNCan profitera de cette installation pour proc\u00e9der \u00e0 des contr\u00f4les de rendement. Des hydroliennes de ce type ont aussi \u00e9t\u00e9 install\u00e9es ailleurs au Canada, aux \u00c9tats-Unis et en Inde", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3f478e2034708a1d70c0c41cd9006cd9/5A63640A/t51.2885-15/e15/22710344_495182310842331_2879855518489247744_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-24T07:42:49", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-24_07-42-49", "caption_hashtags": ["technologiepropre", "g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BaopXmTnwNN", "mediaid": 1632736806508102477, "caption": "\u00ab [\u2026] le secteur \u00e9nerg\u00e9tique pourrait se r\u00e9v\u00e9ler plus viable demain qu\u2019il ne l\u2019est aujourd\u2019hui [\u2026] \u00bb #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/13ba264e4c644aa8621bc9bd17e0fdf8/5AF6AEC4/t51.2885-15/e35/22639431_918743998289574_686499390679941120_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-24T08:03:36", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-24_08-03-36", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 0}, {"shortcode": "BatqJymHzPZ", "mediaid": 1634147630560785369, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Quelques sp\u00e9cimens de r\u00e9f\u00e9rence au mus\u00e9e du service des relev\u00e9s des insectes et des maladies des arbres de l\u2019Ontario, 1994\ud83e\udd8b", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/dab79d5f4535f8134c000ba3c86e5221/5AFB37F4/t51.2885-15/e35/22793778_500259650346995_6428508195961962496_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-26T06:46:39", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-26_06-46-39", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 2}, {"shortcode": "Baw1inuninW", "mediaid": 1635042140320836054, "caption": "\u00ab Le secteur de l\u2019\u00e9nergie est en pleine transition. \u00bb Deborah Yedlin, Calgary Herald #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/25ad60d2ce454b0cbea2efd1c32534d8/5AED62F2/t51.2885-15/e35/22710891_140773763319995_5916909481416982528_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-10-27T12:23:53", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-10-27_12-23-53", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "Ba9kya1nrTd", "mediaid": 1638627633897845981, "caption": "Le paneliste Perry Bellegarde fait part de ses observations sur le forum #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1ad962de1f8ca31ced05c44e578e6b1f/5AFA5342/t51.2885-15/e35/23101840_1432009730248151_1440576668673507328_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-01T11:07:37", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-01_11-07-37", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 3}, {"shortcode": "BbCU4BInsOQ", "mediaid": 1639965024755565456, "caption": "L\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du Canada est important! La conversation d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration se poursuit #G\u00e9n\u00c9nergie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f3caaa2bc5ad13e3b68a147d44e42c03/5AE1D0C4/t51.2885-15/e35/23101676_1376643522461379_981556917996355584_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-03T07:24:47", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-03_07-24-47", "caption_hashtags": ["g\u00e9n\u00e9nergie"], "likes": 1}, {"shortcode": "BbPY_nFn7_T", "mediaid": 1643642313427107795, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1ae0c44084fbdfe3ea19d03385b5ca48/5A636562/t50.2886-16/23422304_295397867629250_333426467331375104_n.mp4", "caption": "Le ministre Carr fait une annonce au sujet de la r\u00e9union minist\u00e9rielle sur l\u2019\u00e9nergie propre et de la 4\u00e8me r\u00e9union minist\u00e9rielle de Mission Innovation de 2019", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/03e857a279ae5e4253b6a0df0a2cef88/5A646B53/t51.2885-15/e15/23279881_143508149602552_4593842800134455296_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-08T08:10:54", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-08_08-10-54", "caption_hashtags": [], "likes": 1}, {"shortcode": "BbPvEQ4AbOY", "mediaid": 1643739390196954008, "caption": "Du 12 au 18 novembre, nous vous invitons \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer avec nous la #SemaineG\u00e9o et \u00e0 consulter l\u2019un des experts de notre #BiblioVivante. Rendez-vous \u00e0\u00a0rncan.gc.ca.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0e08ec49b14acf1494eafa22759b5abc/5AFD36AB/t51.2885-15/e35/23421772_554142444978091_8138161194180542464_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-08T11:23:46", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-08_11-23-46", "caption_hashtags": ["semaineg\u00e9o", "bibliovivante"], "likes": 1}, {"shortcode": "BbR0IMDnes5", "mediaid": 1644324600086915897, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Sharon Smith, de la CGC, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d\u2019une caverne de glace sous une combe \u00e0 neige \u00e0 Alert, au Nunavut, en ao\u00fbt 2001. \u2744\ufe0f", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/df0d73ef2a580ff5e232884548a3bf5b/5AF77333/t51.2885-15/e35/23421267_386172221813485_1480179668756725760_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-09T06:46:29", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-09_06-46-29", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 2}, {"shortcode": "BbfP44lH049", "mediaid": 1648105868381605437, "caption": "Saviez-vous que le m\u00e9thane repr\u00e9sente environ 15% des \u00e9missions de GES du Canada, et que la production de p\u00e9trole et de gaz en est la principale source?\nC\u2019est pourquoi le Canada investit 5,3 millions de dollars dans des projets de technologies propres pour r\u00e9duire les \u00e9missions de m\u00e9thane imputables \u00e0 la production de p\u00e9trole et de gaz.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2cc111c3e76a825f19c79eab9408924e/5AD8C425/t51.2885-15/e35/23498986_1888092161520289_1711331222329753600_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphSidecar", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-14T11:59:11", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-14_11-59-11", "caption_hashtags": [], "likes": 1}, {"shortcode": "BbhdKZrH6Ib", "mediaid": 1648727196704940571, "caption": "#Bravo \u00e0 la ville de Medicine Hat! Nous sommes fiers d\u2019appuyer votre transition vers l\u2019\u00e9conomie #BasCarbone de l\u2019avenir", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/28b61a80defc6f93b7f35c9c7b5ac249/5ADE9816/t51.2885-15/e35/23596302_211726786037003_5152204053446393856_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-15T08:33:39", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-15_08-33-39", "caption_hashtags": ["bravo", "bascarbone"], "likes": 1}, {"shortcode": "BbkiA9unDII", "mediaid": 1649592963386061320, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Au soleil couchant, un h\u00e9licopt\u00e8re mis sous b\u00e2che, rotors attach\u00e9s pour la nuit, au lac Carnesluck, au Nunavut, 1952.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/24816f6aa15f6f78baee5b761eb99ce6/5AE48CD9/t51.2885-15/e35/23507384_153003338649880_1177690396319285248_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-16T13:13:46", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-16_13-13-46", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 4}, {"shortcode": "Bbmbi55nihC", "mediaid": 1650127459365824578, "caption": "Les roches volcaniques du parc provincial du mont-Edziza, en C.-B., ont de 2000 ans \u00e0 7,5 millions d\u2019ann\u00e9es #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/063bb6891662579892c551f03bb1fa9f/5ADDE488/t51.2885-15/e35/23596464_551755991832235_1892622071066787840_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-17T06:55:43", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-17_06-55-43", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 0}, {"shortcode": "BbuOazknXfp", "mediaid": 1652321528024233961, "caption": "Pour marquer son 150e anniversaire en 1992, la CGC a tenu des activit\u00e9s toute l\u2019ann\u00e9e et dans tout le pays #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4e47c7c2401b2fdc494552bc0e38b075/5AE6EA1F/t51.2885-15/e35/23667958_303517983497416_2262807948008882176_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-20T07:34:57", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-20_07-34-57", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 0}, {"shortcode": "BbxOyHEn970", "mediaid": 1653167554440453876, "caption": "Au milieu des ann\u00e9es 1990, la recherche de diamants a explos\u00e9 au Canada, surtout dans l\u2019Arctique #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8d9603196797c50bc3e183f3e5715cc4/5AE4BD92/t51.2885-15/e35/23734320_303730846787103_7398077336249171968_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-21T11:35:51", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-21_11-35-51", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 0}, {"shortcode": "Bb2YUnDHb-7", "mediaid": 1654616882539249595, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Des g\u00e9ologues prospecteurs voyagent en tra\u00eeneaux \u00e0 chiens sur l\u2019inlet de l'Amiraut\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00eele de Baffin, au Nunavut, mai 1994.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/489f43b78e9791711162ff8371d97c3d/5AF33BED/t51.2885-15/e35/23967440_136114847108605_2516409780969406464_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-23T11:35:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-23_11-35-24", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 0}, {"shortcode": "Bb2Z8eYnrTD", "mediaid": 1654624020061926595, "caption": "En 1992, lors d\u2019une exp\u00e9dition majeure, on a gravi le mont Logan pour c\u00e9l\u00e9brer le 150e de la CGC #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/07cbd0872a64718f509aa1abf876c64e/5AF8C3B9/t51.2885-15/e35/23825093_353056928491474_5533929120238403584_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-23T11:49:35", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-23_11-49-35", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 0}, {"shortcode": "Bb2dW4kn4as", "mediaid": 1654639029026522796, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0df75253c3c7feebbe8833ae7d617088/5A637534/t50.2886-16/23971215_505427489831835_4067824729325568000_n.mp4", "caption": "Nous investissons 155 millions $ pour la #CroissancePropre en \u00e9nergie, exploitation mini\u00e8re, foresterie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/326d02dbd7eccd267e5372a90701c9e8/5A63F1BE/t51.2885-15/e15/23967390_520386688323474_6018820985107513344_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-23T12:19:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-23_12-19-24", "caption_hashtags": ["croissancepropre"], "likes": 2}, {"shortcode": "BcAo5yCHHTW", "mediaid": 1657504555465471190, "caption": "Forum 2017 de Yellowknife sur les #g\u00e9osciences : f\u00e9licitations \u00e0 Benjamin Neil, qui a gagn\u00e9 le prix du meilleur expos\u00e9 de l\u2019Association des ing\u00e9nieurs et g\u00e9oscientifiques des Territoires du Nord-Ouest pour ses travaux d\u2019\u00e9tudiant dans le cadre du Programme de g\u00e9ocartographie de l\u2019\u00e9nergie et des min\u00e9raux.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/48edf17b775f10625c8ad2bf09ad0235/5AE141D8/t51.2885-15/e35/24175257_831629296997323_5724719809568964608_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-27T11:12:42", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-27_11-12-42", "caption_hashtags": ["g\u00e9osciences"], "likes": 5}, {"shortcode": "BcC29EMn5df", "mediaid": 1658129303732197215, "caption": "La chute d\u2019une m\u00e9t\u00e9orite \u00e0 Saint-Robert n\u2019est que la 12e enregistr\u00e9e au Canada depuis 1877 #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fc69d1124d00c34bb63bc1a4115524ac/5AF0DC23/t51.2885-15/e35/24125744_1763889873904924_170230028049580032_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-28T07:53:58", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-28_07-53-58", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 0}, {"shortcode": "BcDIxP_n6I4", "mediaid": 1658207656602477112, "caption": "Le ministre Carr discute la bio\u00e9conomie et son r\u00f4le dans l\u2019\u00e9mergence du Canada comme chef de file en #CroissancePropre lors de la conf\u00e9rence #ScalingUp2017", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/790a23b0e47b288e1922fcf2bb4abd92/5AF5AB6F/t51.2885-15/e35/24177507_502742606791246_7899080744432041984_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-28T10:29:38", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-28_10-29-38", "caption_hashtags": ["croissancepropre", "scalingup2017"], "likes": 3}, {"shortcode": "BcF9xwSnFjK", "mediaid": 1659003737699277002, "caption": "Les volumes de Decade of North American Geology (1988-1998) sont un des best-sellers de la CGC #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ec5c60e76bb1967ca8a74b96bc75aaba/5AFC6959/t51.2885-15/e35/24175287_190612724827444_2114408388321345536_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-29T12:51:18", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-29_12-51-18", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 1}, {"shortcode": "BcIePELnlAI", "mediaid": 1659709439363403784, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Le travail de terrain am\u00e8ne nos scientifiques dans les coins les plus recul\u00e9s, comme l\u2019\u00eele Axel Heiberg, inhabit\u00e9e, au Nunavut.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b6433a5390ac1904bec45a2a48f2bdca/5AD973D6/t51.2885-15/e35/24274289_794784210727494_2768836042726309888_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-30T12:13:24", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-30_12-13-24", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 4}, {"shortcode": "BcIeul6n8fS", "mediaid": 1659711605889288146, "caption": "La microsonde ionique \u00e0 haute r\u00e9solution a aid\u00e9 \u00e0 la datation du gneiss d\u2019Acasta, la plus vieille roche au monde #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b5c5961d4335fa32853523081772548e/5AF09DBC/t51.2885-15/e35/24327550_1119963871472258_7882510906632962048_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-11-30T12:17:43", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-11-30_12-17-43", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 4}, {"shortcode": "BcKkZWaHtG3", "mediaid": 1660299484361314743, "caption": "C\u2019est le Mois de la #ScienceArctique! D\u00e9couvrez comment la #SciRNCan contribue \u00e0 la prise de d\u00e9cisions fond\u00e9es sur la science dans le Nord. \nSuivez #ScienceArctique tout le mois pour d\u00e9couvrir ce que nous faisons dans le Nord canadien!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a9e3ac9718b0da49427e6d73ff225447/5AEF2D47/t51.2885-15/e35/24177435_1823607801044023_6759569682501468160_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-01T07:45:43", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-01_07-45-43", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "scirncan", "sciencearctique"], "likes": 2}, {"shortcode": "BcKsEQyHLX5", "mediaid": 1660333219584456185, "caption": "Le d\u00e9put\u00e9 Breton annonce une contribution de 5,7 M$ au Fonds municipal vert pour aider les municipalit\u00e9s du #Qu\u00e9bec \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air, de l\u2019eau et du sol et \u00e0 r\u00e9duire les GES #munican", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b855664a28b56f786a714946385b944a/5AE7D7D0/t51.2885-15/e35/24327654_317622958735604_1938786209220263936_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-01T08:52:45", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-01_08-52-45", "caption_hashtags": ["qu\u00e9bec", "munican"], "likes": 5}, {"shortcode": "BcSI-G_nUy3", "mediaid": 1662430664942505143, "caption": "\u00ab Les autres pays voient le Canada comme un fournisseur stable et fiable des \u00e9nergies classiques dont ils ont encore besoin, ainsi qu\u2019un innovateur, cr\u00e9ateur des nouvelles formes d\u2019\u00e9nergie qu'ils veulent utiliser. \u00bb \nLe ministre Carr a  prononc\u00e9 une allocution au Forum sur l'\u00e9nergie 2017 de la Greater Vancouver Board of Trade, r\u00e9it\u00e9rant l'appui du gouvernement aux grands projets de mise en valeur des ressources naturelles au Canada.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e34ae782ca0915e8b407614c0dadb7ad/5AF52C52/t51.2885-15/e35/24332344_400453030389620_1956117183943671808_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-04T06:20:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-04_06-20-00", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "BcSZ0JQHpDv", "mediaid": 1662504746962817263, "caption": "\u00ab Nous croyons dans la fili\u00e8re solaire. Nous savons qu\u2019elle peut acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers un avenir fond\u00e9 sur l\u2019\u00e9nergie propre. \u00bb \u2013 Le ministre Carr \nLe ministre des Ressources naturelles du Canada, livre un discours-programme \u00e0 Solar Canada.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/c109f43068b042771592b76b5e664e79/5AE113CA/t51.2885-15/e35/24332351_1793161764143724_643784115560120320_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-04T08:47:11", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-04_08-47-11", "caption_hashtags": [], "likes": 2}, {"shortcode": "BcStXQYnZgz", "mediaid": 1662590722686949427, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/412f37fd48a1a852043dd596422612a8/5A63EA21/t50.2886-16/24221903_1786346741663041_8929465062557483008_n.mp4", "caption": "Nous pr\u00e9parons les jeunes Canadiens \u00e0 l\u2019\u00e9conomie de l\u2019avenir en investissant 16 M$ pour cr\u00e9er 1 200 emplois verts dans le cadre du Programme de stages en sciences et technologie", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9794649b4e8315c359217bcf71c67f14/5A63F0C0/t51.2885-15/e15/24327417_306688489831164_5623498979569303552_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-04T11:38:00", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-04_11-38-00", "caption_hashtags": [], "likes": 1}, {"shortcode": "BcVPT2cn7Eu", "mediaid": 1663302972213276974, "caption": "Notre v\u00e9hicule sous-marin autonome a parcouru plus de 1000 km et atteint des profondeurs sup\u00e9rieures \u00e0 3 km dans l'oc\u00e9an Arctique \u2013 un #RecordMondial! #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0f98e72b4035502a67de06ed5539b784/5AF84C55/t51.2885-15/e35/24838923_731894707021684_8390467153903484928_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-05T11:13:07", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-05_11-13-07", "caption_hashtags": ["recordmondial", "scirncan"], "likes": 4}, {"shortcode": "BcVRYb8HgEe", "mediaid": 1663312083441025310, "caption": "Le sonar multifaisceaux est un outil tr\u00e8s utile pour produire des cartes g\u00e9ologiques \u00e0 haute r\u00e9solution #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2080f063e044e955cc7bd6529fea80f9/5AD88236/t51.2885-15/e35/24331589_135851400466850_8891256496621355008_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-05T11:31:13", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-05_11-31-13", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 0}, {"shortcode": "BcXe3j0Hqpt", "mediaid": 1663934346758629997, "caption": "Les affiches G\u00e9opanorama contiennent de l\u2019information g\u00e9ologique utile aux enseignants de tout le pays #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/271fc8f6519f1a04b955cf17cf4148fb/5AE65E76/t51.2885-15/e35/25008533_169499710461391_2991589642450501632_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-06T08:07:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-06_08-07-33", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 1}, {"shortcode": "BcX0isBHEyc", "mediaid": 1664029669480746140, "caption": "La collaboration internationale \u00e0 son meilleur! Le Programme du plateau continental \u00e9tendu du Canada fait avancer la recherche scientifique. \nDans l\u2019oc\u00e9an Atlantique, le Canada a collabor\u00e9 aux travaux scientifiques de ses voisins, notamment \u00e0 ceux du Danemark dans la mer du Labrador et \u00e0 ceux des \u00c9tats-Unis au large du plateau n\u00e9o-\u00e9cossais, au sud-ouest de la Nouvelle-\u00c9cosse. \nDans l\u2019oc\u00e9an Arctique, le Canada a effectu\u00e9 des lev\u00e9s conjointement avec le Danemark et les \u00c9tats\u2011Unis, en plus de collaborer avec la Russie. \n#ScienceArctique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a5d4bc24f498904ccf8edee469c2a2e8/5AF6148B/t51.2885-15/e35/25005773_390705961368702_4147315352679743488_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-06T11:16:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-06_11-16-56", "caption_hashtags": ["sciencearctique"], "likes": 1}, {"shortcode": "BcaAMh8nvQH", "mediaid": 1664643873351070727, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Rivi\u00e8re Stewart, 1939: les bateaux comme le Yamaska transportaient gens et fournitures, et m\u00eame des convois de b\u00eates de somme.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/6467d87b4e34d0f232d7716215b4f906/5AF0B4EC/t51.2885-15/e35/24332401_153374621968425_9004618589281452032_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-07T07:37:15", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-07_07-37-15", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 1}, {"shortcode": "BcaByZkn6B7", "mediaid": 1664650873745154171, "caption": "\u00ab En tant que pays arctiques et voisins, nous faisons progresser des technologies novatrices, apportant une contribution fondamentale aux sciences de la Terre et approfondissant de fa\u00e7on spectaculaire nos connaissances g\u00e9oscientifiques. \u00bb \u2013 La SP Rudd \nLa secr\u00e9taire parlementaire Kim Rudd prononce une allocution au 9e Atelier sur l\u2019oc\u00e9an Arctique, tenu conjointement \u00e0 Ottawa par RNCan, Affaires mondiales Canada et MPO.\n#ScienceArctique #G\u00e9oSciences #LeNord #Oc\u00e9anArctique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/8edc60930563f0a4554b69197c10cbd2/5AE6D81D/t51.2885-15/e35/25011635_770503936470975_8243471404276645888_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-07T07:51:09", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-07_07-51-09", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "g\u00e9osciences", "lenord", "oc\u00e9anarctique"], "likes": 1}, {"shortcode": "BcaUpmIHOAj", "mediaid": 1664733831633887267, "caption": "#JeudiR\u00e9tro : Le scientifique de la CGC J.J. O\u2019Neill a cartographi\u00e9 la c\u00f4te arctique, de l\u2019Alaska \u00e0 l\u2019inlet Bathurst. #Canada150 #ScienceArctique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e2c954d0c671bbcc517a6508475dbb50/5ADF53B1/t51.2885-15/e35/25008084_354590665014426_8670894343277510656_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-07T10:35:59", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-07_10-35-59", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro", "canada150", "sciencearctique"], "likes": 2}, {"shortcode": "BckZPaNHoIb", "mediaid": 1667568772126245403, "caption": "La CGC a g\u00e9r\u00e9 4 programmes d\u2019\u00e9tude de terrain sur les hydrates de gaz du perg\u00e9lisol au site Mallik (TNO) #CGC175", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/d1c06a140e13f4a1c325e6d86f315227/5AFE03FA/t51.2885-15/e35/25012080_177892526281075_4362666159657451520_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-11T08:28:30", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-11_08-28-30", "caption_hashtags": ["cgc175"], "likes": 3}, {"shortcode": "BcnIGUtnFWB", "mediaid": 1668337805893064065, "caption": "La ministre McKenna \u00e9tait au sommet One Planet, o\u00f9 Bill Gates a annonc\u00e9 un nouveau partenariat avec la Breakthrough Energy Coalition. Ce partenariat se traduira au Canada par des investissements en capital dans des technologies de l\u2019\u00e9nergie \u00e9mergentes pour lutter contre les changements climatiques.", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0c7c8584dff115f898e5cae7ce0f6a16/5AE065B9/t51.2885-15/e35/24845983_256521078211564_9169952346023657472_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-12T09:56:26", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-12_09-56-26", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "Bcp6BhrnoeJ", "mediaid": 1669120328499890057, "caption": "\u00c0 la station-relais pour satellites d\u2019Inuvik, nous recevons des donn\u00e9es en temps r\u00e9el de satellites en orbite polaire. Nous collaborons aussi avec des partenaires \u00e9trangers en accueillant des antennes du centre a\u00e9rospatial allemand, de la SSC et de l\u2019Observatoire de l\u2019espace du CNES!\n.\n.\n.\n#ScienceArctique  #Satellites #A\u00e9rospatial", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/e4dde5e88f7c10107f8ca0df5a290910/5AD8D7C7/t51.2885-15/e35/25010054_1945334665721407_8278870073758711808_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-13T11:51:10", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-13_11-51-10", "caption_hashtags": ["sciencearctique", "satellites", "a\u00e9rospatial"], "likes": 3}, {"shortcode": "BcsbbkKAoJy", "mediaid": 1669830203351925362, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Lancement il y a 100 ans de la premi\u00e8re \u00e9tude syst\u00e9matique de l\u2019Arctique\n.\n.\n.\n#Canada150 #ScienceArctique #SciRNCan", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/75df2a7e322553a63abad50db2a482ed/5ADDDEE4/t51.2885-15/e35/25013200_203583273541926_1200062356978139136_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-14T11:21:33", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-14_11-21-33", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro", "canada150", "sciencearctique", "scirncan"], "likes": 2}, {"shortcode": "Bcu760-nDH6", "mediaid": 1670536039159837178, "caption": "Voici un \u00e9cho du pass\u00e9 en ce #vendredi. \nCette photo a \u00e9t\u00e9 prise le 29 ao\u00fbt 2011, lors du 4e lev\u00e9 conjoint Canada\u2013\u00c9tats-Unis du plateau continental \u00e9tendu dans l\u2019Arctique!\n.\n.\n.\n#ScienceArctique #Arctique", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fb1d5f40daf2348ed7c6978a23b52bc5/5ADD7756/t51.2885-15/e35/25005231_158078648143245_2504578760976629760_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-15T10:43:56", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-15_10-43-56", "caption_hashtags": ["vendredi", "sciencearctique", "arctique"], "likes": 6}, {"shortcode": "BcvFLpTHe2b", "mediaid": 1670576777268686235, "caption": "Nous aidons les municipalit\u00e9s de l\u2019#Ontario \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air, de l\u2019eau et du sol et \u00e0 r\u00e9duire les gaz \u00e0 effet de serre par un investissement de 45 M $ qui appuiera des programmes environnementaux dirig\u00e9s par des administrations locales de l'Ontario. #municanada", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bacbedd30ba41d0dd8750a28f40bab25/5AE2AAA8/t51.2885-15/e35/24845335_1996460467280368_3490733072096165888_n.jpg", "is_video": false, "comments": 1, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-15T12:04:52", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-15_12-04-52", "caption_hashtags": ["ontario", "municanada"], "likes": 5}, {"shortcode": "BcvJSSUHlQq", "mediaid": 1670594825811809322, "caption": "Frank Des Rosiers, de Ressources naturelles Canada, a re\u00e7u au nom de notre \u00e9quipe de Canmet\u00c9NERGIE un prix d\u00e9cern\u00e9 pour les contributions techniques et scientifiques de l\u2019\u00e9quipe au progr\u00e8s des technologies de captage et de stockage du carbone. F\u00e9licitations!", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/5cf2ed2dd21689d18602e2fbb4064a7b/5AF49E1B/t51.2885-15/e35/24838930_159323158159716_6525608047790784512_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-15T12:40:44", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-15_12-40-44", "caption_hashtags": [], "likes": 3}, {"shortcode": "Bc-ZQbKHKEd", "mediaid": 1674887191263486237, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Alice Wilson, premi\u00e8re femme g\u00e9ologue \u00e0 la Commission g\u00e9ologique du Canada, dans son bureau #FemmesEnScience", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/26be0010905b3df2f93bfe6b676931c6/5ADA2D25/t51.2885-15/e35/25017223_137674990347173_5660040746007265280_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-21T10:48:53", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-21_10-48-53", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro", "femmesenscience"], "likes": 3}, {"shortcode": "BdP-zUHHfaa", "mediaid": 1679837391203727002, "caption": "#LSV? La photographie a\u00e9rienne t\u00e9moigne de l\u2019\u00e9volution constante des \u00e9l\u00e9ments anthropiques et naturels de la surface terrestre. Cette photo a \u00e9t\u00e9 prise en 1993 dans les #TNO #ScienceArctique #JeudiR\u00e9tro", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/033db247132b109d37b2d25ab91fc1a7/5AE98177/t51.2885-15/e35/26156216_246729469196734_1609519920226238464_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2017-12-28T06:44:03", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2017-12-28_06-44-03", "caption_hashtags": ["lsv", "tno", "sciencearctique", "jeudir\u00e9tro"], "likes": 3}, {"shortcode": "Bdxs_dMnyIq", "mediaid": 1689329209964438058, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/b13b5da9d41cafefa5f1f796c265b4fc/5A639349/t50.2886-16/26819194_1549543218474166_3647664988044132352_n.mp4", "caption": "Nous investissons dans les v\u00e9hicules \u00e9lectriques et \u00e0 carburant de remplacement! Aidez-nous \u00e0 mettre les infrastructures en place d\u2019un oc\u00e9an \u00e0 l\u2019autre. Pr\u00e9sentez une demande de financement : www.rncan.gc.ca/infrastructuresvertes \n#v\u00e9hicules\u00e9lectriques #carburantsderemplacement", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/085382d2f11244793a47eb5bee74ef9b/5A645551/t51.2885-15/e15/26068439_2025934720977263_6633662733399097344_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2018-01-10T09:03:31", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2018-01-10_09-03-31", "caption_hashtags": ["v\u00e9hicules\u00e9lectriques", "carburantsderemplacement"], "likes": 5}, {"shortcode": "Bd-bRjaH0cR", "mediaid": 1692910463444010769, "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/ae4ba503de11a12635ca364cb20c5745/5A646903/t50.2886-16/26246847_170091010423735_3943976190544445440_n.mp4", "caption": "Dans sa marche vers une \u00e9conomie sobre en carbone, le Canada s\u2019est engag\u00e9 sur la voie de l\u2019\u00e9nergie propre, de l\u2019innovation et de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. \nLe ministre Carr annonce un appel \u00e0 propositions de 100 M$ en vue de multiplier les syst\u00e8mes pour r\u00e9seaux intelligents et r\u00e9duire ainsi les GES, cr\u00e9er des emplois propres et rendre nos r\u00e9seaux plus dynamiques et plus souples. \n#\u00c9nergiePropre #Innovation #R\u00e9seauxIntelligents #BasCarbone", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/29a190617fe6dc4e74ae894d459d03ab/5A638910/t51.2885-15/e15/26221448_170357943694303_4073313624515411968_n.jpg", "is_video": true, "comments": 0, "typename": "GraphVideo", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2018-01-15T07:38:47", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2018-01-15_07-38-47", "caption_hashtags": ["\u00e9nergiepropre", "innovation", "r\u00e9seauxintelligents", "bascarbone"], "likes": 6}, {"shortcode": "BeGgT65nHst", "mediaid": 1695184416153565997, "caption": "#JeudiR\u00e9tro Joli panorama de l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 est de la montagne Robillard et de Craigmont (Ontario) photographi\u00e9 en 1913. \ud83d\udcf8 prise par Alfred E. Barlow", "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4cc76dba6aea85818ba6bb09154ac72a/5AE86411/t51.2885-15/e35/26864565_201294790424339_7362277602721005568_n.jpg", "is_video": false, "comments": 0, "typename": "GraphImage", "owner_username": "ressourcesnaturellescanada", "tagged_users": [], "date": "2018-01-18T10:55:51", "owner_id": 4210755410, "caption_mentions": [], "id": "2018-01-18_10-55-51", "caption_hashtags": ["jeudir\u00e9tro"], "likes": 2}]