{
    "caption": "Voici mon coll\u00e8gue et ami, Pierre-Jonathan (ou PJ), qui repr\u00e9sente le #Canada \u00e0 la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re de la #COP22. Il travaille dans le domaine du financement de la lutte contre les changements climatiques. Les fonds viennent en aide aux pays en d\u00e9veloppement pour qu\u2019ils puissent faire face aux r\u00e9percussions des #ChangementsClimatiques, d\u00e9ployer des technologies d\u2019\u00e9nergie propre et g\u00e9rer les ressources naturelles de fa\u00e7on durable. \u2013 Henry #EnCoulisses #COP22Can",
    "shortcode": "BM49O4jhVKr",
    "caption_hashtags": [
        "canada",
        "cop22",
        "changementsclimatiques",
        "encoulisses",
        "cop22can"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-11-16T15:45:30",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/a677cb40a491900baf78ba5c06526a5e/5AF5045D/t51.2885-15/e35/24845255_198504540722240_7853074549405908992_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1385126189051761323,
    "is_video": false,
    "likes": 5
}