{
    "caption": "Deux sp\u00e9cialistes du #climat se sont pos\u00e9s afin de prendre des relev\u00e9s nivom\u00e9triques pr\u00e8s d\u2019#Eureka au #Nunavut. Cet arr\u00eat n\u2019est qu\u2019un parmi plusieurs dans le cadre d\u2019un projet de recherche international sur les diff\u00e9rences entre les propri\u00e9t\u00e9s de la neige des r\u00e9gions #Arctiques et celles des r\u00e9gions #Subarctiques. #ScienceArctique #EnvironnementCan #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BOpWbZQDl1W",
    "caption_hashtags": [
        "climat",
        "eureka",
        "nunavut",
        "arctiques",
        "subarctiques",
        "sciencearctique",
        "environnementcan",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-12-30T07:20:36",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1fb8a580a9114d5c520719decd4bb7f9/5AF211A2/t51.2885-15/e35/25018612_295729990946829_5514063994551271424_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1416762197346770262,
    "is_video": false,
    "likes": 8
}