{
    "caption": "Saviez-vous que l\u2019industrie solaire cro\u00eet \u00e0 une vitesse fulgurante? Le r\u00e9sultat : la cr\u00e9ation d\u2019emplois pour la classe moyenne et la croissance de l\u2019\u00e9conomie propre canadienne! Afin d\u2019appuyer cette croissance, le gouvernement du Canada a travaill\u00e9 en partenariat avec les provinces et les territoires pour instaurer un cadre pancanadien pour la #CroissancePropre et contre les #ChangementsClimatiques. \n#PhotoDuJour #PanneauSolaire #EnvironnementCan #EnvironnementCanada #Canada #ActionClimat #ActionClimatCAN #CleanGrowthCentury #\u00c9nergie\u00c9olienne #Renouvelable #\u00c9nergieRenouvelable",
    "shortcode": "BN9xnvKBIQR",
    "caption_hashtags": [
        "croissancepropre",
        "changementsclimatiques",
        "photodujour",
        "panneausolaire",
        "environnementcan",
        "environnementcanada",
        "canada",
        "actionclimat",
        "actionclimatcan",
        "cleangrowthcentury",
        "\u00e9nergie\u00e9olienne",
        "renouvelable",
        "\u00e9nergierenouvelable"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2016-12-13T09:11:38",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/1d0e1ce4c12f24c90d73707ab5b684ac/5AF165DF/t51.2885-15/e35/24327552_2025502367461724_4162350285131350016_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1404496893782033425,
    "is_video": false,
    "likes": 4
}