{
    "caption": "La Semaine de l\u2019action b\u00e9n\u00e9vole est un moment sp\u00e9cial qui nous permet de remercier toutes les personnes qui ont donn\u00e9 de leur temps et qui nous ont aid\u00e9 \u00e0 accomplir notre travail. Aujourd\u2019hui, notre b\u00e9n\u00e9vole en vedette est Adam Fritz! Adam a travaill\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9vole pendant deux \u00e9t\u00e9s pour le Programme de surveillance des oiseaux de rivage de l\u2019Arctique au Service canadien de la faune. Ses ant\u00e9c\u00e9dents en politique \u00e9taient bien loin du monde des oiseaux \u2013 jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019on r\u00e9alise que la conservation n\u00e9cessitait un travail politique pour la mettre en \u0153uvre. Adam a pris un cong\u00e9 de son emploi au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour participer \u00e0 la surveillance des oiseaux dans la toundra. Il aurait pu passer sept semaines en vacances avec sa famille dans un endroit chaud et ensoleill\u00e9! Le travail sur le terrain en Arctique n\u2019est pas toujours des plus agr\u00e9ables : sur cette photo, nous passons le temps en jouant aux cartes en attendant que la brume se l\u00e8ve pour sortir et poursuivre notre travail.\n.\n.\n.\n.\n.\n#SemaineActionB\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9voles #B\u00e9n\u00e9vole #B\u00e9n\u00e9volat  #ScienceCitoyenne #CitoyensScientifiques #TravailDeTerrain #Toundra #Oiseaux #OiseauxDeRivage #ScienceArctique",
    "shortcode": "BTZiFuNADml",
    "caption_hashtags": [
        "semaineactionb\u00e9n\u00e9vole",
        "b\u00e9n\u00e9voles",
        "b\u00e9n\u00e9vole",
        "b\u00e9n\u00e9volat",
        "sciencecitoyenne",
        "citoyensscientifiques",
        "travaildeterrain",
        "toundra",
        "oiseaux",
        "oiseauxderivage",
        "sciencearctique"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-04-27T11:31:37",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/2a18c63be9687fc466efb36e9807efdf/5AF08E73/t51.2885-15/e35/24845412_726598357530157_4994333098733731840_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1502381877493774757,
    "is_video": false,
    "likes": 6
}