{
    "caption": "\u00ab Un beau matin au Labrador l'\u00e9t\u00e9 dernier. Un matin qui s\u2019est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre l\u2019un des matins les plus chauds depuis plusieurs semaines. J\u2019ai enlev\u00e9 mes mitaines et ma tuque \u00e0 la halte no10. Il faisait 15oC. \u00bb - Regina, Service canadien de la faune\n\n#SansFiltre #Canada #ClimatCanadien #ServiceCanadienDeLaFaune #EnvironnementCanada #EnvironnementCan",
    "shortcode": "BQLRkdUhDT3",
    "caption_hashtags": [
        "sansfiltre",
        "canada",
        "climatcanadien",
        "servicecanadiendelafaune",
        "environnementcanada",
        "environnementcan"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-02-06T08:03:43",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/3755271b0f776fda541e63399cdc011d/5AED8F20/t51.2885-15/e35/24839035_141114933214692_3440325884211363840_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1444325377676948727,
    "is_video": false,
    "likes": 6
}