{
    "caption": "Voici quelques superbes photos #R\u00e9tro de notre laboratoire \u00e0 Alert.\n\nLe laboratoire a \u00e9t\u00e9 construit en 1986 et agrandi en 1992. Des programmes de dizaines d\u2019institutions de recherches internationales y ont \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre. INCROYABLE, n\u2019est-ce pas? #JeudiRetro #Science #ScienceArctique #Canada",
    "shortcode": "BO4sgqOhWFF",
    "caption_hashtags": [
        "r\u00e9tro",
        "jeudiretro",
        "science",
        "sciencearctique",
        "canada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-01-05T06:22:10",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/4db12e8415a6fbed291a9fb2891ed8a1/5ADB38CB/t51.2885-15/e35/24838276_330176820789854_2922013710580973568_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1421081440845914437,
    "is_video": false,
    "likes": 8
}