{
    "caption": "La population participe \u00e0 nos travaux de conservation depuis longtemps, comme en t\u00e9moigne cette photo prise au lac Vaseux en 1909, qui est maintenant devenu une r\u00e9serve nationale de faune. Nous travaillons actuellement \u00e0 mettre \u00e0 jour la liste des activit\u00e9s autoris\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9e dans le R\u00e8glement sur les r\u00e9serves d\u2019esp\u00e8ces sauvages. Un processus de consultation est en cours jusqu\u2019au 25 octobre, et nous aimerions recueillir vos commentaires. Nous vous invitons \u00e0 CLIQUER sur le lien qui figure dans notre biographie pour obtenir plus d\u2019informations.\n.\n.\n.\n#MardiR\u00e9tro #R\u00e9tro #NoirEtBlanc #AireProt\u00e9g\u00e9e #ServiceCanadienDeLaFaune #ProtectionDeLaFaune #FauneCanadienne #EnvironnementCan #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BacUzf1gpf2",
    "caption_hashtags": [
        "mardir\u00e9tro",
        "r\u00e9tro",
        "noiretblanc",
        "aireprot\u00e9g\u00e9e",
        "servicecanadiendelafaune",
        "protectiondelafaune",
        "faunecanadienne",
        "environnementcan",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-10-19T13:13:01",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/323f5f944d823757fea5d80519c2337f/5AFB30E2/t51.2885-15/e35/25006888_561310990874460_1809776708887248896_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1629268665008560118,
    "is_video": false,
    "likes": 12
}