{
    "caption": "Sur l\u2019\u00eele Country, en Nouvelle-\u00c9cosse, nous menons un programme qui se d\u00e9roule toute la saison et vise \u00e0 prot\u00e9ger la colonie de Sternes de Dougall et \u00e0 \u00e9valuer sa productivit\u00e9. \nChaque saison, une des t\u00e2ches les plus ardues consiste \u00e0 compter le nombre de nids actifs de sternes. Pour y parvenir, nous faisons appel \u00e0 quelques personnes de plus sur l\u2019\u00eele, car le nombre de nids et la v\u00e9g\u00e9tation les rendent tr\u00e8s difficile \u00e0 voir!! Il faut donc que tout le monde mette la main \u00e0 la p\u00e2te\u2026 et m\u00eame les directeurs et les gestionnaires participent aux sorties sur le terrain! Avec des paysages aussi magnifiques, qui n\u2019aurait pas envie de venir travailler dans cet endroit? Eh oui SCF, l\u2019\u00e9quipe des m\u00e9dias sociaux est verte de jalousie!\n.\n.\n.\n.\n.\n#FauneCanadienne #FauneEtFlore #Biologistes #ServiceCanadienDeLaFaune #Photography #EnvironnementCanada",
    "shortcode": "BVpW-s_gCsM",
    "caption_hashtags": [
        "faunecanadienne",
        "fauneetflore",
        "biologistes",
        "servicecanadiendelafaune",
        "photography",
        "environnementcanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-06-22T08:05:11",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 3,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/f0887456a388cd4b098d9c638717fce7/5AF9E777/t51.2885-15/s1080x1080/e35/25010750_1953495808232045_6416096101253775360_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1542865413291911948,
    "is_video": false,
    "likes": 18
}