{
    "caption": "\"En tenant ce pendentif en ivoire d'\u00e9l\u00e9phant et en coquille de tortue de mer, je ne peux pas m'emp\u00eacher de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la majest\u00e9 de ces animaux. Il est merveilleux de voir ces animaux sauvages dans leur habitat naturel et d\u00e9chirants de voir le commerce ill\u00e9gal d\u2019esp\u00e8ces en p\u00e9ril se poursuivre. \"Les agents charg\u00e9s de l'application de la loi, comme Brenda, travaillent fort pour mettre un terme \u00e0 la traite commerciale d'animaux sauvages au Canada.\" Pour de l'information sur le cas en lien avec la photo, tapez le lien dans notre biographie!\n.\n.\n.\n.\n.\n#Contrebande #Braconnage #Conservation #LoiSurLaFaune #ProtectionFaune #Chasse #Agents #Esp\u00e8cesEnP\u00e9ril",
    "shortcode": "BStGZi6g3Y0",
    "caption_hashtags": [
        "contrebande",
        "braconnage",
        "conservation",
        "loisurlafaune",
        "protectionfaune",
        "chasse",
        "agents",
        "esp\u00e8cesenp\u00e9ril"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-04-10T05:23:05",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/9e55fd070ccb1c68701526d7503bfb08/5AE128EC/t51.2885-15/e35/25011721_127994344649184_6789552879259615232_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1489875195484403252,
    "is_video": false,
    "likes": 9
}