{
    "caption": "Afin de souligner la Semaine nationale de la fonction publique et #Canada150, le Centre canadien des eaux int\u00e9rieures, situ\u00e9 sur les rives du lac Ontario, \u00e0 Burlington, pr\u00e9sentera un \u00e9v\u00e9nement portes ouvertes du vendredi 16 juin au samedi 17 juin. \nPlus de 50 expositions o\u00f9 vous accueilleront des experts du gouvernement du Canada qui travaillent dans les domaines de l\u2019eau douce, des p\u00eaches, des esp\u00e8ces sauvages, de la recherche arctique, de l\u2019application des lois sur la faune, des changements climatiques et de la gestion des Grands Lacs.\n\nVenez faire une visite!.\n.\n.\n.\n.\n#Exposition #PortesOuvertes #Science #EnvironnementCanada #BurlingtonOntario #Ontario #GrandsLacs #GouvernementDuCanada",
    "shortcode": "BVQIEDPAbuJ",
    "caption_hashtags": [
        "canada150",
        "exposition",
        "portesouvertes",
        "science",
        "environnementcanada",
        "burlingtonontario",
        "ontario",
        "grandslacs",
        "gouvernementducanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-06-12T12:53:50",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/0274e404a406bed5877322f18cb110c0/5AEC2339/t51.2885-15/e35/25011717_157968424954620_3962934274973237248_n.jpg",
    "typename": "GraphImage",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1535762935656332169,
    "is_video": false,
    "likes": 13
}