{
    "caption": "Nous aimons partager des vid\u00e9os et des photos qui mettent l'accent sur la recherche et le travail de nos employ\u00e9s qui contribuent \u00e0 prot\u00e9ger notre merveilleux patrimoine naturel. Maintenant, voici votre chance de montrer au reste du monde combien le Canada est sp\u00e9cial pour vous!\n\nLe grand concours vid\u00e9o canadien pour la Journ\u00e9e mondiale de l'environnement est ouvert aux Canadiens de 18 \u00e0 25 ans. Cr\u00e9ez une vid\u00e9o montrant comment vous appr\u00e9ciez les montagnes, les plages, les for\u00eats bref, la nature autour de vous, et pourquoi il est important de conserver et de prot\u00e9ger notre patrimoine naturel. Utilisez le mot-clic #JMECan pour partager votre vid\u00e9o sur Twitter et visitez notre site web pour participer au concours.\n.\n.\n.\n.\n.\n#JMECan #Journ\u00e9eMondialeDeLenvironnement #EnvironnementCanada #FauneCanadienne #Canada #Concours #Nature #ExploreCanada #JeSuisPourLaNature #Canada150",
    "shortcode": "BTSD6s_g-YN",
    "caption_hashtags": [
        "jmecan",
        "jmecan",
        "journ\u00e9emondialedelenvironnemen",
        "environnementcanada",
        "faunecanadienne",
        "canada",
        "concours",
        "nature",
        "explorecanada",
        "jesuispourlanature",
        "canada150"
    ],
    "video_url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/bc8b8bef88924b92ac9a409386ed4c20/5A63A122/t50.2886-16/24491337_1558027857576206_6204417779076956160_n.mp4",
    "caption_mentions": [],
    "date": "2017-04-24T13:53:18",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/fe7d67ba008d27a54173dd0da0458d17/5A6365A4/t51.2885-15/e15/25010070_410758996006078_6056909455168110592_n.jpg",
    "typename": "GraphVideo",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1500278854047229453,
    "is_video": true,
    "likes": 6
}