{
    "caption": "Vous n\u2019allez pas le croire, mais ces deux photos ont \u00e9t\u00e9 prises l\u2019une \u00e0 la suite de l\u2019autre. L\u2019une de nos chercheuses de la station m\u00e9t\u00e9orologique Eureka \u00e0 Eureka au Nunavut a captur\u00e9 ces images lors de sa promenade matinale. Puisque la lune \u00e9tait dans sa phase d\u00e9croissance, le soleil et la lune \u00e9taient nettement visibles au m\u00eame moment. La lune d\u00e9croissante se l\u00e8ve pendant la nuit, est visible le matin et se couche durant le jour. Apr\u00e8s avoir pris cette superbe photo d\u2019un b\u0153uf musqu\u00e9 avec la lune, notre chercheuse s\u2019est retourn\u00e9e pour voir un magnifique lever du soleil.\n\ud83d\udcf8: Renee Cossitt\n.\n.\n.\n#LeverDuSoleil #InstatLeverDuSoleil #Faune #FauneCanadienne #Eureka #Nunavut #EnvironnementCanada #EnvironnementCan #ExplorezLeCanada",
    "shortcode": "Bd2ifO1g6Wu",
    "caption_hashtags": [
        "leverdusoleil",
        "instatleverdusoleil",
        "faune",
        "faunecanadienne",
        "eureka",
        "nunavut",
        "environnementcanada",
        "environnementcan",
        "explorezlecanada"
    ],
    "caption_mentions": [],
    "date": "2018-01-12T06:07:01",
    "owner_username": "environnementcan",
    "comments": 0,
    "url": "https://instagram.fyvr3-1.fna.fbcdn.net/vp/cad64cf1dad900307561840be9d17aa9/5AECEF88/t51.2885-15/e35/26068765_161364724499388_282899192160976896_n.jpg",
    "typename": "GraphSidecar",
    "owner_id": 3913646610,
    "tagged_users": [],
    "mediaid": 1690690389939561902,
    "is_video": false,
    "likes": 16
}